<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="351"></a><div class="prev"><a href="stpjs350.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs352.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 351</div>
  <p class="cont">podemos deducir que Dios tenía a su disposición los materiales
  para organizar el mundo<span class="footRef">1</span> de todo aquel caos, es decir materia caótica, que es
  elemento, y en el cual mora toda gloria. Los elementos han existido desde que
  nosotros tuvimos existencia.<span class="footRef">2</span> Los principios puros de los elementos son
  principios que jamás pueden ser</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/131/7-8" target="_blank">DyC 131:7–8</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/93/29,33" target="_blank">DyC 93:29,33</a>
    </div>
  </div>
  <div class="textFootnotes">
    
      <p class="cont">hacer algo de la nada, o dar existencia a lo que no
      existía antes, en el sentido más preciso de la palabra, no es doctrina de
      las Escrituras; pero muchos la han sostenido apoyándose en la teología
      natural, porque pone de relieve las ideas que nos formamos del poder
      divino, y más especialmente en vista de que una opinión contraria debe
      inferir la creencia de que la materia es eterna y de sí existente.&rdquo;</p>
      <p class="std">El renombrado Diccionario Bíblico del doctor Guillermo
      Smith (editado por Hackett en 1894) no contiene ningún artículo sobre el
      término &ldquo;crear&rdquo; o &ldquo;creación&rdquo;, pero en el artículo
      &ldquo;tierra&rdquo; hallamos
      referencia al tema, y realmente la explicación, por inferencia, de porqué
      la obra no contiene ningún tratado sobre &ldquo;crear&rdquo; o
      &ldquo;creación.&rdquo; Dice así:
      &ldquo;El hecho mismo de la creación, cual se halla en el primer capítulo de
      Génesis, es un tema que sobrepuja en gran manera la experiencia del
      hombre; el lenguaje humano, que como originalmente ocurrió, se deriva del
      mundo sensible y material, no puede hallar un término adecuado para
      describir el hecho; porque nuestra palabra &lsquo;crear&rsquo; y el hebreo
      <i>bara</i>,
      aunque adecuadamente expresan la idea de una creación original, sin
      embargo, pueden aplicarse, y por fuerza se aplican a otras formas de
      creación; y los aditamentos de expresiones, tales como &lsquo;de cosas que no
      eran&rsquo; o &lsquo;de cosas que no se ven&rsquo; no aumentan mucho la fuerza de la
      declaración. La falta de una palabra que pueda describir exclusivamente
      una creación original es debilidad necesaria del idioma; pues como los
      acontecimientos no ocurrieron sino una vez, el término correspondiente,
      para poder ser adecuado, tendría que haber sido inventado y reservado sólo
      para la ocasión, cosa que habría sido imposible.&rdquo;</p>
      <p class="std">Los filósofos apoyan la proposición del Profeta con el
      mismo énfasis. Herbert Spencer en su obra, <i>First Principles</i>
      (<i>Los Primeros Principios</i>) (1860), dijo:</p>
      <p class="std">&ldquo;En un tiempo fué universalmente común la noción de
      que una cosa podía desaparecer en una nada absoluta, o aparecer de una
      nada absoluta. *&nbsp;*&nbsp;* Ha influido de una manera palpable en la religión del
      día, en sus enseñanzas concernientes al principio y el fin del mundo. *&nbsp;*&nbsp;*
      La acumulación gradual de los experimentos lentamente ha tendido a
      corregir esta convicción, hasta que hoy, la doctrina de que la materia es
      indestructible es conocimiento común. Ante un conocimiento mayor, han
      desaparecido, una por una, todas las pruebas aparentes de que algo puede
      resultar de la nada. Se ha comprobado que el cometa, que repentinamente se
      descubre en los cielos, y noche tras noche aumenta en tamaño, no es un
      cuerpo recién creado, sino un astro que hasta hace poco no alcanzábamos a
      ver. La nube que en el término de unos cuantos minutos se forma en el
      cielo, no se compone de una substancia que comienza a existir, sino de una
      substancia que ya existía previamente en una forma más difusa y
      transparente. Igual cosa sucede con un cristal o un precipitado, respecto
      del fluido que lo deposita. Por otra parte, la aparente aniquilación de la
      materia resulta ser, mediante una observación más minuciosa, sólo un
      cambio de estado. Se ha descubierto que el agua evaporada, aunque se ha
      tornado invisible, puede hacerse volver a su forma original por medio de
      la condensación. La escopeta que es disparada ofrece evidencia de que
      aunque la pólvora se consume, en lugar de ella aparecen ciertos gases, que
      al dilatarse, han causado la explosión.&rdquo;</p>
      <p class="std">En su <i>Cosmic Philosophy</i> (<i>Filosofía Cósmica</i>) Juan Fiske, que
      vivió algunos años después de Spencer, compendia el asunto en estas
      palabras: &ldquo;Hoy es inconcebible que una partícula de materia llegue a
      existir espontáneamente, o deje de tener existencia.&rdquo;</p>
      <p class="std">Roberto Kennedy Duncan (1905) en su libro <i>New
      Knowledge</i> (<i>Conocimiento Nuevo</i>) dice: &ldquo;Hay una grande ley fundamental que gobierna la
      materia en toda su variedad de formas, y que hasta ahora ha sido
      inflexible en su carácter. Esta ley, conocida como la ley de la
      conservación de la masa, declara que ni una sola partícula de materia,
      por</p>
    
  </div>
</div>
