<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="389"></a><div class="prev"><a href="stpjs388.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs390.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 389</div>
  <p class="cont">hasta qué punto podíamos confiar en persona cualquiera;
  además, surgió esta importante pregunta, ¿cómo habíamos de ir? Su comunicación
  indicaba que viniésemos sin armas. Fué de grave importancia decidir hasta qué
  punto se podía confiar en las promesas, y hasta qué grado seríamos protegidos
  de la violencia del populacho.</p>
  <p class="std"><i>Col. Geddes.</i>&mdash;A juzgar por todo lo que he oído, y en
  vista del espíritu general de violencia y alboroto que aquí prevalece,
  ciertamente parecía que no era prudente que vinieran sin protección.</p>
  <p class="std"><i>Gobernador</i>&mdash;Me parece que la comitiva no les dió el
  tiempo suficiente para consultar y prepararse. Obraron con demasiada
  impaciencia, pero supongo que se concretaron a sus órdenes. También me parece
  que hay mucha verdad en lo que usted dice, y su razonamiento es plausible; sin
  embargo, no concuerdo con usted en lo que respecta a la manera de proceder del
  Ayuntamiento. Este, en mi opinión, no tuvo el derecho de obrar con facultades
  legislativas y también judiciales.</p>
  <p class="std">Los concejales deberían haber expedido una ley con relación al
  asunto, y entonces el tribunal municipal, presentada la queja, podía haberlo
  suprimido; pero que el Ayuntamiento asumiera la responsabilidad de hacer las
  leyes y ejecutarlas, según mi opinión no es correcto; además, debería haberse
  dado a esos hombres la oportunidad de defender su causa antes de ser destruida
  su propiedad, porque de lo contrario constituye una violación de sus derechos;
  además, repugna al sentimiento del pueblo americano restringir la libertad de
  imprenta.</p>
  <p class="std">Por otra parte, no puedo menos que pensar que habría sido más
  prudente si ustedes hubiesen acompañado al Sr. Bettisworth a Carthage, a pesar
  de que la ley no lo exigía. En cuanto a su encarcelamiento, lo lamento mucho,
  ojalá se hubiese hecho de otra manera. Espero que dentro de poco sean puestos
  en libertad, pero yo no puedo intervenir.</p>
  <p class="std"><i>José Smith.</i>&mdash;Señor Gobernador, permítame llamarle
  la atención a una cosa que usted parece haber pasado por alto. Acaba de
  decirme que le parece que habría sido mejor que nosotros hubiésemos obedecido
  la orden del Sr. Bettisworth, e ido a Carthage.</p>
  <p class="std">¿No sabe usted que se expidió esa orden a instancias de un
  populacho anti-mormón, que no sólo había manifestado, sino también publicado
  su determinación de exterminar a los dirigentes mormones? ¿No se le ha
  informado que cuando el capitán Anderson se dirigía a Nauvoo, este mismo
  populacho no sólo lo amenazó, sino que disparó contra su nave al pasar por
  Warsaw? ¿y que</p>
</div>
