<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="104"></a><div class="prev"><a href="stpjs103.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs105.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 104</div>
  <p class="std">Reina la confusión en todas las cosas, tanto políticas como
  religiosas; y a pesar de todos los esfuerzos que se están haciendo por lograr
  una unión, la sociedad permanece desunida, y cuantas veces se ha intentado
  unirla, los resultados han sido tan infructuosos como el querer mezclar el
  barro con el hierro. Los pies de la imagen<span class="footRef">1</span> son el gobierno de los Estados
  Unidos. Las demás naciones y reinos tienen los ojos puestos en este país
  buscando en él un ejemplo de unión, libertad y derechos iguales, para así
  poder adorarlo como Daniel vió en la visión;<span class="footRef">2</span> aunque ya empiezan a perder la
  confianza en vista de las contiendas y discordias que surgen en su horizonte
  político y religioso. Esta imagen simboliza todos los gobiernos.</p>
  <p class="std">Debemos salir de Babilonia. Veinticuatro horas de progreso en
  la actualidad equivalen a un año en el siglo pasado. Los espíritus de los
  patriarcas que murieron, o sea los que se hallan debajo del altar,<span class="footRef">3</span> empiezan ya
  a salir; ésta es la primera resurrección. El élder que muere primero, se
  levantará al último.<span class="footRef">4</span> No debemos formular opiniones sino en las cosas que son
  de la actualidad, y dejar lo futuro a Dios. Nací en condiciones humildes,<span class="footRef">5</span> pero
  llegué a ser respetado en cuanto a las cosas materiales cuando todavía era
  joven. No es preciso que Dios nos dé todas las cosas en la primera comisión de
  El a nosotros, sino en la segunda. Juan vió a un ángel entregar el evangelio
  en los últimos días.<span class="footRef">6</span> La pequeña luz que Dios nos ha dado es suficiente para
  conducirnos fuera de Babilonia;<span class="footRef">7</span> cuando hayamos salido, recibiremos la luz
  mayor.<span class="footRef">8</span></p>
  <div class="topic">La Transmigración del Alma es Doctrina del Diablo</div>
  <p class="std">Le manifesté a Josué que no entendía sus palabras sobre la
  resurrección, y deseaba que me explicara más. Respondió que el Espíritu lo
  constreñía a no desarrollar el tema en esos momentos,<span class="footRef">9</span> pero que tal vez lo
  haría en alguna ocasión futura.</p>
  <p class="std">Entonces me retiré para atender algunos asuntos que tenía
  pendientes con un señor que había llegado a verme, y mientras tanto, Josué
  informó a mi secretario que había nacido en Cambridge, distrito de Washington,
  Edo. de Nueva York. Declaró que todos los ferrocarriles, canales y otros
  descubrimientos eran ideados por los espíritus de la resurrección. El silencio
  que había de reinar en el cielo por el espacio de media hora,<span class="footRef">10</span> de que habla
  Juan el Revelador, ocurrirá entre los años de 1830 y 1851, y durante ese
  tiempo se derramarán los juicios de Dios,<span class="footRef">11</span>
  después de lo cual habrá paz. *&nbsp;*&nbsp;*</p>
  <p class="std">Se sospechó que este Josué era el notorio Matías de Nueva York,
  de quien tanto se había hablado en los periódicos</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dan/2/41-43" target="_blank">Dan. 2:41–43</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dan/2/38" target="_blank">Dan. 2:38</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/6/9" target="_blank">Apoc. 6:9</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/20/16" target="_blank">Mateo 20:16</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/29/18" target="_blank">Isa. 29:18</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/14/6-7" target="_blank">Apoc. 14:6–7</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/133/14" target="_blank">DyC 133:14</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/82/3" target="_blank">DyC 82:3</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/jacob/4/18" target="_blank">Jacob 4:18</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/40/3" target="_blank">Alma 40:3</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/90/14" target="_blank">DyC 90:14</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/8/1" target="_blank">Apoc. 8:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">11. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/84/58" target="_blank">DyC 84:58</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/109/45" target="_blank">DyC 109:45</a>
    </div>
  </div>
</div>
