<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="145"></a><div class="prev"><a href="stpjs144.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs146.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 145</div>
  <p class="cont">como de bienes raíces; y además, los nombres de todas las
  personas que hayan tomado parte en sus opresiones, hasta donde se puedan
  obtener y averiguar. Y tal vez se pueda nombrar a un comité para investigar
  estas cosas y recoger declaraciones y deposiciones, y también juntar las
  publicaciones difamatorias que circulan;
  y todas las que hay en las revistas y enciclopedias, así como todas las
  historias difamatorias ya publicadas y las que se están escribiendo, con sus
  autores, a fin de exponer la concatenación completa de perversidad diabólica e
  imposiciones nefarias y asesinas que se han cometido contra este pueblo,
  para no solamente publicarlas al mundo entero, sino para presentarlas a los
  jefes del gobierno en todo su aspecto tenebroso e infernal como el último
  esfuerzo que nuestro Padre Celestial nos ha mandado hacer, antes que podamos
  reclamar plena y cabalmente el cumplimiento de esa promesa que lo llamará de
  su morada oculta;<span class="footRef">1</span> y también para que toda la
  nación quede sin excusa,<span class="footRef">2</span> antes
  que él descargue la fuerza de su brazo poderoso.</p>
  <div class="topic">Un Deber para con las Esposas e Hijos</div>
  <p class="std">Es una obligación imperiosa que tenemos para con Dios y los
  ángeles, ante quienes nos presentaremos, así como para con nosotros mismos,
  nuestras esposas e hijos que han sido agobiados por la angustia, tristeza y
  congoja, bajo la mano más detestable del homicidio, la tiranía y la opresión,
  apoyados, incitados y sostenidos por la influencia de ese espíritu que tan
  fuertemente ha remachado los credos de los padres,<span class="footRef">3</span> quienes han heredado
  mentiras,<span class="footRef">4</span> en el corazón de los hijos, y ha llenado el mundo de confusión, y se
  ha estado haciendo cada vez más fuerte, y es ahora la fuente misma de toda
  corrupción, y la tierra entera gime bajo el peso de su iniquidad.</p>
  <p class="std">Es un yugo de hierro,<span class="footRef">5</span> una
  ligadura fuerte; son las esposas y cadenas, las ataduras y grilletes mismos
  del infierno.<span class="footRef">6</span></p>
  <p class="std">De manera que es un deber imperioso que tenemos, no solo para
  con nuestras propias esposas e hijos, sino para con las viudas y los
  huérfanos, cuyos maridos y padres han sido asesinados bajo su mano de hierro,
  hechos tenebrosos y envilecedores que son suficientes para hacer que el
  infierno mismo se estremezca y se quede despavorido y pálido, y que las manos
  del propio diablo tiemblen y se paralicen.
  Y además, es una obligación imperiosa que tenemos para con la generación
  que va creciendo y para con todos los puros de corazón;
  porque todavía hay muchos en la tierra, entre todas las sectas, partidos y
  denominaciones, que son cegados por la sutil</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/101/89" target="_blank">DyC 101:89</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/88/82" target="_blank">DyC 88:82</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/101/93" target="_blank">DyC 101:93</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/124/7" target="_blank">DyC 124:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/jacob/3/7" target="_blank">Jacob 3:7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/mosiah/1/5" target="_blank">Mos. 1:5</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/9/16" target="_blank">Alma 9:16</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/19/14" target="_blank">Alma 19:14</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/hel/15/4" target="_blank">Hel. 15:4</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/33/4" target="_blank">DyC 33:4</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/45/28-29" target="_blank">DyC 45:28–29</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/74/4" target="_blank">DyC 74:4</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/93/39" target="_blank">DyC 93:39</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/jer/16/19" target="_blank">Jer. 16:19</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/13/5" target="_blank">1 Ne. 13:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_ne/28/22" target="_blank">2 Ne. 28:22</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/12/6,11,17" target="_blank">Alma 12:6,11,17</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/10/26" target="_blank">DyC 10:26</a>
    </div>
  </div>
</div>
