<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="382"></a><div class="prev"><a href="stpjs381.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs383.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 382</div>
  <p class="cont">consiguientemente, se está procediendo ilícitamente; y
  deseamos que se aclaren las cosas a la mayor brevedad posible y que seamos
  puestos en libertad.</p>
  <p class="std">Su siervo,</p>
  <p class="std">JOSÉ SMITH.</p>
  <p class="std">P.D.&mdash;Suplicóle enviar la respuesta con el portador.</p>
  <p class="std">(26 de junio de 1844.) DHC 6:575.</p>
  <div class="topic">El Presentimiento del Profeta</div>
  <p class="summary">El 26 de junio de 1844, como al mediodía, Wíllard Richards,
  que obraba como secretario, estaba haciendo copias de las instrucciones del
  Profeta a los hermanos de Nauvoo, y mientras lo hacía&mdash;</p>
  <hr class="centerQuarter" />
  <p class="cont">&mdash;José declaró: &ldquo;He sentido una inquietud respecto de mi
  seguridad,<span class="footRef">1</span> desde que salí de Nauvoo, que jamás
  conocí las otras veces que fui encarcelado. No he podido evitar estos
  sentimientos, y me han dejado triste.&rdquo; Dan Jones y el coronel Esteban
  Markham pasaron la mayor parte de la mañana arreglando una puerta torcida con
  un cortaplumas, a fin de poder atrancarla y así hacer preparativos para
  fortificar el lugar contra cualquier ataque.</p> 
  <p class="std">El Profeta, su hermano y amigos, por turno estuvieron
  predicando a los guardias,<span class="footRef">2</span> y algunos de ellos fueron relevados antes de
  cumplir su tiempo, porque admitieron que estaban convencidos de la inocencia
  de los prisioneros. Repetidas veces declararon que los habían engañado, y más
  de una vez se les oyó decir: &ldquo;Volvamos a casa, muchachos; yo no quiero seguir
  peleando contra estos hombres.&rdquo;</p>
  <p class="std">Durante el día Hyrum estuvo animando a José a pensar en que el
  Señor lo libraría de la prisión por el bien de su Iglesia. José contestó:
  &ldquo;Si mi hermano Hyrum pudiese ser librado, no me importaría tanto lo que
  me pasara a mí. Me alegro que el pobre de Rigdon se haya ido para Pittsburg;
  si a él le tocara presidir, causaría la destrucción de la Iglesia en menos de
  cinco años.&rdquo; (26 de junio de 1844.) DHC 6:592–593.</p>
  <div class="topic">Juan Smith Es Maltratado&mdash;5:30 p.m.</div>
  <p class="std">El patriarca Juan Smith<span class="footRef">3</span>
  llegó de Macedonia a la cárcel para ver a sus dos sobrinos José y Hyrum. Por
  todo el camino se hallaban los hombres que integraban la chusma. Tres de ellos
  asestaron sus fusiles contra él, y muchos otros que lo reconocieron también lo
  amenazaron. El carcelero no lo dejó entrar.</p>
  <p class="std">José lo vió por la ventana de la cárcel y dijo al</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/job/3/25-26" target="_blank">Job 3:25–26</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/127/1" target="_blank">DyC 127:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/16/23-34" target="_blank">Hech. 16:23–34</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/102/3,34" target="_blank">DyC 102:3,34</a>
    </div>
  </div>
</div>
