<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="55"></a><div class="prev"><a href="stpjs54.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs56.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 55</div>
  <p class="cont">galardón para todos los que los obedecen, promesa basada en el
  hecho de que realmente son promesas de un Ser que no puede mentir,<span class="footRef">1</span> de Uno que
  en todo sentido puede cumplir hasta la última tilde de su palabra;<span class="footRef">2</span> y si el
  hombre estuviese o pudiese estar tan bien preparado para entrar en la
  presencia de Dios<span class="footRef">3</span> sin haberse dado las leyes en primer lugar, ¿para qué, pues,
  se dieron? Porque ciertamente, siendo así el caso, para nada le sirven
  ahora.</p>
  <div class="topic">Todos los Gobiernos Tienen Leyes</div>
  <p class="std">Como anteriormente dijimos, todo gobierno bien establecido y
  debidamente organizado tiene ciertas leyes importantes y fijas para regularse
  y manejarse. Si el hombre ha aumentado en sabiduría y es capaz de comprender
  que es propio tener leyes para gobernar a las naciones ¿se puede esperar menos
  del Rey y Sostenedor del universo? ¿Podemos suponer que El tiene un reino sin
  leyes?<span class="footRef">4</span> ¿O creemos que se compone de una compañía innumerable de seres que se
  hallan completamente fuera de toda ley, y consiguientemente, no tienen
  necesidad de algo que los gobierne o los ponga en orden? ¿No constituye
  semejante concepto un insulto a nuestro Gran Padre, e impugna su gloriosa
  inteligencia? ¿No sería esto afirmar que el hombre había descubierto un
  secreto que Dios no conoce? ¿Que él había aprendido que era bueno tener leyes,
  mientras que Dios, después de existir por las eternidades y teniendo el poder
  para crear al hombre, no había descubierto que era propio tener leyes para su
  gobierno? Admitimos que Dios es la gran fuente y manantial del cual procede
  todo lo bueno;<span class="footRef">5</span> que es inteligencia perfecta y que su sabiduría por sí sola es
  suficiente para gobernar y ordenar las grandes creaciones y mundos que brillan
  y resplandecen con tal magnificencia y esplendor por encima de nosotros, como
  si las tocase su dedo y las moviera su omnipotente palabra.<span class="footRef">6</span> Y si es así, se
  lleva a cabo y se dispone por medio de la ley; porque sin ley, ciertamente
  todo se volvería un caos. Así pues, si admitimos que Dios es la fuente de toda
  sabiduría y entendimiento,<span class="footRef">7</span> tenemos que admitir que por inspiración directa ha
  enseñado al hombre que se precisa la ley para gobernar y disponer el propio
  interés y bien de Dios, por la razón de que la ley es benéfica en la difusión
  de la felicidad y la paz entre los hombres. Y como se acaba de decir, Dios es
  la fuente de la cual procede todo lo que es bueno;<span class="footRef">8</span></p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/titus/1/2" target="_blank">Tito 1:2</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/62/6" target="_blank">DyC 62:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/5/18" target="_blank">Mateo 5:18</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/5/28" target="_blank">Alma 5:28</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/12/24" target="_blank">Alma 12:24</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/34/32" target="_blank">Alma 34:32</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/88/36" target="_blank">DyC 88:36</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ether/8/26" target="_blank">Éter 8:26</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/ether/12/28" target="_blank">Éter 12:28</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/17/46" target="_blank">1 Ne. 17:46</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ex/31/3" target="_blank">Éx. 31:3</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_kgs/4/29" target="_blank">1 Rey. 4:29</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dan/1/17" target="_blank">Dan. 1:17</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/26/35" target="_blank">Alma 26:35</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/moro/7/12,24" target="_blank">Moro. 7:12,24</a>
    </div>
  </div>
</div>
