<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="57"></a><div class="prev"><a href="stpjs56.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs58.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 57</div>
  <p class="cont">una ley? ¿Fué para que se obedeciera o desobedeciera? Y
  pensemos también, no sólo en lo correcto que es, sino en la importancia de
  hacer caso de sus leyes en todas las cosas.<span class="footRef">1</span> De manera que si es trascendental
  en este sentido, ¿no descansa una pesada responsabilidad sobre aquellos que
  son llamados a declarar estas verdades a los hombres?<span class="footRef">2</span> Si fuéramos capaces de
  poner ante vosotros alguna comparación adecuada, con gusto lo haríamos; mas
  nos falla nuestra habilidad en esto, y nos inclinamos a pensar que sin una
  ayuda mayor de la que se ha impartido a los que vivieron antes, el hombre no
  puede expresar con palabras la grandeza de este grave asunto. Tan sólo podemos
  decir que si la expectación del gozo de la gloria celestial, cual se ha
  testificado al corazón de los humildes,<span class="footRef">3</span> no es suficiente, entonces os
  dejaremos con el resultado de vuestra propia diligencia; porque Dios, de aquí
  a poco, llamará a todos sus siervos ante El, y allí, de su mano, recibirán
  justa recompensa y justo galardón<span class="footRef">4</span> por todas sus obras.</p>
  <p class="wideEllipse">* * *</p>

  <div class="topic">El Hombre Se Apartó del Gobierno del Señor</div>
  <p class="std">Es razonable suponer que el hombre se apartó de las primeras
  enseñanzas o instrucciones que en el principio recibió de los cielos, y por su
  desobediencia se negó a dirigirse por ellas. Por consiguiente, hizo leyes que
  a su parecer eran mejores o, según suponía, las que mejor se prestaban a su
  situación. Pero no dudamos que desde esa época Dios ha influido en el hombre,
  ora más, ora menos, en la formación de leyes para su beneficio; porque, como
  ya hemos repetido, siendo El la fuente de todo lo bueno, toda ley justa y
  equitativa ha sentido su influencia en un grado mayor o menor. Y aunque el
  hombre, engreído en su supuesta sabiduría, no admitió la influencia de un
  poder superior al suyo, no obstante, para sabios e importantes propósitos,
  para el bien y felicidad de sus criaturas, Dios ha mandado al hombre que
  establezca leyes sabias y sanas,<span class="footRef">5</span> porque se había apartado de El y no deseaba
  ser gobernado por aquellas leyes que por su propia voz<span class="footRef">6</span> El le había dado en el
  principio desde los cielos.<span class="footRef">7</span> Pero a pesar de la transgresión, a causa de la
  cual el hombre quedaba privado de una comunicación directa con su Hacedor, a
  menos que hubiese un Mediador, parece que ya con anterioridad se había
  preparado el grande y glorioso plan de su redención, y que en la mente y
  voluntad de Dios estaba dispuesto el sacrificio</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/25/17" target="_blank">Alma 25:17</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/9/6" target="_blank">Alma 9:6</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/30/34" target="_blank">Alma 30:34</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/19/37" target="_blank">DyC 19:37</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/61/2" target="_blank">DyC 61:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/heb/2/2" target="_blank">Heb. 2:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/101/77" target="_blank">DyC 101:77</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/43/25" target="_blank">DyC 43:25</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/136/37" target="_blank">DyC 136:37</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/5/58" target="_blank">Moisés 5:58</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/78/2" target="_blank">DyC 78:2</a>
    </div>
  </div>
</div>
