<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="384"></a><div class="prev"><a href="stpjs383.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs385.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 384</div>
  <p class="cont">pudiese predicar a los santos en Nauvoo una vez más.&rdquo;
  Fullmer trató de animarlo, diciendo que él creía que volvería a tener ese
  privilegio varias veces. José le dió las gracias por las palabras y buenos
  sentimientos que le había manifestado.</p>
  <p class="std">Poco después se acostó el doctor Richards en la cama de donde
  se había levantado José. Cuando aparentemente todos estaban bien dormidos,
  José susurró a Dan Jones al oído: &ldquo;¿Tiene usted miedo de morir?&rdquo; Dan le
  contestó: &ldquo;¿Cree usted que ya llegó la hora? Consagrado a esta obra, no le
  tengo miedo a la muerte.&rdquo;<span class="footRef">1</span>
  José entonces dijo: &ldquo;Usted aún irá a Gales,
  y antes de morir cumplirá la misión que se le ha señalado.&rdquo;
  (26 de junio de 1844&mdash;medianoche.) DHC 6:600–601.</p>
  <div class="topic">Entrevista de José Smith y el Gobernador Ford</div>
  <p class="summary">El hermano Juan Taylor escribió esta narración algunos años
  después de haber acontecido los sucesos que aquí se describen.</p>
  <hr class="centerQuarter" />
  <p class="std"><i>Gobernador.</i>&mdash;Gral. Smith, me parece que en los
  documentos que me envió por conducto del doctor Bernhisel y el Sr. Taylor, he
  recibido de usted un resumen general de las dificultades que ha habido en la
  región; pero desgraciadamente, parece existir una diferencia entre sus
  declaraciones y las de sus enemigos. Es cierto que a usted lo respaldan las
  evidencias y las atestaciones de los testigos, pero debe haber alguna causa
  para tan extraordinaria agitación como la que actualmente existe en la región,
  y yo atribuyo el último alboroto a la destrucción del Expositor, y a su
  negativa de acatar la orden expedida por el Sr. Morrison. En los Estados
  Unidos se estima a la prensa como el gran baluarte de la libertad americana, y
  su destrucción en Nauvoo ha sido representada y considerada como una medida
  arbitraria, e indica al pueblo que en usted existe la disposición de querer
  suprimir la libertad de palabra y la libertad de imprenta; y esto, junto con
  su negativa de obedecer la disposición del juez, me parece ser la causa
  principal de esta agitación; y además, me aseguran que usted es un agitador, y
  que está desafiando las leyes e instituciones de su país.<span class="footRef">2</span></p>
  <p class="std"><i>Gral. Smith.</i>&mdash;Señor Gobernador, usted, como
  Gobernador del estado, está al corriente de los litigios y persecuciones que
  he tenido que aguantar. Usted bien sabe que nuestro curso ha sido uno de paz y
  obediencia a la ley, porque he proporcionado a este estado, desde que</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/55/4" target="_blank">Sal. 55:4</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/27/28" target="_blank">Alma 27:28</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/16/20-21" target="_blank">Hech. 16:20–21</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/17/6-8" target="_blank">Hech. 17:6–8</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/24/5" target="_blank">Hech. 24:5</a>
    </div>
  </div>
</div>
