<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="134"></a><div class="prev"><a href="stpjs133.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs135.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 134</div>
  <p class="cont">han negado por completo. Hemos examinado la ley y redactado
  las peticiones nosotros mismos; y hemos obtenido abundantes pruebas para
  contrarrestar todo el testimonio que se ha presentado contra nosotros; de
  manera que si el juez supremo no nos concede nuestra libertad, está obrando
  sin causa,<span class="footRef">1</span> contra el honor, la evidencia, la ley y la justicia, simplemente
  para complacer al diablo;<span class="footRef">2</span> pero esperamos cosas mejores y confiamos en que
  antes que pasen muchos días Dios dispondrá nuestra causa de tal manera que
  quedaremos libres y podremos ir a vivir con los hermanos.</p>
  <div class="topic">La Simpatía de los Amigos</div>
  <p class="std">Recibimos algunas cartas anoche, una de Emma (esposa del
  Profeta), otra de Don C. Smith y otra del obispo Pártridge. Todas ellas
  expresaban un espíritu de bondad y consuelo.<span class="footRef">3</span> Quedamos muy satisfechos con sus
  palabras. Teníamos algún tiempo de estar sin información, y la lectura de
  estas cartas fué para nuestras almas como la apacible y refrescante brisa;
  pero en nuestro gozo hubo algo de aflicción, por motivo de los sufrimientos de
  los pobres<span class="footRef">4</span> y tan perseguidos santos. Y no nos es preciso deciros que se
  abrieron las compuertas de nuestros corazones y nuestros ojos se convirtieron
  en una fuente de lágrimas;<span class="footRef">5</span> pero aquellos que jamás han sido encerrados dentro
  de los muros de una prisión sin causa o provocación, difícilmente se pueden
  imaginar cuán dulce es el son de la voz de un amigo.<span class="footRef">6</span> Una señal de amistad, de
  dondequiera que proviniere, despierta y activa todo sentimiento de simpatía;
  evoca en un instante todo lo que ha pasado; abraza lo presente con la rapidez
  del relámpago; se adhiere a lo futuro con la fuerza de un tigre; hace que la
  mente se transporte hacia adelante y hacia atrás, de una cosa a otra, hasta
  que por último toda enemistad, malicia, odio, diferencias anteriores, malos
  entendimientos y desconciertos caen muertos a los pies de la esperanza; y
  cuando el corazón se halla lo suficientemente contrito, la voz de la
  inspiración llega quietamente, y susurra:</p>
  <div class="topic">El Valor de la Tribulación</div>
  <p class="std">[Hijo mío,<span class="footRef">7</span> paz a tu
  alma;<span class="footRef">8</span> tu adversidad y tus
  aflicciones<span class="footRef">9</span> no serán más que por un breve
  momento;<span class="footRef">10</span> y entonces, si lo sobrellevas
  bien,<span class="footRef">11</span> Dios te
  exaltará;<span class="footRef">12</span>
  triunfarás sobre todos tus enemigos.<span class="footRef">13</span> Tus amigos
  te sostienen, y te saludarán de nuevo con corazones fervientes y manos
  amistosas. No eres aún como Job; no contienden en contra de ti tus amigos, ni
  te acusan de transgredir, como hicieron con
  Job.<span class="footRef">14</span> La esperanza de los que te acusan de
  transgresión será deshecha,</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/64/6" target="_blank">DyC 64:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/3_ne/9/2" target="_blank">3 Ne. 9:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/25/5" target="_blank">DyC 25:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/123/1" target="_blank">DyC 123:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/jer/9/1" target="_blank">Jer. 9:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/song/2/14" target="_blank">Cant. 2:14</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/25/1" target="_blank">DyC 25:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/38/8" target="_blank">Alma 38:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_sam/4/9" target="_blank">2 Sam. 4:9</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/30/20" target="_blank">Isa. 30:20</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/jacob/3/1" target="_blank">Jacob 3:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/3_ne/22/7" target="_blank">3 Ne. 22:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">11. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/24/8" target="_blank">DyC 24:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">12. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/37/34" target="_blank">Sal. 37:34</a>
    </div>
    <div class="footnote">13. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/127/2" target="_blank">DyC 127:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">14. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/job/2/11" target="_blank">Job 2:11</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/job/32/3" target="_blank">Job 32:3</a>
    </div>
  </div>
</div>
