<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="177"></a><div class="prev"><a href="stpjs176.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs178.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 177</div>
  <div class="topic">Los Santos Están Prosperando</div>
  <p class="std">Me complace informaros que estamos prosperando en este lugar y
  que los santos gozan de mejor salud que anteriormente; y a juzgar por la
  manera en que ha menguado la enfermedad esta temporada, comparándola con la
  anterior, he llegado a la conclusión de que este sitio llegará por último a
  ser muy saludable. Actualmente hay unos tres mil habitantes en Nauvoo, y
  diariamente están llegando grandes números. En distintas partes del país se
  han establecido estacas que se hallan en circunstancias prósperas.</p>
  <p class="std">Las provisiones están más baratas que cuando salisteis de aquí.
  La harina cuesta unos cuatro pesos el barril. El maíz y las papas se venden
  como a centavo el kilo, y las otras cosas en proporción. Ha habido una cosecha
  muy abundante por todo el país.</p>
  <div class="topic">El Templo</div>
  <p class="std">Observaréis, por nuestro periódico, <i>Times and Seasons</i> (Tiempos
  y Estaciones), que estamos a punto de edificar un templo en este lugar para
  adorar a nuestro Dios.<span class="footRef">1</span> En la actualidad se están haciendo los preparativos.
  Los hermanos dedican un día de cada diez para cortar la piedra en la cantera,
  etc. Hemos obtenido uno de los sitios más bellos para el edificio en esta
  región. Se cree que será mucho más grande, y de un estilo más espléndido que
  el de Kírtland, y que indudablemente llamará la atención de los grandes
  hombres del mundo.<span class="footRef">2</span></p>
  <p class="std">Hemos solicitado al cuerpo legislador del estado la
  incorporación de la ciudad de Nauvoo, la construcción de un seminario para
  impartir instrucción, y otros fines, y espero ver aprobada la solicitud dentro
  de poco.</p>
  <div class="topic">La Muerte del Patriarca José Smith</div>
  <p class="std">También os comunico la noticia de la muerte de mi padre:
  acontecimiento penoso que causó dolor a la familia y a la Iglesia en general,
  mas sin embargo, su testimonio final<span class="footRef">3</span> de la
  verdad de la obra del Señor<span class="footRef">4</span> fué en
  todo sentido convincente. El hermano Hyrum lo sucederá como Patriarca de la
  Iglesia,<span class="footRef">5</span> de acuerdo con sus últimas instrucciones y bendiciones.</p>
  <p class="std">Se han unido a la Iglesia varias personas que gozan de
  eminencia y distinción entre la sociedad, y se han adherido a la fe;<span class="footRef">6</span> y me es
  muy grato informaros que la obra se extiende rápidamente en este continente.
  Algunos de los hermanos se hallan actualmente en Nueva Orleans,</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/5/7" target="_blank">Sal. 5:7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/138/2" target="_blank">Sal. 138:2</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/11/1" target="_blank">Apoc. 11:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/18/23" target="_blank">Apoc. 18:23</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/8/16" target="_blank">Isa. 8:16</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/133/72" target="_blank">DyC 133:72</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ex/34/10" target="_blank">Éx. 34:10</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/15/58" target="_blank">1 Cor. 15:58</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/19/36" target="_blank">Alma 19:36</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/3/9" target="_blank">DyC 3:9</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/124/91" target="_blank">DyC 124:91</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/6/7" target="_blank">Hech. 6:7</a>
    </div>
  </div>
</div>
