<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="53"></a><div class="prev"><a href="stpjs52.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs54.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 53</div>
  <p class="cont">de su hijo junto con aquellos que habían sido obedientes a sus
  mandatos? Por supuesto que no; porque habían menospreciado la voz de su
  legítimo rey; ninguna consideración tenían hacia sus leyes virtuosas, su
  dignidad ni la honra de su nombre; ni tampoco hacia el honor de su patria o su
  propia virtud. No estimaron su autoridad lo suficiente para obedecerlo, ni
  tampoco estimaron las ventajas y bendiciones que procederían de aquellas leyes
  si se obedecían, porque faltaba en ellos la virtud y la bondad; y sobre todo,
  tan poco aprecio hicieron del gozo y satisfacción de sentarse legalmente en
  presencia del único hijo del rey, y ser hechos iguales a él en todas las
  bendiciones, honores, comodidades y felicidades de su reino, que despreciaron
  la invitación de participar de aquello, y se consideraron superiores a
  aquellas cosas, aunque ninguna duda tenían en cuanto a la autoridad verdadera
  del edicto real.</p>
  <p class="wideEllipse">* * *</p>

  <p class="std">¿Cómo podría conducirse un gobierno armoniosamente, si sus
  administradores tuviesen tan diferentes disposiciones y principios? ¿Podría
  prosperar? ¿Florecería? ¿Habría armonía? ¿Se podría establecer el orden<span class="footRef">1</span> y se
  administraría la justicia<span class="footRef">2</span> en todos sus departamentos? ¡No! En él habría dos
  clases de hombres tan desiguales como la luz y las tinieblas, la virtud y los
  vicios, la justicia y la injusticia, la verdad y la mentira, la santidad y el
  pecado. Una clase sería perfectamente inofensiva y virtuosa. Sabrían lo que
  era la virtud por haber vivido eternamente sujetos a ella, y su fidelidad
  hacia la virtud había quedado ampliamente demostrada por los años de fiel
  obediencia a todos sus preceptos celestiales. Sabrían lo que era el buen
  orden, porque habían sido ordenados y obedientes a las leyes que les había
  impuesto su prudente soberano, y conocerían los beneficios que habían recibido
  por haber pasado la vida en su gobierno, hasta que ahora el rey había
  considerado propio hacerlos iguales a su hijo. Estas personas ciertamente
  podrían engalanar cualquier corte donde la perfección fuese una de las
  actividades principales, y brillarían mucho más<span class="footRef">3</span> que la joya más preciosa en la
  diadema<span class="footRef">4</span> del príncipe.</p>
  <p class="wideEllipse">* * *</p>

  <div class="topic">Dios Habla Desde los Cielos</div>
  <p class="std">Tomamos los escritos sagrados<span class="footRef">5</span> en nuestras manos y admitimos que
  se recibieron por inspiración divina para el beneficio del hombre.<span class="footRef">6</span> Creemos que
  Dios se dignó hablar de los cielos<span class="footRef">7</span></p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/6/4" target="_blank">Alma 6:4</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/78/4" target="_blank">DyC 78:4</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/104/1" target="_blank">DyC 104:1</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/abr/1/26" target="_blank">Abr. 1:26</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_kgs/10/30" target="_blank">2 Rey. 10:30</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/99/4" target="_blank">Sal. 99:4</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/103/6" target="_blank">Sal. 103:6</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/jer/33/15" target="_blank">Jer. 33:15</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/22/21" target="_blank">1 Ne. 22:21</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/ether/7/1,11,27" target="_blank">Éter 7:1,11,27</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/109/73" target="_blank">DyC 109:73</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/28/5" target="_blank">Isa. 28:5</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/62/3" target="_blank">Isa. 62:3</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/104/68" target="_blank">DyC 104:68</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_tim/3/16-17" target="_blank">2 Tim. 3:16–17</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_ne/4/15" target="_blank">2 Ne. 4:15</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/2/1" target="_blank">Moisés 2:1</a>
    </div>
  </div>
</div>
