<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="213"></a><div class="prev"><a href="stpjs212.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs214.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 213</div>
  <p class="cont">claro está que podían hablar hebreo, latín, griego, italiano,
  holandés o cualquier otro idioma que el diablo supiera.</p>
  <p class="std">Algunos dirán, &ldquo;probad los
  espíritus&rdquo;<span class="footRef">1</span> por la palabra. &ldquo;Todo
  espíritu que confiesa que Jesucristo es venido en carne es de Dios: y todo
  espíritu que no confiesa que Jesucristo es venido en carne, no es de
  Dios.&rdquo; (I
  Juan 4:2–3)<span class="footRef">2</span> Uno de los discípulos de Irving una vez citó este pasaje mientras
  se hallaba bajo la influencia de un espíritu, y entonces añadió: &ldquo;Confieso que
  Jesucristo es venido en carne.&rdquo; Sin embargo, sus profecías no se cumplieron,
  su Mesías no vino y las grandes cosas que anunciaron han caído a tierra. ¿Qué
  pasa aquí? ¿No declaró el apóstol Juan la verdad? Seguramente que sí; pero
  hablaba a una gente que se encontraría en peligro de muerte el momento en que
  abrazara el cristianismo; y nadie, sin conocer el hecho, lo confesaría y
  expondría su vida; por consiguiente, esto se dió como norma a la iglesia o
  iglesias a las que escribió Juan. Pero el diablo en cierta ocasión exclamó:
  &ldquo;Yo te conozco quién eres, el Santo de Dios.&rdquo;<span class="footRef">3</span> Aquí tenemos una franca
  confesión, en otras circunstancias, de que &ldquo;Jesucristo es venido en
  carne.&rdquo;<span class="footRef">4</span> En
  otra ocasión, el diablo dijo: &ldquo;A Jesús conozco, y sé quien es
  Pablo&rdquo;,<span class="footRef">5</span>
  indicando por supuesto que sabía que Jesús había &ldquo;venido en carne&rdquo;.<span class="footRef">6</span> Sin las
  autoridades debidamente constituidas, sin el sacerdocio y el discernimiento de
  espíritus, ningún hombre o grupo de hombres pueden distinguir entre los
  verdaderos y los falsos.<span class="footRef">7</span> Tuvieron este poder en los días de los apóstoles,
  pero por varios siglos no ha estado en el mundo.</p>
  <div class="topic">Espíritus Falsos en la Iglesia</div>
  <p class="std">La Iglesia de Jesucristo de los Santos de los Últimos Días
  también ha tenido sus espíritus falsos;<span class="footRef">8</span> pues como se compone de los que han
  pertenecido a todas esas distintas sectas que profesan todo género de
  opiniones y han estado bajo la influencia de tantas clases de espíritus, no
  causa asombro que se hallen entre nosotros algunos espíritus falsos.</p>
  <p class="std">Poco después de ser establecido el evangelio en Kírtland, y
  durante la ausencia de las autoridades de la Iglesia, se insinuaron muchos
  espíritus falsos, se vieron muchas visiones extrañas y se predicaron
  descabelladas y obstinadas ideas. Bajo la influencia de este espíritu los
  hombres salían corriendo afuera, y algunos se subían a los troncos de los
  árboles, y se ponían a gritar y a darse a toda clase de extravagancias. Un
  hombre echó a correr tras una pelota que, según él, vió volar por el aire;
  llegó a un precipicio, y tan sólo se salvó de morir porque cayó en el copo de
  un árbol.</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_jn/4/1-3" target="_blank">1 Juan 4:1–3</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/50/31-35" target="_blank">DyC 50:31–35</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_jn/4/2-3" target="_blank">1 Juan 4:2–3</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/mark/1/24" target="_blank">Mar. 1:24</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_jn/4/2" target="_blank">1 Juan 4:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/19/15" target="_blank">Hech. 19:15</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_jn/4/2" target="_blank">1 Juan 4:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/50/2" target="_blank">DyC 50:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/50/2-3" target="_blank">DyC 50:2–3</a>
    </div>
  </div>
</div>
