<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="250"></a><div class="prev"><a href="stpjs249.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs251.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 250</div>
  <div class="topic">El Hombre No Puede Gobernarse</div>
  <p class="std">¿Qué está sucediendo? ¿Somos los únicos que estamos en esta
  condición? En ningún sentido. Con todos nuestros males nos hallamos en mejor
  situación que cualquier otro país. Si Egipto. Turquía, España, Francia,
  Italia, Portugal, Alemania, Inglaterra, la China o cualquiera otra nación
  pudiese hablar y relatar sus dificultades, perplejidades<span class="footRef">1</span> y angustias,
  hallaríamos que su copa estaba llena, y que se preparaban para apurarla hasta
  las heces de la aflicción.<span class="footRef">2</span> Inglaterra, que se jacta de su literatura, ciencia,
  comercio, etc., tiene las manos manchadas con la sangre de los inocentes<span class="footRef">3</span> en el
  extranjero, mientras que en casa los lamentos de los oprimidos<span class="footRef">4</span> resuenan en sus
  oídos. Los que contienden por los derechos del pueblo, los partidarios de
  O'Connell y del radicalismo la destruyen por dentro; e Irlanda, Escocia, el
  Canadá y el oriente amenazan destruirla en el extranjero. Francia se halla
  dividida hasta el centro: las intrigas, la alevosía y Já traición acechan
  durante la noche, y el homicidio y el asesinato se pasean a la luz del
  mediodía.<span class="footRef">5</span> Turquía, en un tiempo el terror de las naciones europeas, ha sido
  despojada de su fuerza, ha llegado a su decrepitud y se ha visto obligada a
  pedir a sus aliados que le propongan un tratado tributario de paz; y no sólo
  Rusia sino Egipto están abriendo la boca para devorarla. En España ha habido
  efusión de sangre, miseria y aflicción por muchos años. El grande y poderoso
  imperio de la China, que por siglos ha resistido los ataques de los bárbaros,
  hoy es tributario de una potencia extranjera; sus baluartes han sido
  arrasados, muchas de sus ciudades se encuentran destruidas y sus aldeas
  desoladas. Podríamos mencionar los Rajas del oriente, la miseria y opresión de
  los irlandeses, las convulsiones políticas en la América Central, la situación
  entre Texas y México, el estado en que se hallan Grecia, Suiza y Polonia; en
  una palabra, el mundo entero presenta un enorme cuadro de miseria, aflicción y
  &ldquo;angustia de naciones, en perplejidad.&rdquo;<span class="footRef">6</span> Todo, sí, todo esto proclama con voz
  de trueno<span class="footRef">7</span> que el hombre es incapaz de gobernarse, que no puede establecer
  leyes para dirigirse, protegerse, adelantar su propio bienestar o el bienestar
  del mundo.</p>
  <div class="topic">El Propósito de Jehovó</div>
  <p class="std">Desde el principio del mundo el designio de Jehová ha sido, y
  en la actualidad tiene por objeto, reglamentar los asuntos del mundo en su
  propio tiempo, estar a la cabeza del universo y tomar en sus propias manos las
  riendas del gobierno. Al</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/22/5" target="_blank">Isa. 22:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/75/8" target="_blank">Sal. 75:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/prov/6/17" target="_blank">Prov. 6:17</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/job/35/9" target="_blank">Job 35:9</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/91/6" target="_blank">Sal. 91:6</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/jer/15/8" target="_blank">Jer. 15:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/21/25" target="_blank">Lucas 21:25</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/17/45" target="_blank">1 Ne. 17:45</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/29/2" target="_blank">Alma 29:2</a>
    </div>
  </div>
</div>
