<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="61"></a><div class="prev"><a href="stpjs60.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs62.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 61</div>
  <p class="cont">tiempo de su venida, y confiasen en el poder de esa expiación<span class="footRef">1</span>
  para la remisión de sus pecados.<span class="footRef">2</span> Y esto es lo que han hecho los miles que nos
  han precedido, cuyos vestidos están sin mancha,<span class="footRef">3</span> e igual que Job, esperan con
  una confianza semejante a la de él, que en su carne verán al Señor en el
  <i>postrer día</i> sobre la tierra.<span class="footRef">4</span></p>
  <p class="std">Podemos concluir que aunque hubo diferentes dispensaciones, sin
  embargo, todas las cosas que Dios comunicó a su pueblo tuvieron por objeto
  orientar sus mentes hacia el gran propósito y enseñarles a confiar sólo en
  Dios<span class="footRef">5</span> como el Autor de su salvación,<span class="footRef">5</span> cual se hallaba en su ley.</p>
  <div class="topic">No Todas las Revelaciones se Hallan en la Biblia</div>
  <p class="std">Lo que podemos hallar en las Escrituras con relación a las
  enseñanzas del cielo nos hace pensar que el hombre ha recibido, desde el
  principio, muchas instrucciones que ahora no poseemos. Esto quizá no
  concordará con las opiniones de algunos de nuestros amigos que osadamente
  declaran que en la Biblia está escrito todo cuanto Dios ha hablado al hombre
  desde el principio del mundo,<span class="footRef">7</span> y que si acaso hubiera dicho más, ciertamente lo
  habríamos recibido. Pero preguntamos, ¿acaso corresponde a una gente que jamás
  tuvo la fe suficiente para invocar un fragmento de revelación de los cielos&mdash;y
  cuanto hoy tienen lo deben a la fe de otro pueblo que vivió cientos y miles de
  años antes que ellos&mdash;sí, corresponde a tal gente decir cuánto es lo que Dios
  ha hablado y cuánto no? Tenemos lo que tenemos, y la Biblia contiene lo que
  contiene; pero decir que Dios jamás comunicó al hombre más de lo que en ella
  está escrito, sería decir, desde luego, que por fin hemos recibido una
  revelación; porque se precisa una para llegar a tal conclusión, pues en ningún
  lugar de ese libro declara la voz de Dios<span class="footRef">8</span> que no volvería a hablar, después de
  comunicar lo que allí se encuentra; y si hombre alguno ha descubierto en
  realidad que la Biblia contiene todo lo que Dios jamás revelará al hombre, lo
  ha llegado a saber por una revelación directa, aparte de las que previamente
  escribieron los profetas y apóstoles. Pero mediante la benevolente providencia
  de nuestro Padre, ha llegado a nuestras manos una parte de su palabra<span class="footRef">9</span> que
  comunicó a sus santos antiguos, y se nos da con la promesa de un galardón, si
  se obededece, y un castigo si se desobedece. Que todos están profundamente</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_ne/10/25" target="_blank">2 Ne. 10:25</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/moro/8/20" target="_blank">Moro. 8:20</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/26/28" target="_blank">Mateo 26:28</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/rom/3/25" target="_blank">Rom. 3:25</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_ne/25/26" target="_blank">2 Ne. 25:26</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/12/34" target="_blank">Alma 12:34</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/27/2" target="_blank">DyC 27:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/7/25" target="_blank">Alma 7:25</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/61/34" target="_blank">DyC 61:34</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/job/19/25-27" target="_blank">Job 19:25–27</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_chr/13/18" target="_blank">2 Cró. 13:18</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_chr/16/7" target="_blank">2 Cró. 16:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/heb/5/9" target="_blank">Heb. 5:9</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/1/70" target="_blank">Lucas 1:70</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/9/32" target="_blank">Juan 9:32</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/3/20" target="_blank">1 Ne. 3:20</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/27/6" target="_blank">DyC 27:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/4/4" target="_blank">Mateo 4:4</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/moro/7/25" target="_blank">Moro. 7:25</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/84/44" target="_blank">DyC 84:44</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/5/15" target="_blank">Moisés 5:15</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/12/9-11" target="_blank">Alma 12:9–11</a>
    </div>
  </div>
</div>
