<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="291"></a><div class="prev"><a href="stpjs290.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs292.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 291</div>
  <p class="cont">diferencia muy grande entre el significado verdadero y
  original de los profetas y la traducción actual. Los profetas no declaran que
  vieron una bestia o bestias, sino que vieron la <i>imagen</i> o <i>figura</i> de una
  bestia.<span class="footRef">1</span> Daniel no vió un oso o león verdadero, sino la imagen o figura de esos
  animales. La traducción debe decir &ldquo;imagen&rdquo; en lugar de
  &ldquo;bestia&rdquo; en todo lugar
  en que los profetas hablan de bestias o animales. Pero los animales que Juan
  vió en el cielo eran verdaderos,<span class="footRef">2</span> y le fué indicado a Juan que efectivamente
  existían allí animales y que no representaban figuras de cosas en la tierra.
  Cuando los profetas hablan de bestias que vieron en sus visiones, quieren
  decir que vieron las imágenes de esas bestias, pues son representaciones de
  ciertas cosas. Y al mismo tiempo recibían la interpretación de lo que aquellas
  imágenes o tipos tenían por objeto representar.</p>
  <p class="std">Hago esta declaración general, que cuando Dios concede una
  visión de una imagen, animal o figura de cualquiera clase, El siempre se hace
  responsable de dar una revelación o interpretación de su significado, pues de
  lo contrario no tenemos que responder por nuestra creencia en la visión. No
  tengáis miedo de que os vayáis a condenar por no saber el significado de una
  visión o figura, si Dios no os ha dado una revelación o interpretación sobre
  el tema.</p>
  <p class="std">Juan vió animales muy extraños en el cielo; vió en realidad
  todas las criaturas que allí había: todos los animales, aves y peces en el
  cielo,<span class="footRef">3</span> glorificando a Dios. ¿Cómo lo sabemos?
  (Véase Apocalipsis 5:13.)<span class="footRef">4</span> &ldquo;Y oí a
  toda criatura que está en el cielo, y Sobre la tierra, y debajo de la tierra,
  y está en el mar, y todas las cosas que en ellos están, diciendo: Al que está
  sentado en el trono, y al Cordero, sea la bendición, y la honra, y la gloria,
  y el poder, para siempre jamás.&rdquo;<span class="footRef">5</span></p>
  <div class="topic">Hay Variedad de Criaturas en el Cielo</div>
  <p class="std">Supongo que Juan vió allí seres de mil formas que habían sido
  salvos de diez mil veces diez mil<span class="footRef">6</span> tierras como ésta: animales extraños de los
  cuales ningún concepto tenemos; todos podrán existir en el cielo. El gran
  secreto fué mostrar a Juan lo que había en el cielo. Juan entendió que Dios se
  glorifica a sí mismo salvando todo<span class="footRef">7</span> lo que sus
  manos han hecho,<span class="footRef">8</span> sean animales,
  aves, peces u hombres; y El se glorificará a sí mismo con
  ellos.<span class="footRef">9</span></p>
  <p class="std">Alguien dirá: &ldquo;No puedo creer en la salvación de los
  animales.&rdquo; Cualquiera que os dijere que esto no puede ser, también os
  dirá que las revelaciones no son ciertas. Juan oyó las palabras de</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/77/2-3" target="_blank">DyC 77:2–3</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/13/1" target="_blank">Apoc. 13:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/29/24" target="_blank">DyC 29:24</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/117/6" target="_blank">DyC 117:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/4/9" target="_blank">Apoc. 4:9</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/7/11-12" target="_blank">Apoc. 7:11–12</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/5/13" target="_blank">Apoc. 5:13</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dan/7/10" target="_blank">Dan. 7:10</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/5/11" target="_blank">Apoc. 5:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/5/13" target="_blank">Apoc. 5:13</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/abr/3/12,21" target="_blank">Abr. 3:12,21</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/17/1,4,6,12,21-22" target="_blank">Juan 17:1,4,6,12,21–22</a>
    </div>
  </div>
</div>
