<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="8"></a><div class="prev"><a href="stpjs7.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs9.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 8</div>
  <p class="cont">el fundamento de la Iglesia<span class="footRef">1</span> en estos
    últimos días y un beneficio al mundo, pues mostraba que las llaves de los
    misterios<span class="footRef">2</span> del reino de nuestro
    Salvador<span class="footRef">3</span> nuevamente se han conferido al
    hombre,<span class="footRef">4</span> y que las riquezas de la
    eternidad<span class="footRef">5</span> están al alcance<span class="footRef">6</span>
    de aquellos que se disponen a vivir de acuerdo con toda palabra que procede de
    la boca de Dios<span class="footRef">7</span>&mdash;la conferencia determinó
    estimar que el valor<span class="footRef">8</span> de las revelaciones era,
    para la Iglesia, como el de las riquezas de toda la
    tierra,<span class="footRef">8</span> hablando en sentido temporal. Fueron
    debidamente apreciados los grandes beneficios que vienen al mundo por causa del
    Libro de Mormón y las revelaciones, que el Señor en su infinita
    sabiduría<span class="footRef">10</span> se ha dignado<span class="footRef">11</span>
    concedernos para la salvación de nosotros<span class="footRef">12</span> y de
    cuantos quieran creer;<span class="footRef">13</span> y como respuesta a una
    pregunta, recibí lo siguiente.<span class="footRef">14</span> (Noviembre de 1831)
    DHC 1:235–236.</p>
  <div class="topic">Se Penetra el Velo Mediante la Fe Perfecta</div>
  <p class="std">El hermano José Smith, hijo, declaró: Nos hemos reunido para atender
    a los asuntos del Señor<span class="footRef">15</span> y es por la gran</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/1/17" target="_blank">DyC 1:17</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/28/7" target="_blank">DyC 28:7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/64/5" target="_blank">DyC 64:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_pet/1/11" target="_blank">2 Pe. 1:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/37/14" target="_blank">Alma 37:14</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/3/5" target="_blank">DyC 3:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/78/18" target="_blank">DyC 78:18</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/44/13" target="_blank">Isa. 44:13</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/18/12,21" target="_blank">1 Ne. 18:12,21</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/37/43-44" target="_blank">Alma 37:43–44</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/4/4" target="_blank">Mateo 4:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/6/55" target="_blank">Moisés 6:55</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/38/39" target="_blank">DyC 38:39</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/147/5" target="_blank">Sal. 147:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">11. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/mosiah/27/28" target="_blank">Mos. 27:28</a>
    </div>
    <div class="footnote">12. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/85/7" target="_blank">Sal. 85:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">13. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/34/15" target="_blank">Alma 34:15</a>
    </div>
    <div class="footnote">14. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/70/1-18" target="_blank">DyC 70:1–18</a>
    </div>
    <div class="footnote">15. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/64/29" target="_blank">DyC 64:29</a>
    </div>
  </div>
  <div class="textFootnotes">

      <p class="cont">redujo a 3.000. En esta conferencia se pusieron de pie
        varios de los hermanos y dijeron que estaban dispuestos a testificar al
        mundo que sabían que las revelaciones que el Profeta había recibido eran
        del Señor. En el debido tiempo el Profeta recopiló los mandamientos, y
        en una conferencia que se verificó el 12 de noviembre de 1831, se
        aceptaron la revelaciones con acción de gracias. Oliverio Cowdery, Juan
        Whítmer y Guillermo W. Phelps fueron designados para preparar las
        revelaciones a fin de imprimirlas, y se nombró a Oliverio Cowdery y
        Juan Whítmer para llevarlas a Misurí, donde se iban a publicar. Estos
        hermanos fueron &ldquo;nombrados y consagrados con los escritos sagrados
        y cuanto se les ha confiado, al cuidado del Señor.&rdquo; Dió principio
        a la publicación Guillermo W. Phelps y Cía. en el distrito de Jackson,
        Edo. de Misurí, pero antes que se pudiese terminar la obra, un populacho
        destruyó la imprenta y el tipo, el 20 de julio de 1833, y sólo se salvaron
        unas cuantas de las formas impresas. Se encuadernaron éstas, y las usaron
        aquellos que tuvieron la buena fortuna de obtenerlas en su condición
        incompleta con el nombre del <i>Libro de los Mandamientos</i>. Más tarde,
        en el año de 1835, de nuevo se compilaron las revelaciones, ahora un
        número mucho mayor, y se ordenó que se imprimieran bajo el título de
        <i>Doctrina y Convenios</i>. Esta primera edición, preparada bajo la
        dirección del profeta José Smith, contenía 254 páginas, y la imprimió
        Federico G. Williams y Cía. en Kírtland, Edo. de Ohio. Las revelaciones
        abarcaban el período de 1828 a 1834. También se añadieron á la obra siete
        discursos sobre la fe, que se habían preparado para la Escuela de los
        Élderes en Kírtland, mas no como revelaciones, sino como dijeron los
        hermanos en ese tiempo, &ldquo;útiles en cuanto a doctrina.&rdquo; En
        este libro también aparecieron dos artículos de Oliverio Cowdery, uno
        sobre el <i>Matrimonio</i> y el otro sobre los <i>Gobiernos y Leyes en
        General</i>. Se determinó imprimirlos en el libro con las revelaciones;
        pero debe tenerse presente que se hizo durante la ausencia del presidente
        José Smith, y sin su aprobación, pues él se hallaba en Michigan con el
        presidente Federico G. Williams cuando se determinó, lo anterior. Por
        consiguiente, dichos artículos no son revelaciones, como algunos han
        supuesto, ni la Iglesia los considera en ese sentido. Fué el 12 de
        noviembre de 1831, día en que se aceptaron las revelaciones para su
        publicación, que el Profeta escribió en su diario el comentario sobre el
        valor de las revelaciones.</p>
    
  </div>
</div>
