<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="214"></a><div class="prev"><a href="stpjs213.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs215.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 214</div>
  <p class="cont">Se hicieron muchas cosas ridículas que tenían por objeto
  avergonzar a la Iglesia de Dios, causar que fuese retirado el Espíritu de Dios<span class="footRef">1</span>
  y desarraigar y destruir aquellos principios gloriosos que se habían
  desarrollado para la salvación de la familia humana. Mas cuando volvieron las
  autoridades, fué manifestado el espíritu,<span class="footRef">2</span> se juzgó a los miembros que
  ejercitaban dicho espíritu y los que no quisieron arrepentirse y abandonarlo
  fueron excomulgados.</p>
  <p class="std">En un período subsiguiente estuvo a punto de introducirse el
  espíritu de los cuáqueros tembladores, y en otra ocasión el poder que hace a
  los metodistas y presbiterianos caer al suelo; pero el espíritu fué increpado<span class="footRef">3</span>
  y abatido, y los que no quisieron someterse a las reglas y al buen orden
  fueron suspendidos. También ha habido entre nosotros hermanos y hermanas que
  tuvieron el falso don de lenguas: hablaban entre dientes en una voz
  contranatural, y se les retorcía el cuerpo como a los discípulos de Irving, a
  quienes ya nos hemos referido; pero en el Espíritu de Dios no hay nada que no
  sea natural. Se verificó un caso como éstos en el norte del Canadá, pero el
  élder que presidía lo increpó. Se dió otro caso, no lejos de allí, de una
  mujer que profesaba tener el discernimiento de espíritus, y empezó a acusar a
  otra hermana de algunas cosas que ésta no había cometido, las cuales la
  primera sabía, por el espíritu, que eran ciertas; sin embargo, más tarde se
  aclaró que aquel espíritu era falso. Se había puesto ella como &ldquo;acusadora de
  nuestros hermanos&rdquo;,<span class="footRef">4</span> y ninguna persona puede acusar a otra mediante el
  discernimiento de espíritus; es preciso comprobar su culpabilidad por
  evidencia positiva, o los acusados son inocentes.</p>
  <p class="std">También ha habido en la Iglesia ángeles ministrantes que eran
  de Satanás, mas aparentaban ser ángeles de luz.<span class="footRef">5</span> Una hermana del Estado de
  Nueva York vió una visión en la que se le dijo que si iba a cierto lugar del
  bosque, le aparecería un ángel. Fué a la hora señalada y vió que descendía un
  personaje glorioso de cabello rubio, vestido de blanco.<span class="footRef">6</span> Empezó por decirle que
  temiera a Dios,<span class="footRef">7</span> y le declaró que su esposo había sido llamado para efectuar
  grandes cosas, pero que no debía de alejarse más de ciento sesenta kilómetros
  de su casa o jamás volvería; y sin embargo, Dios ha llamado a este hombre
  hasta los extremos de la tierra,<span class="footRef">8</span> y se ha hallado a más de mil seiscientos
  kilómetros de su casa, y todavía está vivo. Dicho personaje repitió muchas
  cosas ciertas y muchas que eran falsas. Tal vez se preguntará, ¿cómo se supo
  que era ángel malo? Por el color de su cabello, que es uno de los medios por
  los cuales</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/34/35" target="_blank">Alma 34:35</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/50/31" target="_blank">DyC 50:31</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/mark/9/25" target="_blank">Mar. 9:25</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/9/42" target="_blank">Lucas 9:42</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/12/10" target="_blank">Apoc. 12:10</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_cor/11/14" target="_blank">2 Cor. 11:14</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_chr/5/12" target="_blank">2 Cró. 5:12</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/7/13" target="_blank">Apoc. 7:13</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/19/8" target="_blank">Apoc. 19:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/eccl/12/13" target="_blank">Ecle. 12:13</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_pet/2/17" target="_blank">1 Pe. 2:17</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/14/7" target="_blank">Apoc. 14:7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/88/104" target="_blank">DyC 88:104</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/133/38" target="_blank">DyC 133:38</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/45/22" target="_blank">Isa. 45:22</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/13/47" target="_blank">Hech. 13:47</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/3_ne/11/41" target="_blank">3 Ne. 11:41</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/1/11" target="_blank">DyC 1:11</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/90/9" target="_blank">DyC 90:9</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/109/23,57" target="_blank">DyC 109:23,57</a>
    </div>
  </div>
</div>
