<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="133"></a><div class="prev"><a href="stpjs132.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs134.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 133</div>
  <p class="cont">a lo que dice, para perjuicio nuestro; y esto nos impidió
  presentar nuestra evidencia ante el simulacro de tribunal.</p>
  <p class="std">Nos han causado mucho perjuicio desde el principio. Últimamente
  han admitido que se tergiversó la ley, y de ese modo se han burlado de
  nuestros sentimientos, nos han abandonado enteramente y han renunciado a sus
  juramentos y obligaciones; y nosotros tenemos de qué acusarlos, porque están
  cooperando con el populacho.</p>
  <div class="topic">Cambio de Opinión Pública</div>
  <p class="std">Hasta donde podemos saber, la opinión pública desde hace algún
  tiempo se está tornando a nuestro favor, y la mayoría actualmente nos
  favorece; y los abogados no pueden por más tiempo intimidarnos diciendo que
  esto o aquello es cuestión de opinión pública, porque la opinión pública ya no
  está dispuesta a tolerarlo. El público empieza a sentir indignación contra
  nuestros opresores y a decir que los &ldquo;mormones&rdquo; en ningún sentido eran
  culpables. Creemos que la verdad, el honor, la virtud y la inocencia por fin
  saldrán triunfantes. Deberíamos haber presentado el auto de habeas corpus al
  Juez Superior y escapado sumariamente del populacho; pero desgraciadamente,
  por ser tan dura la madera de la pared, se desgastó el manubrio de nuestro
  taladro y nos demoró más de lo que pensábamos; recurrimos a un amigo, pero un
  movimiento ligeramente incauto dió lugar a alguna sospecha, y antes que
  pudiésemos lograr el éxito, se descubrió nuestro plan. Ya teníamos todo listo,
  con excepción de la última piedra, y habríamos podido escapar en un momento, y
  deberíamos haberlo logrado admirablemente, de no haber sido por una ligera
  imprudencia o demasiada ansiedad por parte de nuestro amigo.</p>
  <p class="std">El alguacil y carcelero no nos culparon por haberlo intentado.
  El agujero es de buen tamaño y le costó al distrito una cantidad regular; pero
  la opinión pública dice que debería habérsenos permitido escapar; que entonces
  la deshonra habría caído sobre nosotros, pero que ahora debe caer sobre el
  estado; que no se puede comprobar ninguna acusación contra nosotros, y que la
  manera en que se ha conducido el populacho, los asesinatos cometidos en Haun's
  Mill, la orden exterminadora del gobernador y las injusticias y bellaquerías
  de la asamblea legislativa han condenado al Estado de Misurí para siempre.<span class="footRef">1</span>
  Quisiera también decir que el general Atchison ha demostrado ser tan ruin como
  cualquiera de ellos.</p>
  <p class="std">Hemos tratado desde hace algún tiempo de conseguir que nuestros
  abogados nos preparen algunas peticiones dirigidas a los jueces supremos de
  este estado, pero se</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/mosiah/3/5" target="_blank">Mos. 3:5</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/13/7" target="_blank">Alma 13:7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/39/1" target="_blank">DyC 39:1</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/7/31" target="_blank">Moisés 7:31</a>
    </div>
  </div>
</div>
