<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="131"></a><div class="prev"><a href="stpjs130.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs132.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 131</div>
  <p class="cont">nuestras casas y heridos sin causa.<span class="footRef">1</span> Mutuamente entendemos que
  si los habitantes del Estado de Misurí no hubiesen molestado a los santos y
  hubiesen anhelado la paz como la anhelaban ellos, no habría habido nada sino
  paz y quietud en dicho estado hasta el día de hoy; no nos habríamos visto en
  este infierno, rodeados de demonios ( que si no son los que se han condenado,
  son los que se condenarán) y donde nos vemos obligados a tener que escuchar
  sólo maldiciones y presenciar un cuadro de blasfemias, borracheras,
  hipocresías y libertinaje de toda especie.</p>
  <div class="topic">La Persecución de los Santos</div>
  <p class="std">Y por otra parte, los gemidos de los huérfanos y viudas<span class="footRef">2</span> no
  habrían subido a Dios contra ellos, ni la sangre inocente habría manchado la
  tierra de Misurí.<span class="footRef">3</span> Pero ¡oh, la mano inflexible! ¡La disposición inhumana y
  asesina de esta gente! ¡Toda la naturaleza se asombra; no se le halla
  descripción; es un relato de aflicción, un relato lamentable; sí, una triste
  relación, demasiado extensa para repetir; demasiado extensa para contemplar;
  demasiado terrible para seres humanos; no se halla entre los paganos; no se
  encuentra entre las naciones donde gobiernan reyes y tiranos; no se conoce
  entre los salvajes de las selvas; sí, y creo que ni entre las silvestres y
  feroces bestias de los bosques se puede hallar esto de que Un hombre sea hecho
  pedazos por diversión, o que se quite a las mujeres cuanto poseen, hasta la
  última migaja que tienen para subsistir, y entonces violarlas para gratificar
  la infernal lujuria<span class="footRef">4</span> de la plebe, y por fin abandonarlas para que perezcan con
  sus indefensos niños abrazados a sus cuellos!</p>
  <p class="std">Pero esto no es todo. Después de muerto un hombre, tienen que
  sacarlo de su sepultura y despedazarlo, sin ningún otro objeto que el de
  satisfacer su odio contra la religión de Dios.</p>
  <p class="std">Cometen estas cosas contra los santos que ningún mal les han
  hecho, que son inocentes y virtuosos, que amaron al Señor su Dios<span class="footRef">5</span> y estaban
  dispuestos a abandonar todas las cosas por el amor de Cristo.<span class="footRef">6</span> Es terrible
  relatar estas cosas, pero son verdaderas. ¡Preciso es que vengan las ofensas,
  pero ay de aquellos por quienes vinieren!<span class="footRef">7</span></p>
  <div class="topic">Justa Apelación a los Cielos</div>
  <p class="std">[Oh Dios, ¿en dónde estás?<span class="footRef">8</span> ¿Y dónde está el pabellón que cubre
  tu morada oculta? ¿Hasta cuándo<span class="footRef">9</span> se detendrá tu mano,</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/35/7" target="_blank">Sal. 35:7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/prov/1/11" target="_blank">Prov. 1:11</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/lam/3/52" target="_blank">Lam. 3:52</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/15/25" target="_blank">Juan 15:25</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/64/6" target="_blank">DyC 64:6</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/127/1" target="_blank">DyC 127:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/109/49" target="_blank">DyC 109:49</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/136/8" target="_blank">DyC 136:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/109/49" target="_blank">DyC 109:49</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/136/36" target="_blank">DyC 136:36</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/moro/9/8-10" target="_blank">Moro. 9:8–10</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ex/29/46" target="_blank">Éx. 29:46</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/4/13" target="_blank">Alma 4:13</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/18/7" target="_blank">Mateo 18:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/105/8" target="_blank">DyC 105:8</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/121/1-6" target="_blank">DyC 121:1–6</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/14/26" target="_blank">Alma 14:26</a>
    </div>
  </div>
</div>
