<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="2"></a><div class="prev"><a href="stpjs1.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs3.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 2</div>
  <div class="topic subordinate">Dedicación</div>
  <div class="topic">A mis dos abuelas escriturales, Harriet Amanda Davis y Louise Oscarson Belnap.</div>
  <div class="topic">(2 Timoteo 1:5)</div>
  <div class="topic">En Cuanto al Autor</div>
  <p class="blockTitle">Richard C. Galbraith es Profesor de Matrimonio, Familia, y Desarrollo Humano en Brigham
    Young University. Recibió su Ph.D. en psicología experimental en la Northwestern University. Sus
    investigaciones y publicaciones académicas incluyen las áreas de la memoria humana y
    la inteligencia, las estadísticas y la informática.</p>
  <div class="topic subordinate">Sobre esta Edición</div>
  <p class="blockTitle">Esta edición de Enseñanzas Escriturales del Profeta José
  Smith (2017) ha sido editada para adaptarse a la edición inglesa tanto como sea
  posible. La estructura de las páginas en español se corresponde con la
  estructura de las páginas de la edición inglesa.</p>
  <p class="std">ABREVIATURAS:</p>
  <p class="std">MSS&mdash;Se refiere a <i>Manuscript History</i>, una historia de
    la Iglesia recopilada por Juan Whítmer, primer cronista de la Iglesia,
    que aún se conserva en manuscrito.</p>
  <p class="std">JH&mdash;Se refiere a <i>Journal History of the Church</i>,
    historia manuscrita de la Iglesia, recopilada por Andrew Jenson.</p>
  <p class="std">DHC&mdash;Documentary History of the Church.</p>
  <p class="std">E&amp;MS&mdash;<i>Evening and Morning Star</i>
    (La Estrella Vespertina y Matutina), periódico publicado
    por la Iglesia en Independence, Estado de Misurí.</p>
  <p class="std">TS&mdash;<i>Times and Seasons</i> (Tiempos y Estaciones),
    periódico publicado por la Iglesia en Nauvoo, Estado de Illinois.</p>
  <p class="std">FWR&mdash;<i>Far West Record</i> (Crónica de Far West),
    historia manuscrita de la Iglesia, que se conserva en los archivos
    de la Oficina del Historiador.</p>
  <p class="std">M&amp;A&mdash;<i>Messenger and Advocate</i> (Mensajero y Defensor),
    periódico publicado por la Iglesia en Kírtland, Estado de Ohio.</p>

  <p class="std">Los números se refieren al tomo y la página; de modo que DHC 1:71
    indica la página 71 del primer tomo de <i>Documentary History of the Church</i>.</p>
</div>
