<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="147"></a><div class="prev"><a href="stpjs146.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs148.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 147</div>
  <p class="cont">contra nuestros amigos, vecinos y hermanos del mundo, que
  prefieren diferir de nosotros en sus opiniones, como también en asuntos de fe.
  Nuestra religión queda entre nosotros y nuestro Dios. Su religión queda entre
  ellos y su Dios.</p>
  <p class="std">Hay un amor de Dios que se debe ejercer hacia los que son de
  nuestra fe y andan en rectitud, un amor que en sí mismo se distingue, pero es
  sin prejuicio;<span class="footRef">1</span> también ensancha la mente, y esto nos permite tratar con mayor
  liberalidad a los que no son de nuestra fe,<span class="footRef">2</span> que la que ellos manifiestan el
  uno hacia el otro. Este principio es el que más se aproxima a la mente de
  Dios, porque es como Dios o semejante a Dios.</p>
  <div class="topic">El Principio de la Libertad Religiosa</div>
  <p class="std">Es también un principio con que tenemos que ver, es decir,
  junto con todos los hombres, como por ejemplo los gobiernos, las leyes y
  reglamentos en los asuntos civiles de la vida. Este principio garantiza a todo
  partido, secta, denominación y género de religión, derechos iguales, patentes
  e irrevocables; son cosas que tienen que. ver con esta vida; por consiguiente,
  todos están interesados en igual manera; establecen nuestras responsabilidades
  del uno hacia el otro en materia de cosas corruptibles, a la vez que los
  principios anteriores no destruyen estos últimos, antes nos ligan más
  estrechamente e indican nuestras responsabilidades no sólo del uno hacia el
  otro, sino también hacia Dios. Por tanto, decimos que la Constitución de los
  Estados Unidos<span class="footRef">3</span> es un glorioso estandarte: está fundada en la sabiduría de
  Dios.<span class="footRef">4</span> Es una bandera celestial; es como la fresca sombra para todos aquellos
  que tienen el privilegio de saborear la dulzura de la libertad, y como las
  aguas refrescantes de una peña grande en terreno árido y desolado.<span class="footRef">5</span> Es como un
  árbol grande a la sombra del cual los hombres de todo clima se pueden
  resguardar de los rayos candentes del sol.<span class="footRef">6</span></p>
  <p class="std">A nosotros, hermanos, se nos ha privado de la protección de sus
  gloriosos principios por la crueldad de los crueles, por aquellos que, como
  las bestias del campo, sólo buscan por lo pronto el pasto para hartarse; y se
  olvidan de que los &ldquo;mormones&rdquo;, igual que los presbiterianos y los de toda otra
  clase y descripción, tienen igual derecho de participar del fruto del gran
  árbol de nuestra libertad nacional. Pero a pesar de ver lo que vemos, sentir
  lo que sentimos y saber lo que sabemos, no por eso deja de ser esa fruta menos
  preciosa ni menos deleitable a nuestro paladar; no nos pueden arrebatar la
  leche, ni nos pueden arrancar del pecho;</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/112/11" target="_blank">DyC 112:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/5/43-48" target="_blank">Mateo 5:43–48</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/101/78-80" target="_blank">DyC 101:78–80</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_kgs/3/28" target="_blank">1 Rey. 3:28</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/1/21" target="_blank">1 Cor. 1:21</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/eph/3/10" target="_blank">Efe. 3:10</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_ne/9/8" target="_blank">2 Ne. 9:8</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/js_h/1/60" target="_blank">JS&mdash;H 1:60</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/32/2" target="_blank">Isa. 32:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/121/11" target="_blank">DyC 121:11</a>
    </div>
  </div>
</div>
