<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="279"></a><div class="prev"><a href="stpjs278.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs280.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 279</div>
  <p class="cont">gobierna el territorio de Iowa, pero no es una ley para el
  pueblo. La Constitución nos dice lo que no se puede admitir como moneda
  corriente. La Sección 10 declara que sólo el oro y la plata se usarán como
  moneda corriente; esto no indica que el oro y la plata serán la moneda
  corriente. Solamente estipula que los estados pueden decretar la ley para
  hacer del oro y la plata la moneda corriente. No sé de ningún estado de la
  república que haya decretado semejante ley; y estoy seguro que Illinois no lo
  ha hecho. El cuerpo legislativo nos ha concedido el privilegio de expedir
  leyes que no sean contrarias a las de los Estados Unidos o las del estado de
  Illinois; y nosotros guardamos la misma relación con el Estado, que el Estado
  con la Federación. La cláusula de referencia que se halla en la Constitución
  es para los cuerpos legislativos; no es una ley para el pueblo. Los varios
  estados, y aun el Congreso mismo, han decretado muchas leyes que son
  directamente contrarias a la Constitución de los Estados Unidos.</p>
  <p class="std">El estado de Illinois ha decretado una ley mediante la cual se
  puede aceptar la propiedad en pago de las deudas; y si no tenemos alguna ley
  sobre la materia, debemos gobernarnos por lo anterior. ¿Seremos tan necios que
  hemos de sujetarnos a estas leyes que son anticonstitucionales? ¡No!
  Decretaremos una ley a favor del oro y la plata; entonces no tendrá vigor la
  ley del estado y nosotros podremos cobrar nuestras deudas. Las facultades que
  no se han delegado a los estados, o les han sido retenidas, son
  constitucionales. La Constitución reconoce que el pueblo tiene todo el poder
  que ella misma no se ha reservado. Yo soy abogado, un gran abogado, y
  escudriño los cielos, la tierra y el infierno, a fin de revelar conocimiento
  que sobrepujará a todos los abogados, doctores y otros cuerpos grandes. Esta
  es la doctrina de la Constitución, así Dios me salve. La Constitución no es
  ley para nosotros, pero estipula que nosotros podemos hacer leyes. Lo que
  estipula que a nadie le será prohibido adorar a Dios de acuerdo con su propia
  conciencia,<span class="footRef">1</span> eso es ley.<span class="footRef">2</span>
  Ningún cuerpo legislativo puede decretar una ley que
  lo prohiba. La Constitución tiene por objeto reglamentar a los grupos de
  hombres y no al individuo. (25 de febrero de 1843.) DHC 5:289–290.</p>
  <div class="topic">La &ldquo;Señal&rdquo; del Hijo del Hombre</div>
  <p class="std">Sr. Director del <i>Times and Seasons</i>: Muy señor
  mío&mdash;Entre las muchas señales de los tiempos y otras cosas extrañas que
  continuamente están agitando la mente de los hombres, he observado una pequeña
  especulación en el <i>Chicago Express</i> acerca del testimonio de un tal Hyrum
  Redding, del distrito de Ogle, Illinois, en el que declara</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/134/4" target="_blank">DyC 134:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/30/7-12" target="_blank">Alma 30:7–12</a>
    </div>
  </div>
</div>
