<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="255"></a><div class="prev"><a href="stpjs254.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs256.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 255</div>
  <p class="cont">puede estar seguro que lo aprecio debidamente y será
  correspondido.</p>
  <p class="std">Estoy completamente satisfecho tanto en lo que concierne al
  asunto que hemos estado tratando como con sus palabras. Yo y mis conciudadanos
  nos consideraremos libres de daño, al amparo del amplio manto de la ley bajo
  su administración. Confiaremos en que usted nos protegerá en caso de usarse la
  violencia contra nosotros, sabiendo que nuestra inocencia en cuanto a todas
  las acusaciones que circulan quedará debidamente comprobada ante un público
  culto.</p>
  <p class="std">Cualquier servicio que podamos prestar al estado, gustosamente
  lo haremos<span class="footRef">1</span> a cualquier tiempo, porque aspiramos a rendir servicio a nuestro
  país.</p>
  <p class="std">Patentizándole mi respeto y estimación, quedo de usted su
  humilde servidor.<span class="footRef">2</span></p>
  <p class="right">JOSÉ SMITH. DHC 5:83.</p>
  <div class="topic">Profecía sobre la Expulsión de los Santos hasta las Montañas Rocosas</div>
  <p class="std">Sábado, 6 de agosto de 1842.&mdash;Pasé a Montrose, al otro
  lado del río, acompañado del general Adams, el coronel Brewer y otros, para
  asistir a la instalación de los oficiales de la Logia Masónica en Montrose,
  bajo la dirección del general Santiago Adams, delegado del Gran Maestre de
  Illinois. Mientras el delegado del Gran Maestre se ocupaba en dar las
  instrucciones necesarias, yo estuve conversando con algunos de los hermanos a
  la sombra del edificio sobre el asunto de nuestras persecuciones en Misurí y
  la constante molestia que ha acosado nuestros pasos desde que fuimos
  expulsados de ese estado. Profeticé que los santos seguirían padeciendo mucha
  aflicción,<span class="footRef">3</span> y que serían expulsados hasta las Montañas Rocosas; que muchos
  apostatarían, otros morirían a manos de nuestros perseguidores, o por motivo
  de los rigores de la intemperie o las enfermedades; y que algunos de ellos
  vivirían para ir y ayudar a establecer colonias y edificar ciudades, y ver a
  los santos llegar a ser un pueblo fuerte en medio de las Montañas Rocosas.<span class="footRef">4</span>
  (6 de agosto de 1842.) DHC 5:85.</p>
  <div class="topic">El Objeto de la Existencia Es la Felicidad</div>
  <p class="std">La felicidad es el objeto<span class="footRef">5</span> y propósito de nuestra existencia; y
  también será el fin de ella, si seguimos el camino que nos conduce a la
  felicidad; y este camino es virtud, justicia, fidelidad, santidad<span class="footRef">6</span> y</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_cor/9/7" target="_blank">2 Cor. 9:7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/mosiah/24/15" target="_blank">Mos. 24:15</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/123/17" target="_blank">DyC 123:17</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/8/19" target="_blank">Alma 8:19</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/128/25" target="_blank">DyC 128:25</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/heb/11/25" target="_blank">Heb. 11:25</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/hel/3/34" target="_blank">Hel. 3:34</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/109/49" target="_blank">DyC 109:49</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/33/16" target="_blank">Isa. 33:16</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_ne/5/27" target="_blank">2 Ne. 5:27</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/mosiah/2/41" target="_blank">Mos. 2:41</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/abr/1/2" target="_blank">Abr. 1:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_pet/1/4-8" target="_blank">2 Pe. 1:4–8</a>
    </div>
  </div>
</div>
