<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="28"></a><div class="prev"><a href="stpjs27.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs29.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 28</div>
  <p class="cont"> con salud. Nos despedimos de sus padres en Búffalo,
  dejándolos en buena salud, y expresaron su satisfacción por la
  prosperidad y bendiciones de su viaje.</p>
  <p class="std">Desde que llegamos aquí, el hermano Sídney ha padecido de los
  ojos, y a esto probablemente se debe que usted no había tenido noticias de
  nosotros antes, pues él tenía proyectado escribirle en seguida. Pero aunque me
  parece que indudablemente se comunicará con usted en breve, ya que sus ojos
  están mejorando, sin embargo, para que usted no se inquiete por no saber de
  nosotros, he juzgado que estas cuantas líneas, aunque quizá no con la
  afluencia de los <i>literati</i> [letrados] de la época, tal vez serán
  recibidas con cierta satisfacción por parte suya, cuando menos, si piensa
  usted en la intimidad con que nos unen los lazos sempiternos del evangelio de
  nuestro Señor Jesucristo.<span class="footRef">1</span></p>
  <p class="std">En general hallamos bien a nuestras familias como también la
  Iglesia en ésta. No ocurrió nada de importancia durante nuestra ausencia, con
  excepción de la muerte de uno de nuestros hermanos&mdash;David
  Johnson&mdash;un joven que gozaba de mucha estimación como ciudadano privado
  entre nosotros, cuya pérdida justamente lamentamos.</p>
  <p class="std">Nos vemos favorecidos con frecuentes comunicaciones de varias
  secciones de nuestro país respecto del progreso del evangelio; y diariamente
  oramos<span class="footRef">2</span> a nuestro Padre que se extienda en gran
  manera, hasta que todas las naciones oigan<span class="footRef">3</span> las
  gloriosas nuevas y lleguen al conocimiento de la
  verdad.<span class="footRef">4</span></p>
  <p class="std">Recientemente hemos recibido cartas de nuestros hermanos en
  Misurí, pero no podemos determinar por su contenido hasta qué punto llevarán a
  cabo sus propósitos ilícitos e injustos aquellos que desean expulsarlos de
  esas tierras. Nuestros hermanos se han dirigido al poder ejecutivo del estado,
  y éste les ha prometido cuanta ayuda pueda impartir la ley civil; y con toda
  probabilidad ya se habrá dado curso a una demanda ante los tribunales.</p>
  <p class="std">No obstante, se nos comunica que esas personas son muy
  violentas, y amenazan exterminar inmediatamente a todos los que profesan
  nuestra doctrina.<span class="footRef">5</span> Hasta qué punto les será
  permitido realizar sus amenazas, no sabemos, pero confiamos en el
  Señor<span class="footRef">6</span> y dejamos el asunto en sus manos para que
  El lo dirija de acuerdo con su propia y sabia
  providencia.<span class="footRef">7</span></p>
  <p class="std">Espero respuesta suya a vuelta de correo,</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_thes/1/8" target="_blank">2 Tes. 1:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/31/10" target="_blank">Alma 31:10</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/34/1" target="_blank">Isa. 34:1</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/jer/6/18" target="_blank">Jer. 6:18</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/43/23" target="_blank">DyC 43:23</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/88/94" target="_blank">DyC 88:94</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_tim/2/4" target="_blank">1 Tim. 2:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/56/1" target="_blank">DyC 56:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/prov/3/5" target="_blank">Prov. 3:5</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/36/7" target="_blank">Isa. 36:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/78/14" target="_blank">DyC 78:14</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/135/2" target="_blank">DyC 135:2</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/js_h/1/75" target="_blank">JS&mdash;H 1:75</a>
    </div>
  </div>
</div>
