<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="215"></a><div class="prev"><a href="stpjs214.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs216.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 215</div>
  <p class="cont">se puede discernir, y por haber contradicho una revelación
  anterior.<span class="footRef">1</span></p>
  <p class="std">También hemos tenido hermanos y hermanas que han escrito
  revelaciones, y se han puesto a querer dirigir esta Iglesia. Uno de ellos fué
  un joven de Kírtland, Isaac Rússell de Misurí, y Gladden Bíshop y Oliverio
  Olney de Nauvoo. El joven ahora vive con sus padres, y se han sometido a las
  leyes de la Iglesia.<span class="footRef">2</span> El Sr. Rússell se quedó en Far West, de donde iba a ir a
  las Montañas Rocosas, conducido allí por tres nefitas;<span class="footRef">3</span> pero los nefitas jamás
  llegaron y todos sus amigos lo abandonaron, con excepción de algunos de sus
  parientes más cercanos, a los cuales el populacho casi ha destruido. El Sr.
  Bíshop fué juzgado por el Sumo Consejo, sus papeles fueron examinados,
  condenados y quemados, y él fué excomulgado de la Iglesia. Reconoció la
  justicia del fallo, y dijo &ldquo;que ahora reconocía su error, porque si se hubiera
  guiado por las revelaciones dadas previamente, habría visto que ningún hombre
  debería escribir revelaciones para la Iglesia, sino José Smith&rdquo;,<span class="footRef">4</span> y pidió que
  orasen por él<span class="footRef">5</span> y que los hermanos lo perdonasen. El Sr. Olney también ha sido
  juzgado por el sumo consejo, y ha sido excomulgado porque no quiso que sus
  escritos fuesen probados por la palabra de Dios,<span class="footRef">6</span> aparentemente mostrando que
  él ama las tinieblas más que la luz, porque sus obras son malas.<span class="footRef">7</span>
  (1 de abril de 1842.) DHC 4:571–581.</p>
  <div class="topic">Palabras del Profeta en los Funerales de Efraín Marks</div>
  <p class="std">Los miembros de la Iglesia en Nauvoo se juntaron en la casa del
  presidente Marks a temprana hora de la mañana para honrar la memoria de Efraín
  Marks, hijo del presidente Guillermo Marks, que murió la tarde del día 7. Se
  formó una larga procesión, que se dirigió a la arboleda donde se había reunido
  una congregación numerosa. El presidente José Smith habló tocante a lo
  ocurrido con mucho sentimiento e interés. Entre otras cosas dijo: &ldquo;Es una
  ocasión muy solemne e impresionante. Jamás he sentido más la solemnidad de la
  ocasión; me hace recordar la muerte de mi hermano mayor, Alvino,<span class="footRef">8</span> fallecido en
  Nueva York, y mi hermano menor, Don Carlos Smith,<span class="footRef">9</span> que murió en Nauvoo. Me ha
  sido difícil vivir sobre la tierra y ver cómo son arrebatados de entre
  nosotros en la flor de su mocedad estos jóvenes que nos han suministrado
  sostén y consuelo. Sí, ha sido difícil resignarme a estas cosas. A veces he
  pensado que me habría sentido más conforme con que yo mismo hubiese sido
  llamado de esta vida, si así hubiese sido la voluntad de Dios. No obstante, sé
  que debemos callar y reconocer que es de Dios<span class="footRef">10</span></p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/28/11-12" target="_blank">DyC 28:11–12</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/58/23" target="_blank">DyC 58:23</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/83/1" target="_blank">DyC 83:1</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/107/79" target="_blank">DyC 107:79</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/4_ne/1/37" target="_blank">4 Ne. 1:37</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/5/10" target="_blank">DyC 5:10</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/3_ne/18/30" target="_blank">3 Ne. 18:30</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/8/20" target="_blank">Isa. 8:20</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/3/19" target="_blank">Juan 3:19</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/10/21" target="_blank">DyC 10:21</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/29/45" target="_blank">DyC 29:45</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/137/5-6" target="_blank">DyC 137:5–6</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/js_h/1/4" target="_blank">JS&mdash;H 1:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/46/10" target="_blank">Sal. 46:10</a>
    </div>
  </div>
</div>
