<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="242"></a><div class="prev"><a href="stpjs241.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs243.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 242</div>
  <p class="cont">La Sociedad de Socorro de las hermanas existe no sólo para dar
  alivio al pobre,<span class="footRef">1</span> sino para salvar almas.<span class="footRef">2</span></p>
  <p class="std">El presidente Smith entonces añadió que daría unos solares a la
  Sociedad y entregaría los títulos de propiedad a la tesorera, a fin de que la
  Sociedad pudiese edificar casas para los pobres. También dijo que daría una
  casa de madera, incompleta, que el hermano Cahoon trasladaría a dicho solar, y
  que la Sociedad podía pagarle girando órdenes contra la tienda; y añadió que
  era buena idea poner a trabajar a aquellos que debían dinero a las viudas,
  para que así hubiera compensación, etc.&mdash;DHC 5:23–25.</p>
  <div class="topic">El Don del Espíritu Santo</div>
  <div class="topic centerEmphasis">Editorial del Profeta en el &ldquo;Times and Seasons&rdquo;</div>
  <hr class="centerQuarter" />
  <p class="std">Varias y opuestas son las opiniones de los hombres
  concernientes al don del Espíritu Santo. Algunas personas suelen llamar
  efectos del Espíritu de Dios a toda manifestación sobrenatural, mientras otros
  creen que en esto no se encierra ninguna manifestación, sino que únicamente se
  trata de un mero impulso de la mente, o un sentimiento, impresión, testimonio
  secreto o evidencia interior que los hombres poseen, y que no hay tal cosa
  como manifestación externa.</p>
  <p class="std">No causa admiración que los hombres ignoren en gran manera los
  principios de la salvación, y más particularmente la naturaleza, oficio,
  poder, influencia, dones y bendiciones del don del Espíritu Santo, cuando
  tomamos en cuenta que la familia humana se ha visto envuelta en densa
  obscuridad<span class="footRef">3</span> e ignorancia por muchos siglos, sin revelación o alguna otra medida
  justa que les permita llegar al conocimiento de las cosas de Dios, que sólo
  por el Espíritu de Dios se pueden conocer.<span class="footRef">4</span> De manera que no pocas veces
  acontece que cuando los élderes de esta Iglesia predican a los habitantes del
  mundo, que si obedecen el evangelio recibirán el don del Espíritu Santo,<span class="footRef">5</span> éstos
  esperan ver alguna manifestación maravillosa,<span class="footRef">6</span> una demostración grande de poder
  o algún milagro extraordinario; y frecuentemente sucede que los miembros
  nuevos de esta Iglesia, faltándoles la información, siguen con sus conceptos
  anteriores y a veces caen en crasos errores. Hemos recibido recientemente
  algunos informes concernientes a unos cuantos miembros que se hallan en este
  dilema, y para su información hablaremos un poco sobre el asunto.</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/lev/25/35" target="_blank">Lev. 25:35</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/38/35" target="_blank">DyC 38:35</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/44/6" target="_blank">DyC 44:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/72/13" target="_blank">Sal. 72:13</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/112/23" target="_blank">DyC 112:23</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/2/11" target="_blank">1 Cor. 2:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/5/32" target="_blank">Hech. 5:32</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/19/6" target="_blank">Hech. 19:6</a>
    </div>
  </div>
</div>
