<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="302"></a><div class="prev"><a href="stpjs301.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs303.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 302</div>
  <p class="cont">materia, pero es más refinado o puro, y sólo los ojos más
  puros lo pueden percibir; no lo podemos ver; pero al purificarse nuestros
  cuerpos, veremos que todo es materia.<span class="footRef">1</span>
  (17 de mayo de 1843.) DHC 5:392–393.</p>
  <div class="topic">Profecía Respecto de Esteban A. Douglas</div>
  <p class="summary">La siguiente narración breve de la entrevista del Profeta y
  el juez Esteban A. Douglas, mientras éste se hallaba en Carthage, se ha tomado
  del diario de Guillermo Clayton, que estuvo presente. Para el cumplimiento de
  esta profecía, referimos al lector a las palabras que se hallan en la obra,
  <i>Documentary History of the Church,</i> 5:395–398.</p>
  <hr class="centerQuarter" />
  <p class="std">Comimos con el Sr. Esteban A. Douglas, juez principal del
  tribunal. Después de la comida, el Sr. Douglas pidió al presidente Smith que
  le refiriera la historia de nuestras persecuciones en Misurí,<span class="footRef">2</span> y durante unas
  tres horas el hermano José le habló detalladamente sobre lo acontecido.
  También le mencionó su viaje a la ciudad de Washington, y la apelación que
  hizo a favor de los santos ante el Sr. Van Burén, presidente de los Estados
  Unidos,<span class="footRef">3</span> para reparar,<span class="footRef">4</span>
  así como la respuesta pusilánime de dicho funcionario, &ldquo;Señores,
  vuestra causa es justa, pero no puedo hacer nada por vosotros;&rdquo; y la manera
  fría e indiferente con que lo habían tratado la mayor parte de los senadores y
  diputados al hablar con ellos del asunto. Clay le había dicho: &ldquo;Más vale que
  se vayan para Oregon;&rdquo; y Calhoun, solemnemente moviendo la cabeza en forma
  negativa, le había contestado: &ldquo;Es un buen problema, un asunto crítico, por
  cierto; mas no conviene agitarlo.&rdquo;</p>
  <p class="std">El juez escuchó con la mayor atención y condenó enfáticamente
  la manera de proceder del gobernador Boggs y las autoridades de Misurí que
  habían tomado parte en la exterminación, y dijo que debía de hacerse
  comparecer ante los tribunales a cualquiera que hubiese cometido ultrajes como
  los que perpetró el populacho de Misurí, y que deberían
  castigarlo.<span class="footRef">5</span></p>
  <p class="std">Para concluir sus palabras, el presidente Smith dijo que si el
  gobierno, que recibe en su erario el dinero que los ciudadanos le pagan por
  sus terrenos públicos, mientras sus oficiales se hacen ricos a costa de su
  hacienda pública, no podía proteger las vidas y propiedades de dichos
  ciudadanos, entonces no era más que una vieja abuela; y yo profetizo&mdash;dijo
  él&mdash;en el nombre del Señor Dios de Israel,<span class="footRef">6</span> que si los Estados Unidos no hacen
  reparación a los santos por los ultrajes que se perpetraron contra ellos en el
  estado de Misurí, ni castigan los crímenes que cometieron los oficiales, el
  gobierno será totalmente derribado y asolado<span class="footRef">7</span> en pocos años, y no quedarán ni
  fragmentos de ollas quebradas, por motivo de su maldad en permitir el
  asesinato de hombres, mujeres y niños, y el robo y</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/131/7-8" target="_blank">DyC 131:7–8</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/123/1-6" target="_blank">DyC 123:1–6</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/101/89" target="_blank">DyC 101:89</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/101/76" target="_blank">DyC 101:76</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/105/25" target="_blank">DyC 105:25</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/134/11" target="_blank">DyC 134:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/134/8" target="_blank">DyC 134:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/130/12" target="_blank">DyC 130:12</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/87/7" target="_blank">DyC 87:7</a>
    </div>
  </div>
</div>
