<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="197"></a><div class="prev"><a href="stpjs196.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs198.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 197</div>
  <p class="cont">demasiado bellos para vivir sobre la tierra; por consiguiente,
  si se considera como es debido, veremos que tenemos razón para regocijarnos,
  en lugar de llorar, porque son librados del mal<span class="footRef">1</span>
  y dentro de poco los tendremos otra vez.</p>
  <div class="topic">No Demoréis el Arrepentimiento</div>
  <p class="std">¿Qué razón hay para la incredulidad, cuando tenemos que
  separarnos de nuestros amigos casi a diario? Ninguna. El incrédulo se vale de
  cuanta ayuda le viene a la mano hasta que se ve frente a la
  muerte,<span class="footRef">2</span> y entonces
  su incredulidad se desvanece, porque las realidades del mundo eterno
  descienden sobre él con gran poder; y cuando todo apoyo y sostén terrenal le
  falla, entonces percibe sensiblemente las eternas verdades de la inmortalidad
  del alma. Debemos estar prevenidos y no esperar hasta hallarnos en nuestro
  lecho de muerte para arrepentimos, porque así como vemos que la muerte
  arrebata al niño pequeño, también el joven y el de edad madura repentinamente
  pueden ser llamados a la eternidad, igual que el niño pequeño. Así pues, sirva
  esto de amonestación a todos, para que no demoren el arrepentimiento<span class="footRef">3</span> o esperen
  hasta encontrarse en su lecho de muerte, porque es la voluntad de Dios que el
  hombre se arrepienta y le rinda servicio<span class="footRef">4</span> mientras goza de salud, y con la
  fuerza y poder de su mente,<span class="footRef">5</span> a fin de obtener su bendición, y no esperar hasta
  que esté próximo a morir.</p>
  <div class="topic">La Redención de los Niños Pequeños<span class="footRef">6</span></div>
  <p class="std">La doctrina de que se precisa bautizar a los niños pequeños<span class="footRef">7</span> o
  rociarlos con agua&mdash;pues de no hacerse así serán consignados al
  infierno&mdash;es una
  doctrina que no es verdadera, ni tiene el apoyo de las Santas Escrituras,<span class="footRef">8</span> ni
  corresponde con la naturaleza de Dios. La sangre de Jesucristo redime a todos
  los niños pequeños,<span class="footRef">9</span> y el momento en que un niño sale de este mundo, es llevado
  al seno de Abraham.<span class="footRef">10</span> La única diferencia entre la muerte de un joven y la de un
  anciano, es que uno vive más tiempo en el cielo y en la eterna luz y gloria
  que el otro, y es librado de este miserable mundo inicuo poco más pronto. No
  obstante, perdemos de vista toda esta gloria por un momento y lloramos la
  pérdida del que se nos ha muerto, pero no lloramos como los que se hallan sin
  esperanza.<span class="footRef">11</span></p>
  <div class="topic">Los Decretos son Fijos e Invariables</div>
  <p class="std">Tenía la intención de haber hablado sobre el tema del bautismo
  pero teniendo ante nosotros este fallecimiento, me pareció propio referirme a
  ese tema. Sin embargo, en seguida hablaré un poco sobre el bautismo, como
  tenía pensado hacer.</p>
  <p class="std">Dios ha expedido ciertos decretos que son fijos e
  inalterables;<span class="footRef">12</span>
  por ejemplo, Dios puso el sol, la luna y las estrellas</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/6/13" target="_blank">Mateo 6:13</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/hel/4/23" target="_blank">Hel. 4:23</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/34/32-35" target="_blank">Alma 34:32–35</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/42/4" target="_blank">Alma 42:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/mosiah/2/11" target="_blank">Mos. 2:11</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/moro/10/32" target="_blank">Moro. 10:32</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/29/46-48" target="_blank">DyC 29:46–48</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/moro/8/8-15" target="_blank">Moro. 8:8–15</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/37/5" target="_blank">Alma 37:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/5/27" target="_blank">Alma 5:27</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/hel/5/9" target="_blank">Hel. 5:9</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/16/22-23" target="_blank">Lucas 16:22–23</a>
    </div>
    <div class="footnote">11. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/42/46-47" target="_blank">DyC 42:46–47</a>
    </div>
    <div class="footnote">12. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/88/133" target="_blank">DyC 88:133</a>
    </div>
  </div>
</div>
