<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="210"></a><div class="prev"><a href="stpjs209.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs211.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 210</div>
  <p class="cont">venida. Luego el fin.&rdquo;<span class="footRef">1</span> Pero Jemima, según su testimonio, murió
  y resucitó antes del tiempo indicado en las Escrituras. La idea de que su alma
  se hallaba en el cielo mientras su cuerpo existía en la tierra es también
  absurda. Cuando Dios sopló en la nariz del hombre, éste fué alma viviente;<span class="footRef">2</span>
  antes de esto no estaba vivo, y cuando aquello le fué quitado, su cuerpo
  murió.<span class="footRef">3</span> Lo mismo pasó con nuestro Salvador cuando el espíritu salió del cuerpo,<span class="footRef">4</span>
  y no volvió a vivir su cuerpo sino hasta que su espíritu volvió a entrar
  mediante el poder de su resurrección.<span class="footRef">5</span> ¡Pero el alma [la vida] de la Sra.
  Wilkinson se hallaba en el cielo, y su cuerpo sin el alma [o la vida] estaba
  sobre la tierra, viviendo [sin el alma o] sin vida!</p>
  <div class="topic">Los Discípulos de Irving</div>
  <p class="std">Los de la iglesia de Irving son una gente que han falsificado
  la verdad, y quizá se han acercado a ella más que cualquier otro de nuestros
  sectarios modernos. Tuvieron su principio en la ciudad de Londres, hará unos
  diez años. Han establecido iglesias en varias partes de Inglaterra y Escocia,
  y algunas ramas en el norte del Canadá. Su fundador, el Sr. Irving, era un
  erudito y talentoso ministro de la Iglesia de Escocia; también era gran lógico
  y potente orador, aunque extravagante y apasionado en sus opiniones. Por su
  asociación con la gente de mejor clase, y dotado de talento y celo, logró
  colocarse en situación tal que pudo darse a conocer, y llegó a establecer una
  sociedad igual a la que lleva su nombre.</p>
  <p class="std">La iglesia de Irving tiene apóstoles, profetas, pastores,
  maestros, evangelistas<span class="footRef">6</span> y ángeles. Profesan tener
  el don y la interpretación de lenguas, y en contados casos, el don de
  sanar.<span class="footRef">7</span></p>
  <p class="std">El primer espíritu profético que se manifestó fué en unas
  Srtas. Campbell que el Sr. Irving conoció mientras se hallaba de viaje en
  Escocia. Tenían [lo que llaman en su secta] &ldquo;manifestaciones&rdquo;,<span class="footRef">8</span> que
  aparentemente provenían de una agencia sobrenatural. El Sr. Irving, cometiendo
  el común error de creer que todas las manifestaciones sobrenaturales eran de
  Dios, las llevó con él a Londres y las presentó a su iglesia.</p>
  <p class="std">Allí fueron honradas como profetisas<span class="footRef">9</span> de Dios, y cuando
  hablaban, el Sr. Irving o cualquiera de sus ministros tenía que guardar
  silencio. Sufrían un cambio raro ante la congregación, y pronunciaban cosas
  extrañas en una voz contranatural y aguda, y frecuentemente proferían con
  trémulas intonaciones unas cuantas frases entrecortadas y desunidas,</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/15/23-24" target="_blank">1 Cor. 15:23–24</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/gen/2/7" target="_blank">Gén. 2:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/james/2/26" target="_blank">Stg. 2:26</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/23/46" target="_blank">Lucas 23:46</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/philip/3/10" target="_blank">Filip. 3:10</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/moro/7/41" target="_blank">Moro. 7:41</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/eph/4/11" target="_blank">Efe. 4:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/12/9-10" target="_blank">1 Cor. 12:9–10</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/2/4" target="_blank">Hech. 2:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/2/36" target="_blank">Lucas 2:36</a>
    </div>
  </div>
</div>
