<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="126"></a><div class="prev"><a href="stpjs125.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs127.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 126</div>
  <p class="cont">cometimos asesinatos en el distrito de Ray contra la milicia
  integrada por el populacho que era como lobo, en primer lugar, cuero y piel,
  dientes, patas y rabo, y luego se puso el vestido de oveja de la milicia, para
  poder salir durante el día entre el rebaño para gruñir y enseñar los dientes y
  esparcir y devorar el rebaño,<span class="footRef">1</span> saciarse de su presa y entonces escurrirse de
  nuevo entre los matorrales a fin de disfrazarse con su bien experimentada piel
  cubierta de lana?</p>
  <p class="std">Bien sabemos que hay cierto grupo de sacerdotes y satélites y
  bribones que de buena gana harían creer a todo el mundo que nosotros éramos
  los culpables de las fechorías de este lobo aullante que causó tanto destrozo
  entre las ovejas, y que al retirarse se puso a aullar y balar con tanta
  vehemencia que si uno hubiese estado allí, habría pensado que se habían
  alarmado en gran manera todos los lobos, envueltos ora en pieles de ovejas,
  ora en pieles de cabras o cualquier otra clase de piel, en una palabra, todas
  las bestias de la selva, y olfateando la sangre inocente, salieron con
  espantosos aullidos y gritos de todas clases, y semejante clamor y estragos<span class="footRef">2</span>
  jamás se habían conocido; y tal inhumanidad e implacable crueldad y barbaridad
  como la que se practicó contra los santos en Misurí difícilmente se puede
  hallar en los anales de la historia.</p>
  <p class="std">Estos picareis, de permitírselo, harían creer al mundo que
  nosotros habíamos cometido asesinato, al acometer a este lobo aullante,
  mientras que la verdad del hecho es que nos hallábamos en casa, acostados y
  dormidos, y estábamos tan ignorantes de este arreglo como de lo que está
  aconteciendo en la China mientras nos hallamos dentro de estos muros. Por
  tanto, nuevamente os decimos que somos inocentes de estas cosas y que nos han
  representado falsamente.</p>
  <p class="std">¿Fué por cometer adulterio que nos atacaron? Estamos enterados
  de que se han cundido falsas calumnias, porque las hemos oído repetir con
  nuestros oídos. Estas también son falsedades. Disidentes
  &ldquo;mormones&rdquo; que han
  renegado, andan por el mundo esparciendo viles e infamatorios rumores<span class="footRef">3</span> acerca
  de nosotros, creyendo que de esa manera se granjearán la amistad del mundo,<span class="footRef">4</span>
  porque saben que nosotros no somos del mundo y que el mundo nos aborrece.<span class="footRef">5</span> Por
  consiguiente, ellos [el mundo] se valen de éstos [los disidentes] para
  cometer todos los perjuicios de que son capaces, y después los odian peor que
  a nosotros, porque ven que son viles traidores y delatores.</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/hab/3/14" target="_blank">Hab. 3:14</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/hel/11/27" target="_blank">Hel. 11:27</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/123/4-5" target="_blank">DyC 123:4–5</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/james/4/4" target="_blank">Stg. 4:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/15/18-19" target="_blank">Juan 15:18–19</a>
    </div>
  </div>
</div>
