<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="183"></a><div class="prev"><a href="stpjs182.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs184.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 183</div>
  <div class="topic">El Recogimiento de los Santos</div>
  <p class="std">Las más importantes bendiciones temporales y espirituales que
  siempre resultan de la fidelidad y el esfuerzo unido, nunca vienen por el
  esfuerzo o empeño individual. La historia de todas las edades pasadas da
  abundante testimonio de este hecho. Además de todas las bendiciones
  temporales, no hay otra manera en que los santos se puedan salvar en estos
  últimos días [sino por el recogimiento], como lo muestra claramente el
  testimonio concurrente de todos los santos profetas, porque está
  escrito&mdash;&ldquo;Del
  oriente traeré tu generación, y del occidente te recogeré. Diré al aquilón: Da
  acá; y al mediodía: No detengas: trae de lejos mis hijos, y mis hijas de los
  términos de la tierra.&rdquo;<span class="footRef">1</span></p>
  <p class="std">También dan testimonio todos los profetas que este recogimiento
  de todos los santos debe acontecer antes que el Señor venga &ldquo;para dar el pago<span class="footRef">2</span>
  a los que no conocieron a Dios&ldquo;<span class="footRef">3</span> y &ldquo;para ser glorificado ... y a hacerse
  admirable en aquel día en todos los que creyeron.&ldquo;<span class="footRef">4</span> El Salmo 50, del primer
  versículo al quinto, inclusive,<span class="footRef">5</span> describe la gloria y majestad de este
  acontecimiento. (8 de enero de 1841.) DHC 4:272.</p>
  <div class="topic">El Orden del Sacerdocio en la Construcción de Templos</div>
  <p class="summary">La siguiente instrucción se dió cuando se colocaron las
  piedras angulares del templo de Nauvoo, el 6 de abril de 1841.</p>
  <hr class="centerQuarter" />
  <p class="std">Si en la construcción de los templos va a observarse el orden
  preciso del sacerdocio,<span class="footRef">6</span> la primera piedra será colocada en la esquina sureste
  por la Primera Presidencia de la Iglesia. La de la esquina suroeste se
  colocará en seguida. La tercera será la de la esquina noroeste; y la cuarta, o
  la del ángulo nordeste, al último. La Primera Presidencia debe colocar la
  piedra del ángulo sureste y designar a las personas debidas para colocar las
  otras piedras angulares.</p>
  <p class="std">Si se edifica un templo en algún punto distante, y la Primera
  Presidencia no puede estar presente, entonces el Quórum de los Doce Apóstoles
  es quien debe dictar el orden que se ha de seguir con respecto a este asunto;
  y a falta de los Doce Apóstoles, entonces la Presidencia de la estaca colocará
  la piedra del ángulo sureste: el Sacerdocio de Melquisedec pondrá las piedras
  angulares del lado este del templo, y el Sacerdocio Menor las del lado
  oeste.&mdash;DHC 4:331.</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/43/5-6" target="_blank">Isa. 43:5–6</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/47/3" target="_blank">Isa. 47:3</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/nahum/1/2" target="_blank">Nahúm 1:2</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/29/17" target="_blank">DyC 29:17</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/97/22" target="_blank">DyC 97:22</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_thes/1/8,10" target="_blank">2 Tes. 1:8,10</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/50/1-5" target="_blank">Sal. 50:1–5</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/94/6" target="_blank">DyC 94:6</a>
    </div>
  </div>
</div>
