<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="56"></a><div class="prev"><a href="stpjs55.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs57.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 56</div>
  <p class="cont">Por consiguiente, El fué el primer Autor de la ley o el
  principio de ella, para el género humano.</p>
  <p class="wideEllipse">* * *</p>

  <div class="topic">¿Cuál es el Objeto de la Existencia?</div>
  <p class="std">Pensemos por un momento en la grandeza del Ser que creó el
  universo; preguntemos si podría ser su carácter tan incongruente que dejaría
  al hombre sin alguna ley<span class="footRef">1</span> o regla para ordenar su conducta, después de
  colocarlo aquí, donde, debido a la composición de su naturaleza, en un corto
  período habría de volverse polvo.<span class="footRef">2</span> ¿No hay algo más? ¿No hay existencia más
  allá del velo de la muerte que tan repentinamente nos ha de envolver a todos?
  Si la hay, ¿por qué no nos dijo algo del estado futuro aquel Ser que tuvo el
  poder para ponernos aquí? Si hubo en nosotros el poder para colocarnos a
  nosotros mismos en este estado presente, ¿por qué no tenemos el poder para
  saber lo que vendrá después, cuando ese velo sombrío<span class="footRef">3</span> encubra nuestros cuerpos?
  Si en esta vida vamos a recibir todo cuanto nos corresponde; si cuando
  volvemos al polvo<span class="footRef">4</span> cesamos de existir, ¿de qué fuente hemos emanado, y cuál ha
  sido el propósito de nuestra existencia? Si esta vida fuese todo, tal vez
  preguntaríamos si la existencia verdaderamente tiene o no tiene substancia, y
  podríamos, con toda propiedad, decir: &ldquo;Comamos, bebamos y divirtámonos, porque
  mañana moriremos.&rdquo;<span class="footRef">5</span> Mas si esta vida es todo, ¿para qué es este constante afán,
  esta continua guerra y dificultad interminable? Pero esta vida no es todo, la
  voz de la <i>razón</i>, el lenguaje de la <i>inspiración</i> y el Espíritu del Dios
  viviente,<span class="footRef">6</span> nuestro Creador, nos enseñan, mientras tenemos el testimonio de la
  verdad en nuestras manos, que tal no es el caso, y que no es así; porque los
  cielos cuentan la gloria de Dios, y la expansión denuncia la obra de sus
  manos;<span class="footRef">7</span> y basta un momento de reflexión para enseñar a todo hombre de común
  inteligencia que todas estas cosas no son el producto accidental de una
  <i>casualidad</i>, ni puede sostenerlos poder alguno aparte de una mano todopoderosa;
  y aquel que puede discernir el poder del Omnipotente grabado en los cielos,
  también puede ver la propia escritura de Dios en el libro sagrado; y el que
  más a menudo lo lee, más se complace en él, y aquel que está familiarizado con
  él, reconocerá la mano dondequiera que la vea; y cuando se descubra, no tan
  solamente será reconocida, sino obedecida en todos sus conceptos celestiales.
  Reflejemos por un momento: ¿Qué objeto tendría nuestro Padre en darnos</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_chr/15/3" target="_blank">2 Cró. 15:3</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/rom/2/12" target="_blank">Rom. 2:12</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/9/21" target="_blank">1 Cor. 9:21</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/76/72" target="_blank">DyC 76:72</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/gen/3/19" target="_blank">Gén. 3:19</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/19/6" target="_blank">Alma 19:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_ne/9/7" target="_blank">2 Ne. 9:7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/morm/6/15" target="_blank">Morm. 6:15</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/22/13" target="_blank">Isa. 22:13</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_ne/28/7" target="_blank">2 Ne. 28:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_cor/3/3" target="_blank">2 Cor. 3:3</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/61/28" target="_blank">DyC 61:28</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/68/1" target="_blank">DyC 68:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/19/1" target="_blank">Sal. 19:1</a>
    </div>
  </div>
</div>
