<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="211"></a><div class="prev"><a href="stpjs210.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs212.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 211</div>
  <p class="cont">que eran ambiguas, incoherentes e incomprensivas, y más
  claramente entendidas en otras ocasiones. Con frecuencia gritaban: &ldquo;¡Hay
  iniquidad! ¡Hay iniquidad!&rdquo; Y el Sr. Irving, bajo la influencia de esta
  reprensión, se ha visto obligado a postrarse de rodillas ante la congregación
  y confesar su pecado, sin saber si lo había cometido ni en qué manera, o si
  aquello se refería a él o a otro. Durante estas operaciones, una influencia
  potentísima dominaba los cuerpos de las personas que hablaban: se les
  desfiguraba el rostro, las manos se les contorcían repetidas veces y todo su
  sistema se convulsaba poderosamente de cuando en cuando; a veces, sin embargo
  (según se supone, hablaban en lenguas correctas y tenían interpretaciones
  verdaderas.</p>
  <p class="std">Bajo la influencia de este espíritu, dichas mujeres organizaron
  la iglesia; no tardaron en llamar apóstoles, profetas, etc., y como ya se dijo
  anteriormente, se estableció un orden sistemático. Un Sr. Baxter (más tarde
  uno de sus profetas principales), al entrar en una de sus reuniones, dijo:
  &ldquo;Vi
  manifestado un poder, y creyendo que era el poder de Dios, rogué que cayese
  sobre mí, y así fué, y empecé a profetizar.&rdquo; Hará unos ocho o nueve años
  tenían unos sesenta predicadores que andaban por las calles de Londres,
  testificando que esa ciudad sería el lugar donde iban a profetizar los &ldquo;dos
  testigos&rdquo;<span class="footRef">1</span> de que habla Juan el Revelador; que (ellos) la iglesia y el espíritu
  eran los testigos, y que al cabo de tres años y medio<span class="footRef">2</span> habría un terremoto y
  una grande destrucción, y vendría nuestro Salvador. Se reunieron sus apóstoles
  a la hora señalada para esperar el acontecimiento, mas Jesús no vino, y
  entonces se explicó de cierta manera ambigua la falta de cumplimiento de la
  profecía. Solían recibir señales del espíritu para comprobarles que habría de
  verificarse lo que les era manifestado. El Sr. Baxter relató una impresión que
  había recibido concerniente a un niño. Le fué manifestado que debería visitar
  al niño y poner sus manos sobre él, y que sanaría; y para demostrarle que
  aquello era de Dios, iba a encontrar a su hermano en cierto lugar, y éste le
  iba a decir ciertas palabras. Su hermano le habló precisamente del modo y
  manera que la manifestación había designado. Ocurrió la señal, mas cuando puso
  sus manos sobre el niño, no sanó.<span class="footRef">3</span> No puedo afirmar la autenticidad de esta
  última declaración, porque para ese tiempo el Sr. Baxter ya se había apartado
  de la iglesia de Irving; pero concuerda</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/11/3-12" target="_blank">Apoc. 11:3–12</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/77/15" target="_blank">DyC 77:15</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/11/9,11" target="_blank">Apoc. 11:9,11</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/mark/16/18" target="_blank">Mar. 16:18</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/morm/9/24" target="_blank">Morm. 9:24</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/66/9" target="_blank">DyC 66:9</a>
    </div>
  </div>
</div>
