<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="393"></a><div class="prev"><a href="stpjs392.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs394.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 393</div>
  <p class="cont">escribirlos todos, temiendo que Wheelock los fuese a olvidar;
  pero el hermano Hyrum fijó sus ojos en él,<span class="footRef">1</span> y con una mirada penetrante dijo:
  &ldquo;El hermano Wheelock se acordará de todo lo que le decimos, y jamás olvidará
  los acontecimientos de este día.&rdquo;</p>
  <div class="topic">El Sueño del Profeta</div>
  <p class="std">José relató el siguiente sueño que había soñado la noche
  anterior:</p>
  <p class="std">&ldquo;Me hallaba en Kírtland, y pensé ir a dar una vuelta yo solo, y
  pasearme por mis antiguos terrenos, que hallé cubiertos de hierbas y espinas,<span class="footRef">3</span>
  con lo que se manifestó completamente la negligencia y falta de cultivo. Entré
  en el granero, que hallé sin piso ni puerta, las rendijas descubiertas y todo
  desatendido, igual que el terreno.</p>
  <p class="std">&ldquo;Mientras veía la desolación y pensaba cómo podía
  restaurarlo, entró en el granero un grupo de hombres furiosos que empezaron a
  reñir conmigo.</p>
  <p class="std">&ldquo;El que los encabezaba me mandó salir de allí, diciendo
  que no era propiedad mía, y que abandonara toda esperanza de volver a
  poseerla.</p>
  <p class="std">&ldquo;Le contesté que la Iglesia me había dado aquella
  propiedad, y aunque no la había aprovechado por algún tiempo, sin embargo, no
  la había vendido,<span class="footRef">4</span> y de acuerdo con la justicia, me pertenecía a mí o a la
  Iglesia.</p>
  <p class="std">&ldquo;Entonces se puso furioso y empezó a ultrajarme<span class="footRef">5</span> y
  amenazarme, y dijo que nunca había sido mía ni de la Iglesia.</p>
  <p class="std">&ldquo;Le respondí entonces que no creía yo que valía la pena
  reñir por ella, y que ningún deseo tenía de vivir allí, en la condición en que
  se hallaba; y que si él creía tener mejor derecho, no contendería con él por
  ese motivo, sino que me alejaría de allí; pero parece que no quedó satisfecho
  con mi palabra de que no lo molestaría, porque se veía que estaba resuelto a
  contender conmigo, y amenazó destruirme.</p>
  <p class="std">&ldquo;Mientras me estaba ultrajando con sus palabras ásperas,<span class="footRef">6</span>
  llegó una chusma que casi llenó el granero, y sacando sus cuchillos, empezaron
  a reñir entre sí por la propiedad, y se olvidaron de mí por el momento.
  Entonces aproveché</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/4/20" target="_blank">Lucas 4:20</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/11/6" target="_blank">Hech. 11:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/119/93" target="_blank">Sal. 119:93</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/amos/8/7" target="_blank">Amós 8:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/34/13" target="_blank">Isa. 34:13</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/132/57" target="_blank">DyC 132:57</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_chr/32/17" target="_blank">2 Cró. 32:17</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/64/3" target="_blank">Sal. 64:3</a>
    </div>
  </div>
</div>
