<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="184"></a><div class="prev"><a href="stpjs183.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs185.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 184</div>
  <div class="topic">Informe de la Primera Presidencia en la Conferencia de Abril de 1841</div>
  <p class="std">La Presidencia de la Iglesia de Jesucristo de los Santos de los
  Últimos Días se siente sumamente complacida en poder reunirse con los santos
  en otra conferencia general,<span class="footRef">1</span> en circunstancias tan prósperas y placenteras; y
  con corazones llenos de gratitud a Dios Todopoderoso por su providencial
  cuidado, con todo el corazón se unen a los santos en este tiempo, para rendir
  honra, gloria y alabanza a su Santo Nombre.<span class="footRef">2</span></p>
  <p class="std">Con placer sincero damos a conocer
  el constante y rápido progreso de la Iglesia en este estado, en este país de
  los Estados Unidos y en Europa. El deseo de conocer los principios del
  evangelio es intenso en todas partes, y el clamor de &ldquo;pasa acá y
  ayúdanos&rdquo;<span class="footRef">3</span>
  está llegando a los oídos de los élderes sobre las alas de todo viento,
  mientras que miles, habiendo oído el evangelio, lo han obedecido y están
  disfrutando de sus dones y bendiciones. El prejuicio, con sus correspondientes
  males, está cediendo el paso ante el empuje de la verdad, cuyos rayos benignos
  están penetrando las naciones distantes.<span class="footRef">4</span></p>
  <div class="topic">Los Informes de los Misioneros Son Satisfactorios</div>
  <p class="std">Los informes de los Doce Apóstoles que se hallan en Europa son
  muy satisfactorios, y manifiestan que la obra sigue progresando con rapidez
  sin igual, y que la siega es verdaderamente grande.<span class="footRef">5</span> En los estados del este
  los fieles obreros<span class="footRef">6</span> están logrando el éxito, y muchos se están allegando al
  estandarte de la verdad. Y el sur no se está quedando atrás.<span class="footRef">7</span> Se han organizado
  ramas de la Iglesia en los estados del sur y del oeste, y se ha recibido una
  invitación muy urgente de Nueva Orleans, que algunos de los élderes visiten
  ese lugar. Dicha invitación se ha aceptado ya. En nuestro propio estado y
  regiones circunvecinas, muchos están declarando su lealtad a los principios de
  nuestra santa religión y están obedeciendo la fe.<span class="footRef">8</span></p>
  <p class="std">La paz y la prosperidad<span class="footRef">9</span> nos
  acompañan, y nos hemos granjeado la buena voluntad delante de Dios y la de
  hombres virtuosos.<span class="footRef">10</span> Hubo un tiempo en que se
  nos consideraba como engañadores, y se decía que el &ldquo;mormonismo&rdquo;
  pronto pasaría, se desvanecería<span class="footRef">11</span> y sería
  olvidado. Pero ha pasado el tiempo en que era considerado como cosa pasajera o
  como burbuja sobre las olas, y ahora se está arraigando profundamente en el
  corazón y afecto de todos aquellos cuya mente es suficientemente
  noble<span class="footRef">12</span> para echar a un lado el prejuicio de la
  falsa educación e investigar el asunto con candor y honradez. La verdad, así
  como la fuerte</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/124/88" target="_blank">DyC 124:88</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/20/36" target="_blank">DyC 20:36</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/16/9" target="_blank">Hech. 16:9</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/micah/4/3" target="_blank">Miq. 4:3</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/2/39" target="_blank">Hech. 2:39</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/133/8" target="_blank">DyC 133:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/10/2" target="_blank">Lucas 10:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/39/17" target="_blank">DyC 39:17</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/72/14,17" target="_blank">DyC 72:14,17</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/43/6" target="_blank">Isa. 43:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/6/7" target="_blank">Hech. 6:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/122/7" target="_blank">Sal. 122:7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/49/30" target="_blank">Alma 49:30</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/prov/3/4" target="_blank">Prov. 3:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">11. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/5/34-39" target="_blank">Hech. 5:34–39</a>
    </div>
    <div class="footnote">12. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/17/11" target="_blank">Hech. 17:11</a>
    </div>
  </div>
</div>
