<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="176"></a><div class="prev"><a href="stpjs175.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs177.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 176</div>
  <div class="topic">La impresión de Libros</div>
  <p class="std">En mi epístola anterior os di mi parecer respecto del Libro de
  Mormón, himnarios, etc. He tenido el gusto de recibir un himnario<span class="footRef">1</span> de vosotros,
  y hasta donde lo he examinado, me ha gustado mucho y creo que es una colección
  de bastante valor. Me han informado que ya se imprimió el Libro de Mormón,
  cosa que me da gozo saber; y me agradaría oír que se había publicado en todos
  los idiomas de la tierra. Podréis obrar según vuestro parecer en cuanto a la
  impresión de la Doctrina y Convenios.<span class="footRef">2</span> Si es
  grande la demanda, en ningún sentido me opongo, antes deseo favorecerlo.</p>
  <p class="std">Puedo decir que en lo que he sabido de los pasos que habéis
  dado, estoy bien convencido de que se ha hecho con prudencia; y no dudo que el
  Espíritu del Señor os ha dirigido,<span class="footRef">3</span> lo cual es prueba para mí que habéis sido
  humildes<span class="footRef">4</span> y que vuestros deseos han sido procurar la salvación de vuestros
  semejantes, y no vuestro propio engrandecimiento o intereses egoístas. En
  tanto que los miembros de la Iglesia manifestaren semejante disposición, serán
  aprobados sus consejos y sus esfuerzos se verán coronados con éxito.</p>
  <p class="std">Hay varias cosas de mucha importancia respecto de las cuales
  pedís que se os aconseje, pero creo que vosotros las podréis decidir porque
  estáis en mejor posición que yo de conocer el carácter particular de las
  circunstancias, y tengo gran confianza en vuestra prudencia unida; por tanto,
  me perdonaréis por no tratarlas detalladamente. Si viera cosa errónea, me
  tomaría el privilegio de daros a conocer mi parecer y de indicaros el
  error.</p>
  <p class="std">Si el hermano Párley P. Pratt desea permanecer más tiempo en
  Inglaterra que el resto de los Doce, puede sentirse libre para hacerlo, porque
  su familia está con él y consiguientemente sus circunstancias son algo
  distintas de los demás. Y también se precisa que se quede alguno que conoce
  las leyes y reglamentos de la Iglesia<span class="footRef">5</span> para que
  continúe la publicación de la revista. De manera que tomando en consideración
  todas estas cosas, no instaría al hermano Pratt a volver en la primavera.</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/25/11" target="_blank">DyC 25:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/124/141" target="_blank">DyC 124:141</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/135/3,6" target="_blank">DyC 135:3,6</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/42/13" target="_blank">DyC 42:13</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/46/2" target="_blank">DyC 46:2</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/58/38" target="_blank">DyC 58:38</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/62/8" target="_blank">DyC 62:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/5/54" target="_blank">Alma 5:54</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/13/28" target="_blank">Alma 13:28</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/112/21-22" target="_blank">DyC 112:21–22</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/124/97" target="_blank">DyC 124:97</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/136/33" target="_blank">DyC 136:33</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/6/7" target="_blank">Alma 6:7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/45/21" target="_blank">Alma 45:21</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/62/44" target="_blank">Alma 62:44</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/134/10" target="_blank">DyC 134:10</a>
    </div>
  </div>
</div>
