<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="304"></a><div class="prev"><a href="stpjs303.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs305.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 304</div>
  <div class="topic">El Profeta Se Describe a Sí Mismo</div>
  <p class="std">Soy como una enorme piedra áspera que viene rodando desde lo
  alto de la montaña; y la única manera en que puedo pulirme es cuando una de
  las orillas de la piedra se alisa al frotarse con otra cosa, como cuando pega
  fuertemente contra la intolerancia religiosa, se topa con las supercherías de
  los sacerdotes, abogados, doctores, editores mentirosos, jueces y jurados
  sobornados, y choca contra la autoridad de oficiales perjuros, respaldados por
  los populachos, por los blasfemos y por hombres y mujeres licenciosos y
  corruptos; todo este corro infernal le allana esta aspereza acá y esta otra
  más allá. Y así llegaré a ser dardo pulido y terso en la aljaba<span class="footRef">1</span> del
  Todopoderoso, el cual me dará dominio sobre todos ellos<span class="footRef">2</span> sin excepción, cuando
  les falle su asilo de mentiras y les sea destruido su escondite,<span class="footRef">3</span> mientras que
  estas piedras lisas contra las que voy chocando, se harán ásperas.<span class="footRef">4</span></p>
  <div class="topic">Los Secretos de los Escritos de Pedro</div>
  <p class="std">Hay tres grandes secretos que se encierran en este capítulo (II
  Pedro, capítulo 1),<span class="footRef">5</span> los cuales ningún hombre puede descubrir sino por la luz
  de la revelación; y son la llave a todo el capítulo, pues las cosas que están
  escritas no son sino indicaciones de aquellas cosas relacionadas con la gloria
  eterna<span class="footRef">6</span> que existían en la mente del profeta, las cuales no se han escrito.</p>
  <p class="std">Voy a hablar sobre este tema en virtud del conocimiento de Dios
  que hay en mí, y que he recibido de los cielos.<span class="footRef">7</span>
  Las opiniones de los hombres,<span class="footRef">8</span>
  en lo que a mí concierne, son como &ldquo;el estrépito de las espinas debajo de la
  olla,&ldquo;<span class="footRef">9</span> o como el soplido del viento. Yo
  abro el camino;<span class="footRef">10</span> soy como Colón, cuando
  se le invitó a un banquete, donde le fué señalado el lugar de mayor honor a la
  mesa y le sirvieron con todo el ceremonial que se observaba para con los
  soberanos. Uno de los cortesanos presentes, sumamente celoso de él,
  repentinamente le preguntó si creía que no podía haber en España otros hombres
  capaces de efectuar la empresa, en caso de que él no hubiese descubierto a las
  Indias. Colón no respondió, pero tomó un huevo e invitó a los que estaban a la
  mesa a que mantuvieran el huevo derecho sobre la punta. Todos lo intentaron en
  vano; él entonces, machacándolo un poco sobre el plato, lo dejó en equilibrio,
  ilustrando que después de haber mostrado el camino al Nuevo Mundo, era la cosa
  más sencilla seguirlo.</p>
  <div class="topic">Cosas que No Es Lícito Declarar</div>
  <p class="std">Pablo ascendió al tercer cielo,<span class="footRef">11</span>
  y pudo entender</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/49/2" target="_blank">Isa. 49:2</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/21/2" target="_blank">1 Ne. 21:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/judg/5/13" target="_blank">Jue. 5:13</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/49/14" target="_blank">Sal. 49:14</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/28/15-17" target="_blank">Isa. 28:15–17</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/mark/2/22" target="_blank">Mar. 2:22</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_pet/1/1-21" target="_blank">2 Pe. 1:1–21</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_tim/2/10" target="_blank">2 Tim. 2:10</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_pet/5/10" target="_blank">1 Pe. 5:10</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/130/2" target="_blank">DyC 130:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/121/33" target="_blank">DyC 121:33</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/js_h/1/6,10" target="_blank">JS&mdash;H 1:6,10</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/eccl/7/6" target="_blank">Ecle. 7:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/hosea/10/12" target="_blank">Oseas 10:12</a>
    </div>
    <div class="footnote">11. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_cor/12/2" target="_blank">2 Cor. 12:2</a>
    </div>
  </div>
</div>
