<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="380"></a><div class="prev"><a href="stpjs379.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs381.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 380</div>
  <div class="topic">José Smith al Gobernador Ford&mdash;Explica su Regreso a Nauvoo</div>
  <p class="right">Cuatro millas al poniente de Carthage,</p>
  <p class="right">Distrito de Hancock, Illinois,</p>
  <p class="right">Lunes, 10:00.</p>
  <p class="cont">Excelencia Gobernador Ford:</p>
  <p class="std">Muy señor mío:&mdash;Esta mañana, mientras me dirigía a
  Carthage en atención a su solicitud, encontré aquí al capitán Dunn, quien me
  ha hecho saber las órdenes que usted ha expedido tocante a la entrega de las
  armas del estado que se hallan en posesión de la Legión de Nauvoo, las cuales
  órdenes obedeceré en seguida; y a fin de que esto se haga debidamente y sin
  molestias para el estado, volveré a Nauvoo con el capitán Dunn, veré que le
  sean entregadas todas las armas, y luego regresaré con él para ponerme a las
  órdenes del Gobernador de nuestro estado.</p>
  <p class="std">Reiterando a vuestra excelencia todo mi respeto, quedo de
  usted, su fiel servidor.</p>
  <p class="std">JOSÉ SMITH.</p>
  <p class="std">(24 de junio de 1844.) DHC 6:556.</p>
  <div class="topic">Rumbo a Carthage</div>
  <p class="std">La compañía (compuesta de unas quince personas) entonces
  emprendió de nuevo la marcha hacia Carthage, y al pasar frente al Salón
  Masónico, José dijo: &ldquo;Muchachos, si acaso no vuelvo, cuidaos bien; yo
  voy como cordero al matadero.&rdquo;<span class="footRef">1</span> Al llegar a su granja, se la quedó
  mirando, y después de haber seguido adelante, volvió la cara repetidas veces
  para verla de nuevo, cosa que provocó algunas palabras entre los de la
  compañía. José contestó: &ldquo;Si alguno de vosotros tuviese una hacienda
  como ésta, y supiera que no la volvería a ver más, también se la quedaría
  mirando, sabiendo que sería por la última vez.&rdquo;<span class="footRef">2</span> Al llegar a la orilla
  del bosque cerca de Nauvoo, encontraron a A. C. Hodge que volvía de Carthage.
  Comunicó a Hyrum lo que había oído en ese lugar y le manifestó sus
  sentimientos, diciendo: &ldquo;Hermano Hyrum, ahora se halla usted libre; y si
  fuera mi obligación aconsejarlo, yo le diría que no diera un paso más, porque
  dicen que lo matarán si va a Carthage.&rdquo;<span class="footRef">3</span> Pero como otras personas se
  juntaron alrededor, no se dijo más.  (24 de junio de 1844.) DHC 6:558.</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/53/7" target="_blank">Isa. 53:7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/135/4" target="_blank">DyC 135:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/jacob/5/62-63" target="_blank">Jacob 5:62–63</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/jacob/6/2" target="_blank">Jacob 6:2</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/24/19" target="_blank">DyC 24:19</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/33/3" target="_blank">DyC 33:3</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/21/10-11" target="_blank">Hech. 21:10–11</a>
    </div>
  </div>
</div>
