<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="377"></a><div class="prev"><a href="stpjs376.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs378.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 377</div>
  <p class="cont">seríamos asesinados,<span class="footRef">1</span> o no era yo profeta de Dios; y que
  deseaba que Hyrum viviera para vengar mi sangre,<span class="footRef">2</span> mas él estaba resuelto a no
  abandonarme.&rdquo;</p>
  <p class="wideEllipse">* * *</p>
  <p class="std">Sábado, 22 de junio de 1844, como a las nueve, Hyrum salió de
  la Mansión y extendió la mano a Reinaldo Cahoon, diciendo al mismo tiempo:
  &ldquo;Un grupo de hombres anda buscando a mi hermano José para matarlo,<span class="footRef">3</span> y el
  Señor lo ha amonestado a huir<span class="footRef">4</span> a las Montañas Rocosas para salvar su vida.
  Adiós, hermano Cahoon, ya nos veremos.&rdquo; Dentro de unos minutos José
  salió, después de haber estado con su familia. Lloraba abundantemente. Se
  cubrió la cara con un pañuelo y siguió a su hermano Hyrum sin decir
  palabra.</p>
  <hr class="centerQuarter" />
  <p class="summary">Como a la media noche, Orrin P. Rockwell llevó al Profeta y
  al Patriarca al otro lado del río para que iniciaran su viaje hacia las
  Montañas Rocosas. Al día siguiente, muy temprano, se unieron a ellos otros de
  los hermanos. Esa misma mañana llegó a Nauvoo un grupo de hombres para
  aprehender a José Smith; no lo hallaron, pero sí lograron intimidar el corazón
  de algunos de los más débiles. A la una de la tarde de ese día, Orrin P.
  Rockwell, que había vuelto a Nauvoo, llegó con una carta de Emma Smith en la
  cual ella suplicaba al Profeta que volviese a Nauvoo. El Profeta, el Patriarca
  y Wíllard Richards se hallaban en un cuarto donde habían reunido provisiones
  para el viaje. Reinaldo Cahoon comunicó al Profeta lo que las tropas tenían
  pensado hacer y lo instó a que se entregara, en vista de que el Gobernador
  había dado su palabra y la palabra del Estado, que lo protegería mientras era
  juzgado legalmente. Sin embargo, el Profeta sabía que no se podía confiar de
  la palabra del Gobernador. La narración continúa.</p>
  <hr class="centerQuarter" />
  <div class="topic">Acusaciones Falsas</div>
  <p class="std">Reinaldo Cahoon, Lorenzo D. Wasson y Hyrum Kímball acusaron a
  José de cobardía por querer abandonar al pueblo, y añadieron que sería
  destruida su propiedad y se quedarían sin casa o abrigo. Igual que en la
  fábula, al llegar los lobos, huyó el pastor y abandonó las ovejas para que
  fuesen devoradas.<span class="footRef">5</span> A esto contestó José:
  &ldquo;Si mi vida no tiene ningún valor para
  mis amigos, ningún valor tiene para mí.&rdquo;</p>
  <p class="std">Volviéndose a Rockwell, José preguntó: &ldquo;¿Qué haré?&rdquo; Rockwell le
  respondió: &ldquo;Usted es el mayor y sabrá lo que mejor conviene; y según lo que
  resuelva, yo lo acompañaré.&rdquo;<span class="footRef">6</span> José entonces se dirigió a Hyrum, que estaba
  hablando con Cahoon, y preguntó: &ldquo;Hermano Hyrum, tú eres el mayor, ¿qué
  haremos?&rdquo; Hyrum dijo: &ldquo;Volvamos y entreguémonos, y veamos en qué para la
  cosa.&rdquo; Después de estudiar unos momentos, José dijo: &ldquo;Si tú vuelves, iré</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/135/1,6" target="_blank">DyC 135:1,6</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_kgs/9/7" target="_blank">2 Rey. 9:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/7/25" target="_blank">Juan 7:25</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/8/37,40" target="_blank">Juan 8:37,40</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/2/1" target="_blank">1 Ne. 2:1</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/4_ne/1/31" target="_blank">4 Ne. 1:31</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/2/2" target="_blank">1 Ne. 2:2</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_ne/1/3" target="_blank">2 Ne. 1:3</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_ne/5/5" target="_blank">2 Ne. 5:5</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/omni/1/12" target="_blank">Omni 1:12</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/ether/9/3" target="_blank">Éter 9:3</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/127/1" target="_blank">DyC 127:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ezek/34/5,8" target="_blank">Ezeq. 34:5,8</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/10/12" target="_blank">Juan 10:12</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/139/8" target="_blank">Sal. 139:8</a>
    </div>
  </div>
</div>
