<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="278"></a><div class="prev"><a href="stpjs277.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs279.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 278</div>
  <p class="cont">que se consideran santas;<span class="footRef">1</span> de
  todos modos se condenarán; uno no puede salvarlos.
  (29 de enero de 1843.) DHC 5:260–262.</p>
  <div class="topic">Corrección de las Escrituras</div>
  <p class="std">&ldquo;El mismo Espíritu pide por nosotros con gemidos
  indecibles.&rdquo;<span class="footRef">2</span> Sería mejor ponerlo de esta
  manera: &ldquo;El mismo Espíritu intercede por nosotros con afán
  inexpresable.&rdquo; (2 de febrero de 1843.) DHC 5:264.</p>
  <div class="topic">El Llamamiento de Profeta</div>
  <p class="std">Miércoles 8 de febrero.&mdash;Esta mañana estuve estudiando
  alemán, y tuve de visita a un hermano y una hermana de Michigan, que pensaban
  que &ldquo;un profeta es siempre profeta.&rdquo; Pero yo les dije que un
  profeta era profeta solamente cuando obraba como tal.&mdash;DHC 5:265.</p>
  <div class="topic">El Buscador de Señales</div>
  <p class="std">Mientras predicaba en Filadelfia, me interrumpió un cuáquero
  para demandar una señal. Le mandé que guardara silencio. Después del sermón,
  de nuevo pidió una señal. Dije a la congregación que aquel hombre era
  adúltero; que la generación mala y adúltera demanda señal,<span class="footRef">3</span> y que el Señor me
  había dicho en una revelación que cualquier hombre que pidiese una señal era
  adúltero.<span class="footRef">4</span> &ldquo;Es cierto&mdash;declaró uno&mdash;porque yo lo sorprendí en
  el hecho.&rdquo; Esto mismo lo confesó más tarde el hombre cuando fué
  bautizado.<span class="footRef">5</span> (9 de febrero de 1843.) DHC 5:268.</p>
  <div class="topic">Opiniones del Profeta sobre los Poderes Constitucionales</div>
  <p class="std">En la situación en que nos hallamos, con el constante influjo
  de emigrantes, considero que no sólo es prudente, sino absolutamente necesario
  proteger a los habitantes de nuestra ciudad para que no sean víctimas de los
  falsificadores de billetes. Muchos de nuestros amigos que son del este y los
  que viven en el campo desconocen por completo la situación de los bancos en
  esta parte del país; y como generalmente traen metálico consigo, perpetuamente
  se hallan en peligro de ser estafados por los especuladores. Además, hay tanta
  incertidumbre en cuanto a la solvencia de los mejores de los bancos, que a mí
  me parece mucho más seguro establecer el sistema de emplear exclusivamente el
  metálico. He examinado la Constitución respecto de este asunto, y me ha sacado
  de la duda. La Constitución<span class="footRef">6</span> no es una ley, sino más bien da facultades a la
  gente para formular leyes. Por ejemplo, la Constitución</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/15/7" target="_blank">Lucas 15:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rom/8/26" target="_blank">Rom. 8:26</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/12/39" target="_blank">Mateo 12:39</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/16/4" target="_blank">Mateo 16:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/46/9" target="_blank">DyC 46:9</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/63/7-14" target="_blank">DyC 63:7–14</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/3/6" target="_blank">Mateo 3:6</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/hel/16/1,5" target="_blank">Hel. 16:1,5</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/101/78-80" target="_blank">DyC 101:78–80</a>
    </div>
  </div>
</div>
