<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="52"></a><div class="prev"><a href="stpjs51.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs53.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 52</div>
  <p class="cont">otro punto para instar un poco más la conveniencia de obedecer
  la ley celestial, después de admitirse el hecho de que el hombre está sujeto a
  las leyes del hombre. Si un rey extendiese su dominio sobre toda la tierra, y
  proclamase sus leyes, que fueran las más perfectas, y mandase a todos sus
  subditos, sin excepción, que las obedecieran, y añadiese como premio a quienes
  las obedecieran, que en cierta época serían invitados al matrimonio de su
  hijo,<span class="footRef">1</span> el cual en el debido tiempo habría de recibir el reino, y que entonces
  serían iguales a él<span class="footRef">2</span> en dicho reino, y fijase como castigo de la desobediencia
  echar fuera de la boda a todo el que fuera culpable de desobedecer, y no
  permitirle parte ni porción en su gobierno, ¿qué hombre racional podría, por
  un momento, acusar al rey de ser injusto por castigar a aquellos subditos
  rebeldes? En primer lugar, sus leyes eran justas, fáciles de comprender y
  perfectas; no exigían cosa alguna que fuese tiránica, antes la composición
  misma de las leyes eran la equidad y la belleza; cuando eran obedecidas
  producían la condición más feliz posible a cuantos se adherían a ellas, aparte
  del último y grande privilegio de sentarse con manto real, delante del rey, en
  la gran boda de su hijo, y ser hechos iguales a él en los asuntos del
  reino.</p>
  <div class="topic">&ldquo;Así Dice el Rey&rdquo;</div>
  <p class="std">Cuando se expidieron estas leyes reales, y se proclamaron por
  todo el vasto dominio, todo subdito, al preguntársele si creía que eran de su
  soberano o no, respondió: Sí; sé que lo son; conozco la firma, porque es la de
  costumbre. <i>¡Así dice el rey!</i><span class="footRef">3</span> Habiendo admitido esto, el subdito, por toda
  consideración de honor a su país, su rey y su propio carácter personal, está
  obligado a observar estrictamente todo requisito del edicto real. Si los
  embajadores del rey no lograsen hallar a algunos, y éstos nunca supieran de
  las últimas leyes que daban a sus subditos tan grandes privilegios, se podría
  presentar una disculpa a favor de ellos<span class="footRef">4</span> y librarlos del castigo del rey. Mas
  para aquellos que habían oído y admitido, y habían prometido obedecer aquellas
  leyes justas,<span class="footRef">5</span> ninguna excusa podría ser presentada; y cuando los llevaran ante
  el rey, la justicia ciertamente exigiría que se les impusiera un castigo.
  ¿Sería justo aquel rey si permitiera que aquellos individuos rebeldes
  participaran del gozo completo y privilegios</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/22/1-14" target="_blank">Mateo 22:1–14</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/5/18" target="_blank">Juan 5:18</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/philip/2/6" target="_blank">Filip. 2:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_kgs/2/30" target="_blank">1 Rey. 2:30</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/29/5" target="_blank">Alma 29:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rom/7/12" target="_blank">Rom. 7:12</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/10/24" target="_blank">Alma 10:24</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/42/18" target="_blank">Alma 42:18</a>
    </div>
  </div>
</div>
