<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="140"></a><div class="prev"><a href="stpjs139.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs141.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 140</div>
  <p class="cont">saludos a los padres, madres, esposas e hijos, hermanos y
  hermanas; los recordamos de la manera más sagrada.<span class="footRef">1</span></p>
  <p class="std">Quisiéramos saber del hermano Rigdon; si es que no se ha
  olvidado de nosotros, no nos lo ha indicado por carta, igualmente el hermano
  Jorge W. Róbinson; y tenemos presente al hermano Cahoon, pero quisiéramos
  recordarle la fábula del oso, y los dos amigos que mutuamente convinieron
  defenderse el uno al otro. Y quizá no estaría de más saludar a mi tío Juan
  (Smith) y varios otros. Nadie errará en comunicarnos una palabra de consuelo y
  una bendición, mientras el oso nos persigue tan de cerca. Pero nos sentimos
  dispuestos a disculpar a todos, sí, y mucho más cuando consideramos que nos
  hallamos en manos de personas peores que un oso, porque el oso no molesta un
  cuerpo muerto.</p>
  <p class="std">Nuestros saludos, amor y hermandad a todos los santos
  virtuosos. Somos vuestros compañeros en la aflicción y prisioneros de
  Jesucristo<span class="footRef">2</span> por el amor del
  evangelio<span class="footRef">3</span> y por la esperanza de
  gloria<span class="footRef">4</span> que hay en nosotros. Amén.</p>
  <div class="topic">Pensamientos Adicionales</div>
  <p class="std">Seguimos ofreciendo algunos pensamientos adicionales al obispo
  Eduardo Pártridge y a la Iglesia de Jesucristo de los Santos de los Últimos
  Días, a quienes amamos con fervor y recordamos siempre en todas nuestras
  oraciones al trono de Dios.<span class="footRef">5</span></p>
  <p class="std">Todavía parece estar grabada en nuestras mentes la idea de que
  conviene a la Iglesia aceptar el contrato de la compra de terrenos que les
  propone él Sr. Isaac Galland,<span class="footRef">6</span> y cultivar los buenos sentimientos de dicho
  caballero, en tanto que muestre que es hombre de honor y amigo del género
  humano; y hágase igual cosa con D. Isaac Van Allen, fiscal del territorio de
  Iowa, y el gobernador Roberto Lucas, para que quizá la providencia de Dios<span class="footRef">7</span>
  obre en tales hombres para el beneficio de su pueblo. Creemos en verdad que la
  carta del Sr. Galland indica ese espíritu, si juzgamos correctamente; y
  también la del señor Gobernador. Sugerimos la idea de orar fervientemente<span class="footRef">8</span> por
  todos los hombres que manifestaren la menor simpatía por los hijos afligidos
  de Dios.<span class="footRef">9</span></p>
  <p class="std">Creemos que el agrimensor federal del Territorio de Iowa puede
  ser de mucho beneficio a la Iglesia, si así es la voluntad de Dios a ese fin;
  y se manifestará la justicia como el ceñidor de nuestros
  lomos.<span class="footRef">10</span></p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/117/12" target="_blank">DyC 117:12</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/philem/1/9" target="_blank">Filem. 1:9</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/9/23" target="_blank">1 Cor. 9:23</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/col/1/27" target="_blank">Col. 1:27</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/8/3-4" target="_blank">Apoc. 8:3–4</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/124/78-79" target="_blank">DyC 124:78–79</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/135/2" target="_blank">DyC 135:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/col/4/12" target="_blank">Col. 4:12</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/james/5/16" target="_blank">Stg. 5:16</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/js_h/1/1000" target="_blank">JS&mdash;H 1 Endnote</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/5/9" target="_blank">Mateo 5:9</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/58/51" target="_blank">DyC 58:51</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/11/5" target="_blank">Isa. 11:5</a>
    </div>
  </div>
</div>
