<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="387"></a><div class="prev"><a href="stpjs386.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs388.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 387</div>
  <p class="cont">acuerdo con la ley. Dictamos esa orden en calidad de
  Ayuntamiento, y el alguacil de la ciudad cumplió con ella. Quizá pudo haber
  habido otro modo mejor; pero debo confesar que no pude verlo.</p>
  <p class="std">Con relación al auto de prisión que se dictó contra nosotros,
  estábamos dispuestos a sufrir las consecuencias de nuestros propios hechos;<span class="footRef">1</span>
  mas no estábamos dispuestos, al obedecer una orden como ésa, a que se nos
  sometiera a los procedimientos ilícitos que se intentaron contra nosotros, con
  el pretexto de que la ley así lo exigía, cuando sabíamos que la estaban
  violando abiertamente.</p>
  <p class="std">Cuando el Sr. Bettisworth me presentó dicho documento, le
  ofrecí, en presencia de más de veinte personas, comparecer ante cualquier otro
  magistrado, ya fuera en nuestra ciudad, ya en Appanoose o cualquier otro lugar
  donde estuviésemos seguros; pero todos nos resistimos a ponernos en manos del
  populacho.</p>
  <p class="std">¿Qué derecho tenía el alguacil de negar nuestra solicitud?
  Según la ley no tenía ninguna, porque usted, señor Gobernador, sabe que la ley
  de Illinois dispone que la persona o personas contra quienes se expide la
  orden, pueden comparecer ante el que la expidió o ante cualquier otro
  magistrado. ¿Por qué, pues, habían de llevarnos a Carthage, donde la ley no
  nos obligaba a ir? ¿Acaso no parecía otra de nuestras tantas persecuciones que
  usted ya bien conoce? ¿No teníamos razón en creer que se estaba tramando
  alguna bribonada?</p>
  <p class="std">El hecho mismo fué violación de la ley por parte de él, porque
  asumió una autoridad que no le pertenecía; fué un intento, por lo menos, de
  privarnos de nuestros derechos y privilegios legales y constitucionales.
  ¿Pudimos haber obrado en distinta manera de lo que hicimos? Solicitamos, y se
  nos concedió un auto de <i>habeas corpus</i> de la corte municipal, mediante el cual
  quedamos libres del Sr. Bettisworth, y comparecimos ante la corte municipal,
  donde se nos absolvió.</p>
  <p class="std">Después de quedar libres, conversando con el Sr. Thomas, uno de
  los jueces, aunque opinaba que los hechos de la otra parte eran ilícitos, nos
  aconsejó que para satisfacer a la gente, sería mejor que compareciésemos ante
  algún otro magistrado que no fuera de nuestra Iglesia.</p>
  <p class="std">De acuerdo con este consejo, comparecimos ante el Sr. Wells, a
  quien usted bien conoce. Estuvieron presentes ambas partes, se llamaron
  testigos a favor y en contra, se investigó completamente la causa, y de nuevo
  fuimos puestos en libertad.</p>
  <p class="std">¿Y qué otro objeto se persigue con este supuesto deseo de poner
  la ley en vigor, y por qué se circulan estos falsos y viles rumores, sino con
  el fin de que, mediante la influencia de las chusmas, y con el pretexto de
  cumplir con la ley, se nos obligue</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/134/1" target="_blank">DyC 134:1</a>
    </div>
  </div>
</div>
