<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="120"></a><div class="prev"><a href="stpjs119.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs121.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 120</div>
  <p class="cont">aprobamos la costumbre que se ha hecho popular en el mundo, y
  se ha practicado entre nosotros, para nuestra gran mortificación, de casarse a
  las cinco o seis semanas, o aun a los dos o tres meses de la muerte de su
  compañero. Creemos que se debe guardar el debido respeto a la memoria del
  difunto y a los sentimientos de sus amigos e hijos.<span class="textFootRef">a</span></p>
  <p class="std">Octava&mdash;&ldquo;¿Pueden ellos [los mormones] resucitar a
  los muertos?&rdquo;</p>
  <p class="std">No; ni lo puede lograr ningún otro pueblo que actualmente vive
  o que jamás ha vivido. Pero Dios puede levantar a los muertos,<span class="footRef">1</span> valiéndose del
  hombre como instrumento en sus manos.</p>
  <p class="std">Novena&mdash;&ldquo;¿Qué señales da José Smith de su misión
  divina?&rdquo;</p>
  <p class="std">Las señales que Dios tiene a bien permitirle dar, según lo que
  su prudencia decrete mejor, a fin de que pueda juzgar al mundo<span class="footRef">2</span> de acuerdo con
  su propio plan.</p>
  <p class="std">Décima&mdash;&ldquo;¿No es cierto que José Smith fué buscador
  de dinero?&rdquo;</p>
  <p class="std">Sí; pero nunca le fué una ocupación muy provechosa, porque no
  le pagaban más que catorce dólares al mes por ese trabajo.</p>
  <p class="std">Undécima&mdash;&ldquo;¿No es cierto que José Smith raptó a su
  esposa?&rdquo;</p>
  <p class="std">Pueden preguntarle a ella. Tenía la edad suficiente, y puede
  contestar por sí misma.<span class="footRef">3</span></p>
  <p class="std">Duodécima&mdash;&ldquo;¿Tiene que entregar la gente todo su
  dinero al unirse a esta Iglesia?&rdquo;</p>
  <p class="std">No se le exige más que llevar su parte de los gastos de la
  Iglesia y ayudar a los pobres.<span class="footRef">4</span></p>
  <p class="std">Decimotercera&mdash;&ldquo;¿Son los mormones abolicionistas?&rdquo;</p>
  <p class="std">No, a no ser que se considere abolición libertar al pueblo de
  las supercherías sacerdotales, y a los sacerdotes del poder de Satanás;<span class="footRef">5</span> pero
  no creemos en libertar a los negros.</p>
  <p class="std">Decimocuarta&mdash;&ldquo;¿No incitan a los indios a guerrear y
  cometer depredaciones?&rdquo;</p>
  <p class="std">No; y los que propagaron el rumor sabían que era falso cuando
  empezaron a repetirlo. Estos informes y otros de igual naturaleza son</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/10/8" target="_blank">Mateo 10:8</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/26/8" target="_blank">Hech. 26:8</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/3_ne/7/19" target="_blank">3 Ne. 7:19</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/4_ne/1/5" target="_blank">4 Ne. 1:5</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/124/100" target="_blank">DyC 124:100</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/96/13" target="_blank">Sal. 96:13</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/98/9" target="_blank">Sal. 98:9</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/9/21,23" target="_blank">Juan 9:21,23</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/42/30" target="_blank">DyC 42:30</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/124/89" target="_blank">DyC 124:89</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/26/18" target="_blank">Hech. 26:18</a>
    </div>
  </div>
  <div class="textFootnotes">
    
      <p class="std"><span class="textMark">a</span>A pesar de estas palabras
      acerca del debido respeto hacia los vivos así como a los muertos, el
      Profeta se apartó de esta opinión cuando aconsejó a su hermano Hyrum. La
      esposa de Hyrum Smith, Jerusha, murió en octubre de 1837, dejando a una
      niña de brazos y varios otros niños pequeños. El Profeta dijo a su hermano
      Hyrum que era la voluntad del Señor que se casara sin dilación y tomara
      por esposa a una joven inglesa llamada María Fielding, que se había unido
      a la Iglesia mediante la predicación del hermano Párley P. Pratt en
      Toronto, Canadá. Hyrum aceptó este consejo del Profeta y tornó por esposa
      a María Fielding, de quien nació el presidente José F. Smith, el 13 de
      noviembre de 1838.</p>
    
  </div>
</div>
