<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="196"></a><div class="prev"><a href="stpjs195.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs197.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 196</div>
  <p class="cont">conviene que estén en el sitio de la construcción a buena hora
  de la mañana, con toda la herramienta necesaria, según sus oficios, y que
  aquellos que tengan yuntas de animales también los lleven, a menos que el
  Comité del Templo les indique lo contrario. Si alguno no pudiere trabajar el
  día señalado por alguna circunstancia inevitable, podrá trabajar el día
  siguiente o el primer día que le sea posible ir.</p>
  <p class="std">N. B.&mdash;Se insta de una manera particular a los capitanes
  de los grupos respectivos a que estén en el sitio de la construcción el día
  que les toque, y lleven cuenta correcta de lo que trabajare cada hombre, y
  tengan en orden esta lista para que pueda mostrarse cuando se pida.</p>
  <p class="std">El corazón del Fideicomisario diariamente rebosa de alegría por
  los buenos sentimientos que los hermanos manifiestan en sus esfuerzos por
  adelantar la obra del Señor<span class="footRef">1</span> y edificar su templo; y se espera que ni la
  siembra, la cosecha o la siega intervendrán de aquí en adelante con los
  reglamentos ya indicados.</p>
  <p class="right">JOSÉ SMITH, Fideicomisario.</p>
  <p class="right">(21 fe febrero de 1842.) DHC 4:517.</p>
  <div class="topic">Sermón del Profeta Sobre la Vida y la Muerte; la Resurrección</div>
  <div class="topic">y la Salvación de los Niños</div>
  <p class="std">El presidente Smith leyó el capítulo 14 del Apocalipsis<span class="footRef">2</span> y dijo:
  De nuevo hemos oído entre nosotros la voz de amonestación,<span class="footRef">3</span> que nos indica la
  incertidumbre de la vida humana; y en mis momentos desocupados y meditando el
  asunto, he preguntado: ¿Por qué será que nos son arrebatados los pequeñuelos,
  los niños inocentes, especialmente éstos que parecen ser los más inteligentes
  e interesantes? Las razones que con más fuerza llegan a mis pensamientos son
  las siguientes: Este mundo es un mundo muy perverso,<span class="footRef">4</span> y según el proverbio, el
  &ldquo;mundo se está tornando más débil y más sabio&rdquo;; si tal es el caso, el mundo se
  está volviendo más perverso y corrupto. En las primeras edades del mundo<span class="footRef">5</span> el
  hombre justo, el hombre de Dios dotado de inteligencia, tenía mejor
  oportunidad de hacer lo bueno, de ser creído y recibido que en la actualidad;
  mas en estos días la mayor parte de los habitantes de la tierra<span class="footRef">6</span> se oponen y
  persiguen mucho a esta clase de hombres, y tienen que sufrir numerosas
  aflicciones aquí. El Señor se lleva a muchos, aun en su infancia, a fin de que
  puedan verse libres de la envidia de los hombres, y de las angustias y
  maldades de este mundo. Son demasiado puros,</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/jer/51/10" target="_blank">Jer. 51:10</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/15/58" target="_blank">1 Cor. 15:58</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/14/1-20" target="_blank">Apoc. 14:1–20</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/38/41" target="_blank">DyC 38:41</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/63/37" target="_blank">DyC 63:37</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/112/5" target="_blank">DyC 112:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/7/36" target="_blank">Moisés 7:36</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/hel/7/7-8" target="_blank">Hel. 7:7–8</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/33/14" target="_blank">Sal. 33:14</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/17/2" target="_blank">Apoc. 17:2</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/1/14" target="_blank">1 Ne. 1:14</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/1/6,8,13,17,34" target="_blank">DyC 1:6,8,13,17,34</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/7/21,25" target="_blank">Moisés 7:21,25</a>
    </div>
  </div>
</div>
