<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="100"></a><div class="prev"><a href="stpjs99.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs101.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 100</div>
  <p class="cont">oído? ¿y cómo oirán sin haber quien les predique? ¿y cómo
  predicarán si no fueren enviados? Como está escrito: ¡Cuán hermosos son los
  pies de los que anuncian el evangelio de la paz, de los que anuncian el
  evangelio de los bienes!&rdquo; (Romanos 10:14, 15.)<span class="footRef">1</span> Mas si este hombre no acepta
  nuestra amonestación, antes persiste en su carrera inicua,<span class="footRef">2</span> esperamos que siga
  intentando lanzar fuera demonios, para que así tengamos pruebas más patentes
  de que el reino de Satanás está dividido contra sí mismo, y, por lo tanto, no
  podrá permanecer; porque un reino que está dividido contra sí mismo pronto
  deja de ser.<span class="footRef">3</span></p>
  <p class="wideEllipse">* * *</p>

  <div class="topic">La Parábola de la Levadura</div>
  <p class="std">&ldquo;Otra parábola les dijo: El reino de los cielos es
  semejante a la levadura que tomó una mujer, y escondió en tres medidas de
  harina, hasta que todo quedó leudo.&rdquo;<span class="footRef">4</span> Esta se puede entender en el sentido de
  que la Iglesia de los Santos de los Últimos Días ha surgido de un poco de
  levadura que se puso en tres testigos. ¡Mirad cuán semejante es a la parábola!
  Está leudándose rápidamente la masa y dentro de poco toda quedará leuda. Pero
  sigamos adelante.</p>
  <p class="std">&ldquo;Todo esto habló Jesús por parábolas a las gentes, y sin
  parábolas no les hablaba: para que se cumpliese lo que fué dicho por el
  profeta, que dijo: Abriré en parábolas mi boca;<span class="footRef">5</span> rebosaré cosas escondidas
  desde la fundación del mundo. Entonces, despedidas las gentes, Jesús se vino a
  casa; y llegándose a él sus discípulos, le dijeron: Decláranos la parábola de
  la cizaña del campo. Y respondiendo él, les dijo: El que siembra la buena
  simiente es el Hijo del hombre; y el campo es el mundo; y la buena simiente
  son los hijos del reino, y la cizaña son los hijos del malo.&rdquo;<span class="footRef">6</span> Reparen nuestros
  lectores en la declaración&mdash;&ldquo;El campo es el mundo; y la buena simiente son los
  hijos del reino, y la cizaña son los hijos del malo; y el enemigo que la
  sembró, es el diablo; y la siega es el fin del mundo [nótese bien esta
  expresión&mdash;el fin del mundo], y los segadores son los ángeles.&rdquo;<span class="footRef">7</span></p>
  <div class="topic">La Destrucción de los Malvados es el Fin del Mundo</div>
  <p class="std">Aquí los hombres no pueden hallar razón posible para decir que
  se trata de una figura o que no da a entender lo que dice, porque en estas
  palabras El</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rom/10/14-15" target="_blank">Rom. 10:14–15</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/5/56" target="_blank">Alma 5:56</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/12/25-26" target="_blank">Mateo 12:25–26</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/13/33" target="_blank">Mateo 13:33</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/78/2" target="_blank">Sal. 78:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/13/34-38" target="_blank">Mateo 13:34–38</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/13/38-39" target="_blank">Mateo 13:38–39</a>
    </div>
  </div>
</div>
