<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="320"></a><div class="prev"><a href="stpjs319.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs321.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 320</div>
  <p class="cont">Pues como todas estas cosas han de ser
  deshechas, ¿qué tales conviene que vosotros seáis<span class="footRef">1</span> en santas y pías
  conversaciones?&rdquo;<span class="footRef">2</span></p>
  <p class="std">Yo no soy como otros hombres. Mi mente se ocupa continuamente
  en los asuntos del día, y tengo que depender enteramente del Dios viviente
  para poder decir algo<span class="footRef">3</span> en ocasiones como ésta.</p>
  <p class="std">La gran cosa que debemos saber es entender lo que Dios
  instituyó antes de la fundación del mundo.<span class="footRef">4</span> ¿Quién lo sabe? Ya es disposición
  natural del género humano clavar estacas y poner límites a las obras y vías
  del Todopoderoso.</p>
  <p class="wideEllipse">* * *</p>

  <p class="std">Pero os comunicaré un pensamiento más penoso. Supongamos que
  tenéis una idea de la resurrección, etc., y sin embargo nada sabéis acerca del
  evangelio, ni entendéis un solo principio del orden de los cielos,<span class="footRef">5</span> y os
  halláis chasqueados, sí, por último veis frustradas todas vuestras esperanzas<span class="footRef">6</span>
  y expectaciones, cuando de los labios del Todopoderoso salga el decreto. ¿No
  sería esto una frustración mayor, un pensamiento más doloroso<span class="footRef">7</span> que el de la
  aniquilación?</p>
  <p class="std">Si yo tuviese la inspiración, revelación y pulmones para
  comunicar lo que mi alma ha contemplado en épocas pasadas, no habría una sola
  persona en esta congregación que no se iría a casa y cerraría su boca en
  eterno silencio sobre asuntos religiosos, hasta que hubiese aprendido
  algo.</p>
  <p class="std">¿Por qué estáis tan confiados en que entendéis las cosas de
  Dios,<span class="footRef">8</span> cuando para vosotros todas las cosas son tan inciertas? Con gusto os
  comunicaré todo el conocimiento e inteligencia que pueda. No le envidio al
  mundo toda la religión que tiene: puede quedarse con todo el conocimiento que
  posee.</p>
  <p class="std">Llega a mis oídos este grato son&mdash;&ldquo;Mas os habéis llegado al
  monte de Sión, y a la ciudad del Dios vivo, Jerusalem la celestial, y a la
  compañía de muchos millares de ángeles, y a la congregación de los
  primogénitos que están alistados en los cielos, y a Dios el juez de todos, y a
  los espíritus de los justos hechos perfectos, y a Jesús el Mediador del nuevo
  testamento&rdquo; (Hebreos 12:22, 23, 24).<span class="footRef">9</span> ¿Qué nos aprovecharía llegar a los espíritus
  de los justos,<span class="footRef">10</span> sino para aprender y lograr el nivel de su conocimiento?</p>
  <p class="std">¿Dónde estará el hermano Higbee?</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/3_ne/27/27" target="_blank">3 Ne. 27:27</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_pet/3/10-11" target="_blank">2 Pe. 3:10–11</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/10/19-20" target="_blank">Mateo 10:19–20</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/84/85" target="_blank">DyC 84:85</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/6/32-34" target="_blank">Moisés 6:32–34</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/121/32" target="_blank">DyC 121:32</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/129/7" target="_blank">DyC 129:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/jacob/6/13" target="_blank">Jacob 6:13</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/34/34" target="_blank">Alma 34:34</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/73/16-17" target="_blank">Sal. 73:16–17</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/2/11" target="_blank">1 Cor. 2:11</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/morm/9/16" target="_blank">Morm. 9:16</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/88/49" target="_blank">DyC 88:49</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/heb/12/22-24" target="_blank">Heb. 12:22–24</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/129/3" target="_blank">DyC 129:3</a>
    </div>
  </div>
</div>
