<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="360"></a><div class="prev"><a href="stpjs359.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs361.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 360</div>
  <p class="cont">en que sonará la trompeta.<span class="footRef">1</span> Cuando salgamos de aquí,
  saludaremos a nuestras madres, padres, amigos y todos aquellos a quienes
  amamos, que han dormido en Jesús.<span class="footRef">2</span> No habrá temor de chusmas, ni persecuciones,
  ni litigios perversos, ni arrestos, sino que todo será una eternidad de
  dicha.<span class="footRef">3</span><span class="textFootRef">,a</span></p>
  <p class="wideEllipse">* * *</p>

  <div class="topic">El Bautismo</div>
  <p class="std">Dejaré de tratar este tema para hablar un poco sobre el asunto
  del bautismo. El bautismo de agua,<span class="footRef">4</span> si no lo acompaña el bautismo de fuego y
  del Espíritu Santo,<span class="footRef">5</span> no tiene ningún valor: están unidos necesaria e
  inseparablemente. El individuo debe nacer del agua y del Espíritu para poder
  entrar en el reino de Dios.<span class="footRef">6</span> En la versión alemana, el texto me apoya en igual
  manera que en las revelaciones que he presentado y enseñado sobre este punto
  durante los últimos catorce años. Tengo el testimonio para hacerlos callar. Mi
  testimonio ha sido verdadero todo el tiempo.<span class="footRef">7</span> Se puede hallar en la declaración
  de Juan el Bautista. (Lee del alemán.) Juan dice: &ldquo;Yo os bautizo con
  agua,<span class="footRef">8</span> mas cuando venga Jesús, que tiene el poder (o llaves), él administrará
  el bautismo de fuego y del Espíritu Santo.&rdquo;<span class="footRef">9</span> ¿Y ahora qué dice todo el
  mundo sectario? Si este testimonio es verdadero, todos están condenados tan
  terminantemente como lo expresa cualquier anatema.<span class="footRef">10</span> Yo sé que el texto es
  verdadero. Pido a todos los alemanes que saben que es cierto, lo afirmen,
  diciendo, &ldquo;Sí.&rdquo; (Fuertes gritos de &ldquo;Sí.&rdquo;)</p>
  <p class="std">Alejandro Campbell, ¿cómo vas a salvar al pueblo sólo con agua?
  Pues Juan dijo que su bautismo no tendría valor sin el bautismo de Jesucristo.
  &ldquo;Por tanto, no dejando la palabra del comienzo en la doctrina de Cristo, vamos
  adelante a la perfección; no echando otra vez el fundamento del
  arrepentimiento de obras muertas, y de la fe en Dios, de la doctrina de
  bautismos, y de la imposición de manos, y de la resurrección de los muertos, y
  del juicio eterno. Y esto haremos a la verdad, si Dios lo permitiere.&rdquo;
  (Hebreos 6:1–3).<span class="footRef">11</span></p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/88/99" target="_blank">DyC 88:99</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/109/75" target="_blank">DyC 109:75</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/15/18" target="_blank">1 Cor. 15:18</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/77/3" target="_blank">DyC 77:3</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/3/11" target="_blank">Mateo 3:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/19/1-6" target="_blank">Hech. 19:1–6</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/3/5" target="_blank">Juan 3:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/8/14" target="_blank">Juan 8:14</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/3/11" target="_blank">Mateo 3:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.byu.edu/getscrip.php?ID=108306#6" target="_blank">Mar. 1:6 (TJS)</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/16/22" target="_blank">1 Cor. 16:22</a>
    </div>
    <div class="footnote">11. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/heb/6/1-3" target="_blank">Heb. 6:1–3</a>
    </div>
  </div>
  <div class="textFootnotes">
    
      <p class="std"><span class="textMark">a</span>El siguiente párrafo, que se
      ha omitido, se refiere a la exaltación y poder de que disfrutarán los
      niños en la resurrección antes de alcanzar la estatura de hombres y
      mujeres, desarrollo que ciertamente vendrá a aquellos que se levanten de
      los muertos como niños pequeños. Es palpable que había varias
      imperfecciones en las notas que se tomaron de las palabras del Profeta en
      esta parte, por consiguiente, se ha omitido el pasaje. Los que deseen
      investigar el asunto un poco más, pueden consultar <i>Documentary History</i>,
      tomo 4, págs. 556–557, y la nota al pie de la página. Véase también el
      discurso del 16 de junio de 1844 en esta obra.</p>

  </div>
</div>
