<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="222"></a><div class="prev"><a href="stpjs221.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs223.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 222</div>
  <p class="cont">el evangelio cuando nunca lo oyeron? ¡Por supuesto que no!
  Antes por medio del sacerdocio eterno que no sólo administra en la tierra sino
  también en los cielos,<span class="footRef">1</span> y las sabias dispensaciones del gran Jehová, ellos
  gozarán del mismo privilegio que nosotros tenemos aquí. De manera que las
  personas a quienes se refirió Isaías serán visitadas por los que poseen el
  sacerdocio,<span class="footRef">2</span> y saldrán de su prisión<span class="footRef">3</span> de acuerdo con el mismo principio, así
  como los desobedientes en los días de Noé<span class="footRef">4</span> fueron visitados por nuestro
  Salvador<span class="footRef">5</span> (en quien se hallaba la plenitud del Sacerdocio de Melquisedec) y de
  El oyeron el evangelio en sus prisiones; y a fin de poder cumplir con todas
  las cosas que Dios requería, sus amigos en vida se bautizaban por sus amigos
  muertos, y de esta manera cumplían con el requisito de Dios, que dice: &ldquo;El que
  no naciere de agua y del Espíritu, no puede entrar en el reino de Dios.&rdquo;<span class="footRef">6</span> Por
  supuesto, se bautizaban, no por sí mismos, sino por sus muertos.</p>
  <p class="std">Crisóstomo dice que los marcionitas practicaban el bautismo por
  sus muertos. &ldquo;Al morir un catecúmeno, ponían una persona viva debajo de la
  cama del difunto; entonces se acercaban al muerto y le preguntaban si deseaba
  recibir el bautismo, y como éste no podía responder, el otro hablaba por él y
  decía que se bautizaría en su lugar; y de esta manera bautizaban a los vivos
  por los muertos.&rdquo; Por supuesto, ya para ese tiempo la Iglesia había
  degenerado, y esa forma particular quizá era incorrecta; pero el asunto se
  halla con suficiente claridad en las Escrituras, y consiguientemente S. Pablo,
  refiriéndose a la doctrina, dice: &ldquo;De otro modo, ¿qué harán los que se
  bautizan por los muertos, si en ninguna manera los muertos resucitan? ¿Por qué
  pues se bautizan por los muertos?&rdquo; (1 Cor. 15:29.)<span class="footRef">7</span></p>
  <div class="topic">Responsabilidad de los Judíos</div>
  <p class="std">A eso se debe que era tan grave la responsabilidad que pesaba
  sobre la generación<span class="footRef">8</span> en que vivió nuestro
  Salvador, pues dijo: &ldquo;Para que venga
  sobre vosotros toda la sangre justa que se ha derramado sobre la tierra, desde
  la sangre de Abel el justo, hasta la sangre de Zacarías, hijo de Baraquías,
  al cual matasteis entre el templo y el altar. De cierto os digo que todo esto
  vendrá sobre esta generación.&rdquo; (Mateo 23:35, 36)<span class="footRef">9</span> Así pues, ya que gozaban de
  mayores privilegios que cualquier otra generación, no sólo en cuanto a ellos
  mismos, sino en cuanto a sus muertos también, su pecado era mayor, pues no
  solamente estaban desatendiendo su propia salvación<span class="footRef">10</span> sino</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/128/8-9" target="_blank">DyC 128:8–9</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/138/30" target="_blank">DyC 138:30</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/42/7" target="_blank">Isa. 42:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_pet/3/20" target="_blank">1 Pe. 3:20</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_pet/3/19" target="_blank">1 Pe. 3:19</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/138/18" target="_blank">DyC 138:18</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/3/5" target="_blank">Juan 3:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/15/29" target="_blank">1 Cor. 15:29</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/12/41-42" target="_blank">Mateo 12:41–42</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/23/35-36" target="_blank">Mateo 23:35–36</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/7/30" target="_blank">Lucas 7:30</a>
    </div>
  </div>
</div>
