<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="395"></a><div class="prev"><a href="stpjs394.html">Anterior</a></div>
			    EPJS 395</div>
  <p class="cont">Smith, Juan Taylor y Wíllard Richards.<span class="footRef">1</span> A las 3:15 P.M.,
  después del cambio de guardias, éstos se mostraron más severos y amenazantes.
  Fué más o menos entonces que el hermano Taylor cantó el himno, <i>A Poor
  Wayfaring Man of Grief</i> (<i>El Peregrino Experimentado en Dolores</i>). Cuando
  terminó el himno, el Profeta le pidió que lo cantara de nuevo, y lo hizo
  aunque con alguna repugnancia, pues no tenía humor para cantar. A las cuatro
  de la tarde Hyrum leyó algunas cosas<span class="footRef">2</span> a sus compañeros. De nuevo hubo un cambio
  de guardias, y solamente quedaron estacionados ocho hombres en la cárcel,
  mientras que el cuerpo principal de la tropa de los Carthage Greys se hallaba
  acampado a unos quinientos metros de allí en la plaza pública. A las cinco de
  la tarde, su carcelero, el Sr. Stígall, recomendó a los hermanos que volvieran
  a la celda, donde estarían más seguros. El Profeta se volvió al doctor
  Richards y preguntó: &ldquo;Si vamos a la celda, ¿nos acompañará usted?&rdquo; El doctor
  le respondió: &ldquo;Hermano José, usted no me dijo que pasara el río con usted, ni
  tampoco me dijo que lo acompañara a la cárcel; ¿cree usted que lo abandonaría
  ahora? Pero le diré lo que voy a hacer; si lo condenan a la horca por
  traición, me dejaré ahorcar en su lugar,<span class="footRef">3</span> y usted saldrá libre.&rdquo; José dijo:
  &ldquo;No puede.&rdquo; El doctor contestó: &ldquo;Lo haré.&rdquo;</p>
  <p class="std">Poco después se oyó un ruido en la puerta de la prisión. Había
  llegado el populacho, resuelto a arrancar la vida a los hermanos, y como ya
  sabemos, vilmente lo consumaron.
  No se incluye en esta obra la narración de la tragedia. Referimos al lector a
  la relación completa de este terrible y sanguinario hecho cual se halla en
  <i>Documentary History of the Church</i> (<i>Historia Documental de la
  Iglesia</i>).</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/135/2" target="_blank">DyC 135:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ether/12/36-38" target="_blank">Éter 12:36–38</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/135/4-5" target="_blank">DyC 135:4–5</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/26/35" target="_blank">Mateo 26:35</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/22/33" target="_blank">Lucas 22:33</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/13/37" target="_blank">Juan 13:37</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/15/13" target="_blank">Juan 15:13</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_jn/3/16" target="_blank">1 Juan 3:16</a>
    </div>
  </div>
</div>
