<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="386"></a><div class="prev"><a href="stpjs385.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs387.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 386</div>
  <p class="cont">de aguantar tantas cosas, es mantener y amparar la
  Constitución e instituciones de nuestro país, y defender, del desgobierno y la
  violencia de las chusmas, a un pueblo atropellado, inocente y perseguido.</p>
  <p class="std">Sobre la destrucción de la imprenta, a que usted se refiere,
  hay posibilidad de que los hombres sostengan opiniones contrarias respecto del
  asunto; pero ¿puede suponerse que después de todas las indignidades que nos
  han infligido por fuera, permitiese este pueblo que una pandilla de infames
  vagabundos viniesen a nuestra ciudad, y que allí en nuestra cara, y
  aprovechándose de nuestra protección, vilificaran y calumniaran no sólo a
  nosotros, sino también la reputación de nuestras esposas e hijas, como tan
  descarada e impúdicamente sé hizo en ese infame y obsceno periódico? No hay
  ciudad en los Estados Unidos que hubiese tolerado semejante ultraje
  veinticuatro horas.</p>
  <p class="std">Todo nuestro pueblo se llenó de indignación y vehementemente
  exigieron que las autoridades de nuestra ciudad atendieran a sus quejas,<span class="footRef">1</span> y si
  no se hubiera hecho, ellos mismos habrían tomado el asunto en sus propias
  manos, y sumariamente habrían castigado a los audaces picaros como lo
  merecían.</p>
  <p class="std">Los principios de derechos iguales, que como ciudadanos
  americanos, han sido inculcados en nuestros pechos desde la cuna, nos prohiben
  someternos a toda vil indignidad o halagar a tan infames bribones. Pero,
  aparte de esto, nosotros consideramos que nuestra manera de proceder fué
  estrictamente legal; porque a pesar de ser insultados, queríamos regirnos en
  todo sentido por la ley.<span class="footRef">2</span> De manera que
  convocamos a todo el Ayuntamiento; y deseosos en nuestras deliberaciones de
  obrar según la ley,<span class="footRef">3</span> invitamos a que
  estuviesen presentes nuestros abogados en esa ocasión.</p>
  <p class="std">Al investigar el asunto, hallamos que la Carta de Organización
  de nuestra ciudad nos autorizaba para suprimir toda cosa o materia perniciosa;
  y además, al consultar a Blackstone sobre lo que podía considerarse pernicioso
  u ofensivo, este distinguido licenciado, a quien, según me parece, se estima
  como autoridad en todos nuestros tribuna les, declara, entre otras cosas, que
  un periódico vilificador y obsceno puede considerarse como ofensa contra el
  público, y suprimirse como tal.</p>
  <p class="std">De manera que hallamos que uno de los jurisprudentes ingleses
  de mayor eminencia, cuyas obras son altamente estimadas por nosotros, declara
  que un periódico que vilifica puede considerarse pernicioso; y nuestra propia
  carta de organización que nos ha dado el cuerpo legislador del estado, nos
  autoriza para suprimir ofensas contra el público; y cuando se mandó suprimir
  su publicación, opinamos que estábamos obrando estrictamente de</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/101/76" target="_blank">DyC 101:76</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/134/11" target="_blank">DyC 134:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/jarom/1/5" target="_blank">Jarom 1:5</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/mosiah/13/30" target="_blank">Mos. 13:30</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/1/21" target="_blank">Alma 1:21</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/30/7" target="_blank">Alma 30:7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/62/10" target="_blank">Alma 62:10</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/88/22,35" target="_blank">DyC 88:22,35</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/132/5" target="_blank">DyC 132:5</a>
    </div>
  </div>
</div>
