<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="385"></a><div class="prev"><a href="stpjs384.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs386.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 385</div>
  <p class="cont">nos establecimos aquí, suficiente evidencia de mis intenciones
  pacíficas, así como las del pueblo con quien me asocio; y hemos tolerado toda
  indignidad concebible y atropello ilícito que se ha cometido contra mí y este
  pueblo, desde que nos establecimos aquí, y usted mismo sabe que le he
  comunicado inmediatamente todas las cosas relacionadas con estas últimas
  dificultades. Si usted no ha recibido algunas de mis comunicaciones, no ha
  sido por culpa mía.</p>
  <p class="std">De acuerdo con sus órdenes, hice reunir a la Legión de Nauvoo
  para proteger a Nauvoo y el territorio circunvecino de una banda armada de
  forajidos; y desde que se reunieron los miembros de la Legión, me he
  comunicado con usted casi diariamente para notificarle todos los
  acontecimientos importantes que han ocurrido; y en calidad, ora de alcalde de
  la ciudad, ora de teniente general de la Legión de Nauvoo, me he esforzado por
  preservar la paz y por administrar justicia a todos de una manera imparcial;
  pero mis motivos son impugnados, mis hechos son tergiversados y a mí me
  representan de un modo completamente falso y perverso. Supongo que debo mi
  encarcelamiento a la atestación de un vil hombre que tuvo que comparecer ante
  mí, ya quien multé por haber golpeado y maltratado a su hermano inválido e
  indefenso.</p>
  <p class="std">Que usted, señor Gobernador, me acuse de obrar contra la ley,
  cuando usted sabe que no es cierto, me causa mucha sorpresa. ¿Fueron los
  mormones o nuestros enemigos los que primeramente provocaron estas
  dificultades? Usted bien sabe que no fuimos nosotros; y cuando ese pueblo
  turbulento inició sus movimientos de insurrección, yo se lo notifiqué
  oficialmente, solicité su consejo y he seguido sus instrucciones estrictamente
  en todo particular.</p>
  <p class="std">¿Quién mandó reunir a la Legión de Nauvoo? Yo lo hice, y por
  indicaciones suyas. ¿Para qué fin? Para reprimir este movimiento
  insurreccional. Fué por órdenes suyas, señor mío, que hice una proclamación en
  la que insté a la Legión de Nauvoo a estar preparada a todo momento contra los
  ataques del populacho, y expedí una orden a Jonatán Dunham, general de
  división interino, que así lo hiciera. ¿Se me culpará, pues, de los hechos de
  otros? Y porque abunda el bandidaje y las chusmas, ¿se me va a acusar de no
  obedecer la ley, cuando no hice más que cumplir con sus instrucciones? ¿Por
  qué es que tengo que responder por los hechos de otros
  hombres?<span class="footRef">1</span> Si hay
  alboroto en la región, ni yo ni mi pueblo somos los causantes; y todo lo que
  hemos hecho, después</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/88/108" target="_blank">DyC 88:108</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/134/1" target="_blank">DyC 134:1</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/a_of_f/1/2" target="_blank">AdeF 1:2</a>
    </div>
  </div>
</div>
