<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="390"></a><div class="prev"><a href="stpjs389.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs391.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 390</div>
  <p class="cont">esta cosa se tramó para que cayéramos en sus manos; y que
  nosotros, a menos que nos acompañase una escolta armada, no podríamos ir allá,
  sino en peligro de nuestras vidas, según sus declaraciones publicadas,
  entrando en las fauces de la muerte?<span class="footRef">1</span></p>
  <p class="std">Si hubiésemos llevado gente armada, tan sólo se habría
  intensificado el alboroto, pues habrían declarado que intentábamos intimidar
  el tribunal. Por consiguiente, nos pareció más juicioso valemos de la
  protección de la ley.</p>
  <p class="std"><i>Gobernador</i>&mdash;Comprendo, comprendo.</p>
  <p class="std"><i>José Smith.</i>&mdash;Además, en lo que respecta a la
  imprenta, como usted dice, su opinión y la mía difieren; así sea, pero después
  de todo, la cosa es asunto legal, y me parece que los tribunales son
  suficientemente competentes para resolver la cuestión.</p>
  <p class="std">Si obramos ilegalmente, estamos dispuestos a responder por
  ello, aunque no puedo ver la distinción que usted ha hecho respecto del modo
  de proceder del Ayuntamiento, o cuál habría sido la diferencia, en cuestión de
  hecho, ley o justicia, en caso de que el Ayuntamiento hubiese procedido en
  conjunto o separadamente, ni en qué manera podría haber sido más legal, si el
  tribunal municipal, que es parte del Ayuntamiento, hubiese obrado
  separadamente en lugar de haberlo hecho junto con los concejales.</p>
  <p class="std">No obstante, si se estima que hicimos mal en destruir la
  imprenta, no nos negamos a pagar los daños. Estamos deseosos de cumplir con la
  ley<span class="footRef">2</span> en todo particular, y nos hacemos
  responsables de nuestros hechos.<span class="footRef">3</span></p>
  <p class="std">Usted dice que a ellos debería habérseles extendido el
  privilegio de pleitear su causa. Si se hubiera tratado de una causa civil,
  esto, por supuesto, habría sido lo propio; pero se trataba de una violación
  flagrante de todo principio de justicia, una ofensa contra el público; por
  tanto, se suprimió de acuerdo con el mismo principio que se haría desaparecer
  un desorden, algún mal olor o un cuerpo en estado de putrefacción.</p>
  <p class="std">Por consiguiente, nuestro primer paso fué hacer cesar el vil,
  escandaloso y obsceno periódico; y el siguiente, en nuestra opinión, habría
  sido procesar a aquellos hombres por faltar al decoro público.</p>
  <p class="std">Además, permítame decirle de nuevo, excelencia, que lo haré
  responsable de nuestra protección. Me parece que usted ha dicho que quiere ir
  a Nauvoo; si usted va, deseo acompañarlo. No me niego a responder por la ley
  que sea, pero no me considero a salvo en este lugar.</p>
  <p class="std"><i>Gobernador</i>&mdash;Espero que sea declarado inocente; pero
  si voy, ciertamente lo llevaré conmigo. Sin embargo, no sospecho de ningún
  peligro. Me parece que a usted no le pasará nada, ni aquí ni en ningún otro
  lugar. Sin embargo, no puedo interrumpir el curso de la ley. Me hallo en
  circunstancias difíciles, y parece que ambas partes me consideran
  culpable.</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/122/7" target="_blank">DyC 122:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/5/17" target="_blank">Mateo 5:17</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/134/1" target="_blank">DyC 134:1</a>
    </div>
  </div>
</div>
