<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="186"></a><div class="prev"><a href="stpjs185.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs187.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 186</div>
  <p class="cont">disfrutando ellos de los privilegios de hombres libres,<span class="footRef">1</span> sino
  también que de buena gana y con buen ánimo, ofrecen esta inestimable bendición
  a otros, y asimismo, que rinden amplio y debido respeto a la fidelidad y la
  virtud.</p>
  <p class="std">Los pasos que ha dado el cuerpo legislador del estado, en lo
  que concierne a los ciudadanos de este lugar, se han distinguido por su
  filantropía y benevolencia; y han puesto sobre nosotros grandes y permanentes
  obligaciones de gratitud hacia ellos por habernos concedido los muchos
  privilegios liberales<span class="footRef">2</span> que hoy tenemos, y mediante los cuales esperamos
  prosperar hasta que nuestra ciudad llegue a ser la más espléndida, nuestra
  universidad la más adelantada y nuestra legión la más eficaz de todas las que
  hay en el país.</p>
  <div class="topic">Los Santos Menesterosos</div>
  <p class="std">Como consecuencia de la condición indigente de los miembros de
  la Iglesia, los edificios que en la actualidad se están construyendo no
  progresan con la rapidez deseada; pero a juzgar por el interés que
  generalmente manifiestan los santos, esperamos que por combinar el esfuerzo y
  concentrar la acción, se pueda hacer mucho y llevar a cabo la construcción del
  templo y otros edificios públicos que tanto necesitamos para nuestra mutua
  instrucción y la educación de nuestros hijos.</p>
  <p class="std">Por los informes que se han recibido, podemos esperar numerosos
  inmigrantes esta temporada. Se ha atendido la proclamación que se envió desde
  hace tiempo a las ramas de la Iglesia fuera de aquí, y grandes números de
  personas están haciendo los preparativos para venir y establecerse en esta
  ciudad y sus inmediaciones.</p>
  <p class="std">Por lo que hoy estamos presenciando, nos permitimos mirar
  adelante hacia lo futuro con agradable anticipación, y dentro de poco
  esperamos ver a miles de los de Israel<span class="footRef">3</span> congregarse en esta región para
  obedecer el mandamiento celestial: multitud de habitantes, miembros de la
  Iglesia, extendidos por las floridas y anchas praderas de Illinois, templos
  para adorar a nuestro Dios edificados en varias partes e Israel gozando de
  gran tranquilidad.<span class="footRef">4</span></p>
  <p class="std">Quisiéramos con más particularidad llamar la atención de los
  santos a la construcción del templo, porque de su rápida edificación dependen
  grandes bendiciones. El celo que están manifestando nuestros miembros en esta
  ciudad es verdaderamente digno de alabanza, y esperarnos que lo imiten los
  miembros de las varias estacas y ramas de la Iglesia, y que aquellos que no
  puedan contribuir con trabajo, traigan su oro y plata,<span class="footRef">5</span> su bronce y hierro,
  junto con el pino y el boj<span class="footRef">6</span> para embellecer el edificio.</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/51/6" target="_blank">Alma 51:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/124/46" target="_blank">DyC 124:46</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/num/10/4,36" target="_blank">Núm. 10:4,36</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/10/5-6" target="_blank">Lucas 10:5–6</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/7/27" target="_blank">Alma 7:27</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/105/25" target="_blank">DyC 105:25</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/abr/1/2" target="_blank">Abr. 1:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/124/26-27" target="_blank">DyC 124:26–27</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/60/13,17" target="_blank">Isa. 60:13,17</a>
    </div>
  </div>
</div>
