<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="81"></a><div class="prev"><a href="stpjs80.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs82.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 81</div>
  <p class="cont">de nuestros principios, nos habrían recibido con todo el
  corazón<span class="footRef">1</span> y se hallarían disfrutando del amor de
  la verdad.<span class="footRef">2</span> Y ahora, para mostrar nuestra
  doctrina sobre este asunto, comenzaremos por los primeros principios del
  evangelio, que son fe, arrepentimiento, bautismo para la remisión de los
  pecados y el don del Espíritu Santo por la imposición de las
  manos.<span class="footRef">3</span> Creemos que es nuestro deber enseñar a
  todo el género humano la doctrina del
  arrepentimiento,<span class="footRef">4</span> que procuraremos establecer
  por medio de los siguientes pasajes:</p>
  <p class="std">&ldquo;Entonces les abrió el sentido, para que entendiesen las
  Escrituras; y díjoles: Así está escrito, y así fué necesario que el Cristo
  padeciese, y resucitase de los muertos al tercer día; y que se predicase en su
  nombre el arrepentimiento y la remisión de pecados en todas las naciones,
  comenzando de Jerusalem&rdquo; (Lucas 24:45, 46, 47).<span class="footRef">5</span></p>
  <p class="std">Según esto vemos que fué necesario que Cristo sufriera, fuese
  crucificado y se levantase de nuevo al tercer día con el propósito expreso de
  que se predicase el arrepentimiento y la redención de los pecados a todas las
  naciones.</p>
  <div class="topic">El Arrepentimiento</div>
  <p class="std">&ldquo;Y Pedro les dice: Arrepentíos, y bautícese cada uno de
  vosotros, en el nombre de Jesucristo para perdón de los pecados, y recibiréis
  el don del Espíritu Santo. Porque para vosotros es la promesa, y para vuestros
  hijos, y para todos los que están lejos; para cuantos el Señor nuestro Dios
  llamare&rdquo; (Hechos 2:38, 39).<span class="footRef">6</span></p>
  <p class="std">Aprendemos por esto que se prometió el Espíritu Santo<span class="footRef">7</span> a todos
  aquellos a quienes se iba a predicar la doctrina del arrepentimiento, que
  sería a todas las naciones.<span class="footRef">8</span> Y también nos enteramos de que la promesa se iba a
  extender por medio del linaje, porque Pedro no solamente dijo que sería para
  ellos, sino &ldquo;para vuestros hijos, y para todos los que están
  lejos&rdquo;.<span class="footRef">9</span>
  Entendemos por esto que la promesa iba a comunicarse a los hijos de sus hijos,
  y aun a cuantos el Señor su Dios llamare.<span class="footRef">10</span> Aquí descubrimos que estamos
  combinando dos principios en estos pasajes. El primero es el principio del
  arrepentimiento, y el segundo es el principio de la remisión de los pecados; y
  Pedro nos hace saber que se recibe la remisión de los pecados mediante el
  bautismo en el nombre del Señor Jesucristo; el don del Espíritu Santo sigue
  inevitablemente, pues Pedro dice: &ldquo;Recibiréis el don del Espíritu
  Santo.&rdquo;<span class="footRef">11</span></p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/36/7" target="_blank">DyC 36:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_thes/2/10" target="_blank">2 Tes. 2:10</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/a_of_f/1/4" target="_blank">AdeF 1:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/68/25" target="_blank">DyC 68:25</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/24/45-47" target="_blank">Lucas 24:45–47</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/2/38-39" target="_blank">Hech. 2:38–39</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/2/33" target="_blank">Hech. 2:33</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_ne/31/18" target="_blank">2 Ne. 31:18</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/24/14" target="_blank">Mateo 24:14</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/2/39" target="_blank">Hech. 2:39</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/2/39" target="_blank">Hech. 2:39</a>
    </div>
    <div class="footnote">11. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/2/38" target="_blank">Hech. 2:38</a>
    </div>
  </div>
</div>
