<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="178"></a><div class="prev"><a href="stpjs177.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs179.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 178</div>
  <p class="cont">y esperamos muchos convertidos del sur. He tenido el gusto de
  extender la bienvenida a unos cien miembros que llegaron con el hermano
  Turley; me dicen que los demás se quedaron en Kírtland por no tener los medios
  para viajar más adelante. Me parece que los que llegaron aquí este otoño no
  vinieron por la ruta más directa ni menos costosa. La mayor parte de los
  hermanos han conseguido trabajo de una clase u otra, y parecen estar bien
  contentos y dispuestos a escuchar los consejos que se les
  den.<span class="footRef">1</span></p>
  <div class="topic">La Propagación del Evangelio</div>
  <p class="std">Recientemente los hermanos Róbinson y Smith recibieron carta de
  los hermanos Kímball, Smith y Woodruff, por la cual nos enteramos del
  principio de la obra del Señor en la ciudad de Londres, cosa que me dió gusto
  saber. Igualmente se me informa que han ido algunos élderes a Australia y a
  las Indias Orientales. Estoy deseoso de que se utilice toda oportunidad
  providencial de esta clase, y que antes de partir de Inglaterra procuréis
  enviar el evangelio a cuantos lugares<span class="footRef">2</span> os sea posible.</p>
  <p class="std">Queridos hermanos, hasta cierto punto debéis conocer mis
  sentimientos cuando contemplo la gran obra que actualmente se está llevando a
  cabo,<span class="footRef">3</span> y la parte que tengo en ella mientras se extiende a tierras lejanas y
  miles la aceptan. Comprendo en parte mi responsabilidad y la necesidad que
  tengo de recibir sostén de lo alto y prudencia de los cielos,<span class="footRef">4</span> a fin de poder
  enseñar a este pueblo,<span class="footRef">5</span> que ahora ha llegado a ser un pueblo grande, los
  principios de justicia,<span class="footRef">6</span> y poder dirigirlos de acuerdo con la voluntad
  celestial, para que así se perfeccionen y estén preparados para recibir al
  Señor Jesucristo cuando aparezca en gran gloria.<span class="footRef">7</span> ¿Puedo contar con vuestras
  oraciones a nuestro Padre Celestial por mí, y las oraciones de todos mis
  hermanos<span class="footRef">8</span> y hermanas en Inglaterra (a quienes amo
  aun cuando no los he visto),<span class="footRef">9</span> para que pueda
  librarme de toda estratagema de Satanás,<span class="footRef">10</span> vencer
  toda dificultad y causar que este pueblo reciba las bendiciones que se han
  reservado<span class="footRef">11</span> para los
  justos? Pido esto de vosotros en el nombre del Señor Jesucristo.</p>
  <p class="std">Recuerden los santos que de sus esfuerzos individuales<span class="footRef">12</span> dependen
  grandes cosas, y que son llamados a obrar junto con nosotros y con el Espíritu
  Santo<span class="footRef">13</span> para efectuar la gran obra de los últimos días; y que tomando en
  consideración la amplitud, bendiciones y glorias de ella, no sólo se debe
  sepultar todo sentimiento egoísta, sino aniquilarse; y predomine y reine
  triunfante en toda alma el amor hacia Dios y hacia el hombre,<span class="footRef">14</span></p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ex/18/19" target="_blank">Éx. 18:19</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/103/5" target="_blank">DyC 103:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/108/6" target="_blank">DyC 108:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/109/59" target="_blank">DyC 109:59</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/78/2" target="_blank">DyC 78:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/42/58" target="_blank">DyC 42:58</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/121/36" target="_blank">DyC 121:36</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/24/30" target="_blank">Mateo 24:30</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/43/2" target="_blank">DyC 43:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_pet/1/8" target="_blank">1 Pe. 1:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/10/5" target="_blank">DyC 10:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">11. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/gen/27/36" target="_blank">Gén. 27:36</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_pet/1/4" target="_blank">1 Pe. 1:4</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/morm/5/19" target="_blank">Morm. 5:19</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/104/45" target="_blank">DyC 104:45</a>
    </div>
    <div class="footnote">12. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/58/26-29" target="_blank">DyC 58:26–29</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/107/99-100" target="_blank">DyC 107:99–100</a>
    </div>
    <div class="footnote">13. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/121/46" target="_blank">DyC 121:46</a>
    </div>
    <div class="footnote">14. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/mosiah/2/4" target="_blank">Mos. 2:4</a>
    </div>
  </div>
</div>
