<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="394"></a><div class="prev"><a href="stpjs393.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs395.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 394</div>
  <p class="cont">la oportunidad para alejarme de allí, hundiéndome hasta los
  tobillos en el lodo.</p>
  <p class="std">&ldquo;Cuando me hallaba a corta distancia del granero los oí
  aullar y gritar muy angustiados, y parecía que todos estaban peleando con sus
  cuchillos. Mientras estaban en eso, terminó el sueño o la visión.&rdquo;</p>
  <p class="std">Tanto José como Hyrum dieron fiel testimonio de la obra de los
  últimos días y la publicación del Libro de Mormón, y profetizaron el triunfo
  del evangelio en toda la tierra. Entonces exhortaron a los hermanos que
  estaban presentes a que fuesen fieles<span class="footRef">1</span> y
  perseveraran diligentemente en la
  proclamación del evangelio,<span class="footRef">2</span> la construcción del
  templo<span class="footRef">3</span> y el cumplimiento de
  todos los deberes<span class="footRef">4</span> que se relacionaban con
  nuestra santa religión.</p>
  <p class="std">José dictó la siguiente postdata a Emma:</p>
  <p class="std">Carta: Postdata.</p>
  <p class="std">P.D.&mdash;20 minutes hasta las 10.&mdash;Acabo de saber que el
  Gobernador está a punto de desbandar todas sus tropas con excepción de la
  guardia que se quedará para protegernos y guardar la paz, y que él mismo irá a
  Nauvoo para hablar a la gente. Supongo que así está bien.</p>
  <p class="std">Después escribió unas cuantas líneas con su propia mano que no
  se copiaron. (27 de junio de 1844.) DHC 6:608–611.</p>
  <div class="topic">Carta: José Smith a O. H. Browning&mdash;</div>
  <div class="topic">Solicita la Ayuda del Lic. Browning Como Abogado</div>
  <p class="right">La cárcel de Carthage, 27 de junio de 1844.</p>
  <p class="cont">Licenciado Browning:&mdash;</p>
  <p class="std">Muy señor mío.&mdash;Yo y mi hermano Hyrum hemos sido
  encarcelados, acusados de traición. Seremos juzgados la mañana del sábado 29
  del mes en curso, y solicitamos sus servicios en esa ocasión, sin falta, para
  que nos defienda.</p>
  <p class="std">Su respetuoso servidor,</p>
  <p class="right">JOSÉ SMITH.</p>
  <p class="std">P.D.&mdash;No hay motivo para la causa, porque no somos
  culpables de ningún crimen, ni hay razón justa para que se sospeche de
  nosotros; pero ciertas circunstancias hacen imperiosa su presencia.</p>
  <p class="right">J. S.&mdash;DHC 6:613.</p>
  <p class="std">Con esta comunicación llegamos a la tarde del día del martirio.
  A la una y media de la tarde de ese día, algunos de los que estaban visitando
  a los hermanos en la prisión fueron obligados a salir de allí, y se quedaron
  solos José Smith, Hyrum</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/17/15" target="_blank">1 Ne. 17:15</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/1/23" target="_blank">DyC 1:23</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/99/8" target="_blank">DyC 99:8</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/124/88" target="_blank">DyC 124:88</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/127/4" target="_blank">DyC 127:4</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/128/24" target="_blank">DyC 128:24</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/107/99" target="_blank">DyC 107:99</a>
    </div>
  </div>
</div>
