<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="10"></a><div class="prev"><a href="stpjs9.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs11.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 10</div>
  <p class="cont">se habían recibido, era aparente que se habían quitado de la
    Biblia<span class="footRef">1</span> muchos puntos importantes tocantes a
    la salvación del hombre,<span class="footRef">1</span> o se habían perdido
    antes de su compilación. A juzgar por las verdades que quedaban, era de
    por sí evidente que si Dios iba a premiar a cada uno de acuerdo con las
    obras<span class="footRef">3</span></p>

  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/13/26,28" target="_blank">1 Ne. 13:26,28</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/104/1" target="_blank">DyC 104:1</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/135/3" target="_blank">DyC 135:3</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/28/4" target="_blank">Sal. 28:4</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/rom/2/6" target="_blank">Rom. 2:6</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/19/3" target="_blank">DyC 19:3</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/64/11" target="_blank">DyC 64:11</a>
    </div>
  </div>
  <div class="textFootnotes">
    
    <p class="cont">es el libro del Cordero de Dios&rdquo; (1 Nefi 13:28).
      Además, por haber sido quitadas de este libro &ldquo;muchas cosas claras y
      preciosas &hellip; que eran claras al entendimiento de los hijos de los
      hombres, según la claridad que hay en el Cordero de Dios&mdash;a causa de
      estas cosas que se han suprimido del evangelio del Cordero, muchísimos
      tropiezan, sí, de tal modo que Satanás tiene gran poder sobre ellos&rdquo;
      (1 Nefi 13:29).</p>
    <p class="std">Ya para abril de 1829 el Señor había declarado que muchas de
      estas cosas claras y preciosas se iban a restituir, no solamente por medio
      del Libro de Mormón, sino en la revisión de la Biblia. Cuando Oliverio
      Cowdery llegó para ayudar al profeta José Smith y comenzó a escribir lo
      que el Profeta dictaba de la traducción del Libro de Mormón, el Señor le
      dijo: &ldquo;De cierto, de cierto te digo, hay anales que contienen mucho
      de mi evangelio, los cuales se han retenido por causa de la iniquidad del
      pueblo; y ahora te mando, si tienes deseos buenos&mdash;deseos de allegar
      tesoros para ti en los cielos&mdash;que ayudes con tu don a sacar a luz
      aquellas partes de mis Escrituras que se han ocultado por causa de la
      iniquidad&rdquo; (DyC 6:26–27). Unos días después, durante el mismo mes
      de abril de 1829, el Señor nuevamente se refirió a estas escrituras en las
      siguientes palabras: &ldquo;así quisiera yo que continuases hasta concluir
      estos anales [es decir, el Libro de Mormón] que le he confiado a él [José
      Smith]. Y entonces, he aquí, te daré poder para ayudar a traducir otros
      anales que tengo&rdquo; (DyC 9:1–2).  Sin embargo, cuando llegó el tiempo
      de revisar la Biblia por revelación, el trabajo de Oliverio Cowdery lo
      llevó a otros lugares parte del tiempo, y Sídney Rigdon que se había unido
      a la Iglesia obró como escribiente del Profeta durante parte de esta
      revisión. Cuando Sídney Rigdon se unió a la Iglesia, el Señor lo llamó por
      revelación a esta obra, en las siguientes palabras:
      &ldquo;Y un mandamiento te doy, que escribas por él; y se darán las
      Escrituras, tal como se hallan en mi propio seno, para la salvación de mis
      escogidos; porque oirán mi voz y me verán, y no estarán dormidos, y
      soportarán el día de mi venida; porque serán purificados, tal como yo soy
      puro&rdquo; (DyC 35:20–21). Esto fué en diciembre de 1830. En febrero de
      1831, el Señor habló de nuevo, diciendo: &ldquo;Pedirás, y se darán mis
      Escrituras según lo que yo he indicado, y serán preservadas y protegidas;
      y es menester que calles en cuanto a ellas, y que no las enseñes hasta que
      las hayas recibido en su plenitud. Y te doy el mandamiento de que entonces
      las enseñes a todos los hombres; porque se enseñarán a todas las naciones,
      tribus, lenguas y pueblos&rdquo; (DyC 42:56–58).</p>
    <p class="std">Fué en junio de 1830 cuando se dió principio a esta obra de
      revisar la Biblia, y el 2 de julio de 1833 el Profeta terminó su obra
      hasta donde el Señor se lo permitió en esta ocasión. José tenía la
      intención de reanudar el trabajo en Nauvoo y hacer otras correcciones que
      no le fueron permitidas durante la primera revisión, pero por motivo de
      las persecuciones y su muerte, jamás se llevó a cabo. Sin embargo, como
      precaución, por si algo le sucediera al manuscrito, el Profeta mandó al
      doctor Juan M. Bernhisel que hiciese una copia completa de la revisión.
      Después de la muerte de José Smith, se descubrió el manuscrito en manos
      de Emma Smith, a quien las autoridades de la Iglesia solicitaron en vano
      que les fuese entregado. No obstante,</p>
    
  </div>
</div>
