<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="173"></a><div class="prev"><a href="stpjs172.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs174.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 173</div>
  <p class="cont">que las ofrendas y sacrificios no eran consumidos totalmente
  sobre el altar; pero sí se rociaba la sangre<span class="footRef">1</span> y se consumían el sebo y algunas
  otras partes.<span class="footRef">2</span></p>
  <div class="topic">Todas las Ordenanzas Serán Restauradas</div>
  <p class="std">Estos sacrificios, así como toda ordenanza que pertenece al
  sacerdocio, serán restablecidos completamente y se administrarán con todos sus
  poderes, ramificaciones y bendiciones, cuando sea edificado el templo del
  Señor y queden purificados los hijos de Leví.<span class="footRef">3</span> Esto siempre ha existido y
  existirá cuando los poderes del Sacerdocio de Melquisedec se revelen
  suficientemente. De lo contrario, ¿cómo se puede efectuar la restitución de
  todas las cosas de que hablaron los santos profetas?<span class="footRef">4</span> No se debe entender que
  de nuevo se establecerá la ley de Moisés con todos sus ritos y variedad de
  ceremonias: los profetas jamás han declarado esto; pero han de continuar las
  cosas que existieron antes de los días de Moisés, a saber, los
  holocaustos.</p>
  <p class="std">Algunos preguntarán, ¿qué necesidad hay de sacrificios, si ya
  se ofreció el Gran Sacrificio?<span class="footRef">5</span> Se puede
  responder a tal pregunta que si el arrepentimiento, el bautismo y la fe
  existieron antes de los días de Cristo, ¿qué necesidad hay de ellos desde
  entonces? El sacerdocio ha descendido en sucesión regular de padre a
  hijo,<span class="footRef">6</span> por conducto de sus generaciones
  subsiguientes. (Véase el Libro de Doctrina y Convenios) (5 de octubre de
  1840.) DHC 4:207–212.</p>
  <div class="topic">Epístola del Profeta a los Doce</div>
  <p class="std">Al Sumo Consejo Viajante, y a los Elderes de la Iglesia de
  Jesucristo de los Santos de los Últimos Días en la Gran Bretaña.</p>
  <p class="std">Queridos hermanos.&mdash;La gracia, misericordia y paz de Dios
  el Padre y del Señor Jesucristo sean con vosotros.<span class="footRef">7</span> Tengo ante mí varias
  comunicaciones de mis hermanos, los Doce, algunas de las cuales debían haber
  sido contestadas antes, pero debido a los muchos asuntos que necesariamente
  merecen mi atención, no había tenido oportunidad de comunicarme con vosotros
  sino hasta ahora.</p>
  <p class="std">Podéis estar seguros, amados hermanos, que no es sin interés
  que me pongo a observar las cosas que están ocurriendo sobre la faz de toda la
  tierra;<span class="footRef">8</span> y entre los movimientos generales que se están llevando a cabo,
  ninguno es de mayor importancia que la gloriosa obra en la cual actualmente os
  halláis ocupados. Por consiguiente, siento alguna inquietud por vosotros, y
  espero que por vuestra virtud, fe,</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ex/24/6" target="_blank">Éx. 24:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ex/29/13" target="_blank">Éx. 29:13</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/mal/3/3" target="_blank">Mal. 3:3</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/3/21" target="_blank">Hech. 3:21</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/34/14" target="_blank">Alma 34:14</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/138/13" target="_blank">DyC 138:13</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/107/40-52" target="_blank">DyC 107:40–52</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_tim/1/2" target="_blank">1 Tim. 1:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/gen/8/9" target="_blank">Gén. 8:9</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/21/35" target="_blank">Lucas 21:35</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/hel/3/8" target="_blank">Hel. 3:8</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/1/30" target="_blank">DyC 1:30</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/7/26" target="_blank">Moisés 7:26</a>
    </div>
  </div>
</div>
