<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="84"></a><div class="prev"><a href="stpjs83.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs85.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 84</div>
  <p class="cont">los cielos; y la verdad haré brotar de la tierra para
  testificar de mi Unigénito, de su resurrección de entre los muertos, sí, y
  también de la resurrección de todos los hombres; y haré que la justicia y la
  verdad inunden la tierra como con un diluvio, a fin de recoger a mis escogidos
  de las cuatro partes de la tierra a un lugar que yo prepararé, una Ciudad
  Santa, a fin de que mi pueblo ciña sus lomos y espere el tiempo de mi venida;
  porque allí estará mi tabernáculo, y se llamará Sión, una Nueva
  Jerusalén.&rdquo; (Moisés 7:62.)<span class="footRef">1</span></p>
  <div class="topic">La Gloriosa Resurrección</div>
  <p class="std">Entiendo yo por este pasaje que Dios claramente manifestó a
  Enoc la redención que El había preparado, mediante el sacrificio del Mesías
  como el Cordero inmolado desde la fundación del mundo;<span class="footRef">2</span> y que en virtud de esta
  redención, se lleva a cabo la gloriosa resurrección<span class="footRef">3</span> del Salvador y la
  resurrección de toda la familia humana, es decir, una resurrección corporal, y
  que la justicia y la verdad inundarán la tierra como si fuera un diluvio.
  Ahora pregunto, ¿cómo van a inundar la tierra como diluvio la justicia y la
  verdad? Responderé a esta pregunta. Los ángeles y los hombres van a trabajar
  juntos para efectuar esta importante obra, y Sión va a ser preparada, sí, una
  Nueva Jerusalén, para los escogidos que van a ser reunidos de las cuatro
  partes<span class="footRef">4</span> de la tierra; y quedarán establecidos, una ciudad santa, porque el
  tabernáculo del Señor<span class="footRef">5</span> estará con ellos.</p>
  <div class="topic">Los Escogidos Han de Ser Reunidos</div>
  <p class="std">Enoc tuvo buen apoyo para sus opiniones sobre este tema:
  &ldquo;Y oí una gran voz del cielo que decía: He aquí el tabernáculo de Dios
  con los hombres, y morará con ellos; y ellos serán su pueblo, y el mismo Dios
  será su Dios con ellos&rdquo;
  (Apocalipsis 21:3).<span class="footRef">6</span></p>
  <p class="std">Veo por este pasaje que Juan, en la isla de Patmos,<span class="footRef">7</span> vió las
  mismas cosas que Enoc había visto concernientes a los últimos días. Pero antes
  que el tabernáculo de Dios pueda estar con los hombres, los escogidos deben
  ser congregados de las cuatro partes de la tierra.<span class="footRef">8</span> Para aclarar más este
  asunto del recogimiento, Moisés, después de pronunciar las bendiciones y
  maldiciones<span class="footRef">9</span> sobre los hijos de Israel, según su obediencia o desobediencia,
  dice lo siguiente:</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/7/62" target="_blank">Moisés 7:62</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/7/47" target="_blank">Moisés 7:47</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/42/45" target="_blank">DyC 42:45</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/138/14" target="_blank">DyC 138:14</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/33/6" target="_blank">DyC 33:6</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/js_m/1/27" target="_blank">JS&mdash;M 1:27</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/num/16/9" target="_blank">Núm. 16:9</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_chr/16/39" target="_blank">1 Cró. 16:39</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_chr/21/29" target="_blank">1 Cró. 21:29</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/21/3" target="_blank">Apoc. 21:3</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/1/9" target="_blank">Apoc. 1:9</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/33/6" target="_blank">DyC 33:6</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/js_m/1/27" target="_blank">JS&mdash;M 1:27</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/deut/28/1-68" target="_blank">Deut. 28:1–68</a>
    </div>
  </div>
</div>
