<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="97"></a><div class="prev"><a href="stpjs96.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs98.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 97</div>
  <p class="cont">persecución por la palabra, luego se ofende. Y el que fué
  sembrado en espinas, éste es el que oye la palabra; pero el afán de este siglo
  y el engaño de las riquezas, ahogan la palabra, y hácese infructuosa. Mas el
  que fué sembrado en buena tierra, éste es el que oye y entiende la palabra, y
  el que lleva fruto: y lleva uno a ciento, y otro a sesenta, y otro a
  treinta.&rdquo;<span class="footRef">1</span>
  Así fué como el Salvador mismo explicó a sus discípulos la parábola que
  propuso, y ningún misterio o tinieblas deja en la mente de aquellos que
  firmemente creen en sus palabras.</p>
  <p class="std">Sacamos en conclusión, pues, que la razón precisa porque la
  multitud o el mundo, como los llama el Señor, no recibió una explicación de
  sus parábolas fué la incredulidad.<span class="footRef">2</span> A vosotros (dice El, hablando a sus
  discípulos es concedido saber los misterios del reino de los
  cielos.<span class="footRef">3</span> ¿Y por
  qué? Por la fe y confianza que tenían en El. Esta parábola se propuso para
  demostrar el efecto que produce la predicación de la palabra; y creemos que
  hace alusión directa al principio o establecimiento del reino en esa época;
  por tanto, seguiremos investigando sus palabras concernientes a dicho reino
  desde ese tiempo en adelante, aun hasta el fin del mundo.<span class="footRef">4</span></p>
  <div class="topic">La Parábola de la Cizaña</div>
  <p class="std">&ldquo;Otra parábola les propuso, diciendo [y esta parábola
  alude al establecimiento del reino en esa edad del mundo también]: El reino de
  los cielos es semejante al hombre que siembra buena simiente en su campo: mas
  durmiendo los hombres, vino su enemigo, y sembró cizaña entre el trigo, y se
  fué. Y como la hierba salió e hizo fruto, entonces apareció también la cizaña.
  Y llegándose los siervos del padre de la familia, le dijeron: Señor, ¿no
  sembraste buena simiente en tu campo? ¿de dónde, pues, tiene cizaña? Y él les
  dijo: Un hombre enemigo ha hecho esto. Y los siervos le dijeron: ¿Quieres,
  pues, que vayamos y la cojamos? Y él dijo: No; porque cogiendo la cizaña, no
  arranquéis también con ella el trigo. Dejad crecer juntamente lo uno y lo otro
  hasta la siega; y al tiempo de la siega yo diré a los segadores: Coged
  primero la cizaña, y atadla en manojos para quemarla; mas recoged el trigo en
  mi alfolí.&rdquo;<span class="footRef">5</span></p>
  <p class="std">Por esta parábola no sólo se nos hace saber el establecimiento
  del</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/13/20-23" target="_blank">Mateo 13:20–23</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/13/11-15,58" target="_blank">Mateo 13:11–15,58</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/13/11" target="_blank">Mateo 13:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/13/39,49" target="_blank">Mateo 13:39,49</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/mosiah/4/7" target="_blank">Mos. 4:7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/19/3" target="_blank">DyC 19:3</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/132/49" target="_blank">DyC 132:49</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/7/67" target="_blank">Moisés 7:67</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/js_m/1/4" target="_blank">JS&mdash;M 1:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/13/24-30" target="_blank">Mateo 13:24–30</a>
    </div>
  </div>
</div>
