<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="193"></a><div class="prev"><a href="stpjs192.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs194.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 193</div>
  <div class="topic">Salvación para los Muertos</div>
  <p class="std">Esta doctrina da a conocer de una manera muy clara la sabiduría
  y misericordia de Dios en la preparación de una ordenanza para la salvación de
  los muertos,<span class="footRef">1</span> porque pueden recibir el bautismo por medio de un agente, y así
  sus nombres quedarán inscritos<span class="footRef">2</span> en el cielo, y serán juzgados de acuerdo con
  sus hechos en la carne.<span class="footRef">3</span> Esta doctrina fué el mensaje de las Escrituras. Los
  miembros de la Iglesia que desatienden este deber en bien de sus parientes
  muertos, ponen en peligro su propia salvación. La dispensación del
  cumplimiento de los tiempos<span class="footRef">4</span> sacará a luz las cosas que se han revelado en
  todas las dispensaciones anteriores; también otras cosas que nunca jamás se
  han revelado. El Señor enviará a Elías<span class="footRef">5</span> el Profeta, etc., y restablecerá todas
  las cosas en Cristo.<span class="footRef">6</span></p>
  <p class="std">El presidente José Smith entonces anunció: &ldquo;No habrá más
  bautismos por los muertos hasta que se pueda efectuar la ordenanza en la Casa
  del Señor;<span class="footRef">7</span> y la Iglesia no celebrará otra conferencia general, sino hasta que
  pueda reunirse en dicha casa. Así lo dice el
  Señor.&rdquo;<span class="footRef">8</span><span class="textFootRef">,a</span>(3 de octubre de 1841.) DHC 4:424–426.</p>
  <div class="topic">No Acuséis a los Hermanos</div>
  <p class="std">Amonesté a los santos a no seguir el ejemplo del adversario de
  acusar a los hermanos,<span class="footRef">9</span> y dije: &ldquo;Si no os acusáis el uno al otro, Dios no os
  acusará. Si no tenéis quien os acuse, entraréis en el cielo, y si obedecéis
  las revelaciones e instrucciones que Dios os da por conducto mío, yo os haré
  entrar en el cielo sobre mis hombros. Si no me acusáis a mí, tampoco os
  acusaré yo. Sí cubrís mis pecados con un manto de caridad, lo mismo haré por
  vosotros, porque la caridad cubre multitud de pecados.<span class="footRef">10</span> Lo que muchos llaman
  pecado no es pecado; yo hago muchas cosas con objeto de acabar con la
  superstición y la he de derribar.&rdquo; Hice referencia a la maldición de Cam por
  haberse reído de Noé,<span class="footRef">11</span> mientras éste se hallaba bajo el efecto de su vino, pero
  sin hacer mal. Noé era hombre justo, y sin embargo, bebió vino<span class="footRef">12</span> y se embriagó;
  el Señor no lo abandonó<span class="footRef">13</span> por causa de esto, porque retuvo todo el poder de su
  sacerdocio; y cuando Canaán lo acusó,</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/128/5,8" target="_blank">DyC 128:5,8</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/128/1-2" target="_blank">DyC 128:1–2</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_pet/4/6" target="_blank">1 Pe. 4:6</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/5/15" target="_blank">Alma 5:15</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/eph/1/10" target="_blank">Efe. 1:10</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/mal/4/5-6" target="_blank">Mal. 4:5–6</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/eph/1/10" target="_blank">Efe. 1:10</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/124/28-29" target="_blank">DyC 124:28–29</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ex/9/13" target="_blank">Éx. 9:13</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/28/16" target="_blank">Isa. 28:16</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/21/7" target="_blank">DyC 21:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/12/10" target="_blank">Apoc. 12:10</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_pet/4/8" target="_blank">1 Pe. 4:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">11. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/gen/9/22" target="_blank">Gén. 9:22</a>
    </div>
    <div class="footnote">12. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/gen/9/21" target="_blank">Gén. 9:21</a>
    </div>
    <div class="footnote">13. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/gen/9/20-27" target="_blank">Gén. 9:20–27</a>
    </div>
  </div>
  <div class="textFootnotes">
    
      <p class="std"><span class="textMark">a</span>La razón porque se recibió
      este mandamiento del Señor de cesar el bautismo por los muertos en el río
      Misisipí se debe al hecho de que en el templo de Nauvoo se había preparado
      una pila para estas ordenanzas. Únicamente en los días de pobreza y cuando
      no había pila bautismal en un templo, el Señor permitió los bautismos por
      los muertos fuera de su Santa Casa. El día 8 de noviembre de 1841 se
      dedicó al Señor la pila bautismal en el templo de Nauvoo, y desde esa
      fecha hasta el día en que salieron, se efectuaron los bautismos por los
      muertos en el templo de Nauvoo.</p>
    
  </div>
</div>
