<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="391"></a><div class="prev"><a href="stpjs390.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs392.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 391</div>
  <p class="std"><i>José Smith</i>.&mdash;Señor Gobernador, no pido nada que no
  sea legal. Tengo el derecho de esperar que se me dé protección, por lo menos,
  por parte de usted; pues además de la ley, usted ha empeñado su
  palabra<span class="footRef">1</span> y la del estado que seré protegido; y
  deseo ir con usted a Nauvoo.</p>
  <p class="std"><i>Gobernador</i>.&mdash;Y usted recibirá esa protección, Gral.
  Smith. No le extendí esta promesa sin consultar a mis oficiales, y ellos han
  dado su palabra de honor que será cumplida. No sé si iré mañana a Nauvoo, pero
  si lo hago, lo llevaré conmigo.  (26 de junio de 1844.) DHC 6:579–585.</p>
  <div class="topic">Carta de José Smith a Emma Smith&mdash;</div>
  <div class="topic">La Manera de Recibir al Gobernador</div>
  <p class="right">La cárcel de Carthage, 27 de junio de 1844.</p>
  <p class="right">20 minutos después de las ocho de la mañana.</p>
  <p class="std">Mi Querida Emma.&mdash;El Gobernador sigue con sus favores, y
  nos permite ver a nuestros amigos. Hemos sabido esta mañana que él no irá hoy
  con sus tropas a Nauvoo, como pensábamos anoche; pero si va con sus tropas,
  seréis protegidos. Quiero que le digas al hermano Dunham que dé instrucciones
  a la gente de quedarse en casa y no meterse en lo que no conviene, y que no
  haya grupos ni reuniones, a menos que con el permiso del Gobernador, él los
  llame para comunicarles alguna cosa. Esto sería del agrado de nuestra gente,
  pero que sea el Gobernador quien lo dicte.</p>
  <p class="std">El hermano Dunham, por supuesto, obedecerá las órdenes de los
  oficiales del gobierno, y les extenderá la ayuda que necesiten. No hay peligro
  de ninguna orden de exterminación. Si hubiese motín entre las tropas (que no
  esperamos porque se está calmando la agitación), parte de ellas permanecerán
  fieles y lucharán en defensa del estado y de nuestros derechos.</p>
  <p class="std">Hay un principio que es eterno: es el deber que todo hombre
  tiene de proteger su vida y la vida de su familia<span class="footRef">2</span> cuando la necesidad lo
  exija; y no hay poder que tenga el derecho de prohibirlo, si llegare la
  situación hasta el último extremo, aunque yo no espero que llegue a tal
  extremo; pero la precaución engendra la seguridad.</p>
  <p class="right">JOSÉ SMITH.</p>
  <p class="std">P.D.&mdash;Mi Querida Emma, estoy bien resignado a mi suerte,
  sabiendo que hay justificación para mí, y que he hecho lo mejor que se ha
  podido. Haz presente mi cariño a mis niños<span class="footRef">3</span> y a todos mis amigos, al Sr. Brewer
  y a todos los que pregunten por mí. Y en lo que respecta al delito de
  traición, sé que no soy culpable, y que no pueden comprobar</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/135/7" target="_blank">DyC 135:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_tim/5/8" target="_blank">1 Tim. 5:8</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/46/12" target="_blank">Alma 46:12</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/23/28" target="_blank">Lucas 23:28</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/titus/2/4" target="_blank">Tito 2:4</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_jn/1/1" target="_blank">2 Juan 1:1</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/jacob/3/7" target="_blank">Jacob 3:7</a>
    </div>
  </div>
</div>
