<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="246"></a><div class="prev"><a href="stpjs245.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs247.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 246</div>
  <div class="topic">Las Cosas de Dios Sólo Se Conocen por el Espíritu de Dios<span class="footRef">1</span></div>
  <p class="std">En estos pasajes se mencionan varios dones, sin embargo, ¿cuál
  de todos reconocería el observador al imponerse las manos? La palabra de
  sabiduría y la palabra de ciencia son dones como cualquier otro, mas si una
  persona tuviese ambos dones o los recibiese por la imposición de manos, ¿quién
  lo sabría? Otro podría recibir el don de fe, y ¿quién lo sabría? O supongamos
  que un hombre recibiese el don de sanar o el don de obrar milagros, ¿acaso se
  sabría en el acto? Se precisaría el tiempo y la circunstancia particular para
  la operación de estos dones. Vamos a suponer que un hombre tuviese el don de
  discernir espíritus, ¿lo sabría persona alguna? O si tuviese el don de
  interpretar lenguas,<span class="footRef">2</span> a menos que otro hablase en una lengua desconocida,
  tendría que guardar silencio. Solamente hay dos dones que pueden manifestarse
  visiblemente: el don de lenguas y el don de profecía. Estas son las cosas de
  las que más se habla; y sin embargo, según el testimonio de Pablo, si una
  persona hablase en lengua desconocida, sería bárbaro a los que estuviesen
  presentes.<span class="footRef">3</span> Dirían que estaba desvariando, y si acaso profetizaba, lo llamarían
  insensatez; El don de lenguas es quizá el menor de todos los dones, y sin
  embargo, es el más codiciado.</p>
  <p class="std">De manera que según el testimonio de las Escrituras y las
  manifestaciones del Espíritu en los días antiguos, la gente que se hallara
  alrededor casi ni se enteraría de estas cosas, sino en alguna ocasión
  extraordinaria, como en el día de Pentecostés.<span class="footRef">4</span></p>
  <p class="std">El observador nada sabría acerca de los dones más grandes,
  mejores y más útiles. Ciertamente, un hombre podrá profetizar,<span class="footRef">5</span> que es un don
  mayor, uno que S. Pablo recomendó a la gente, es decir, a la Iglesia, que
  procurase<span class="footRef">6</span> más bien que el de hablar en lenguas; pero ¿qué sabe el mundo acerca
  de la profecía? El apóstol Pablo dice que la profecía es por señal &ldquo;no a los
  infieles, sino a los fieles.&rdquo;<span class="footRef">7</span> Pero ¿no dicen las Escrituras que hablaron en
  lenguas y profetizaron?<span class="footRef">8</span> Sí; pero, ¿quiénes escribieron estas Escrituras? No
  fueron los hombres del mundo, ni los simples observadores, sino los apóstoles,
  hombres que podían distinguir entre un don y el otro, y por supuesto, estaban
  capacitados para escribir acerca de estas cosas. Si tuviésemos el testimonio
  de los escribas y fariseos tocante al derramamiento del Espíritu el día de
  Pentecostés, nos dirían que no se trataba de ningún don, sino que aquellos
  hombres estaban &ldquo;llenos de</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/2/11" target="_blank">1 Cor. 2:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/12/8-10" target="_blank">1 Cor. 12:8–10</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/14/11,23" target="_blank">1 Cor. 14:11,23</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/2/1-12" target="_blank">Hech. 2:1–12</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/14/1" target="_blank">1 Cor. 14:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/12/31" target="_blank">1 Cor. 12:31</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/14/22" target="_blank">1 Cor. 14:22</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/19/6" target="_blank">Hech. 19:6</a>
    </div>
  </div>
</div>
