<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="388"></a><div class="prev"><a href="stpjs387.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs389.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 388</div>
  <p class="cont">a someternos a requisitos que no sólo son contrarios a la ley,
  sino se oponen a todo principio de la justicia?</p>
  <p class="std">Y cuando usted nos exigió que viniésemos aquí, lo hicimos, no
  porque era legal, sino porque usted lo pidió de nosotros; y estamos deseosos
  de mostrar a usted y a todos los hombres que no tenemos temor de la más rígida
  investigación de nuestros hechos.</p>
  <p class="std">Ciertamente esperábamos que se nos tratase de otra manera, en
  lugar de ser encerrados en una cárcel, a instancias de estos hombres; y me
  parece, ya que usted había empeñado su palabra, que teníamos el derecho de
  esperar otro trato, después de desbandar a nuestras propias fuerzas y de
  habernos puesto completamente en sus manos; y ahora, después de haber cumplido
  con mi parte, como individuo y como ciudadano americano, le pido a usted,
  señor Gobernador, y estimo que tengo el derecho de hacerlo, que nos retire de
  este lugar y nos libre de este ultraje que trata de infligirnos esta banda de
  infames bribones.</p>
  <p class="std"><i>Gobernador Ford.</i>&mdash;Pero usted ha aprehendido a
  algunos hombres, los ha detenido como prisioneros y ha dado pases a otros,
  algunos de los cuales he visto.</p>
  <p class="std"><i>Juan P. Greene, Alguacil de la Ciudad.</i>&mdash;Quizá podré
  explicárselo. Desde que empezaron las dificultades, usted entenderá que nos
  hemos visto en circunstancias algo extraordinarias, por lo que nuestra ciudad
  ha quedado bajo la rígida vigilancia de la policía. Además de esto,
  frecuentemente se han colocado guardias fuera de la ciudad para impedir algún
  ataque repentino; y los guardias han interrogado a toda persona desconocida, o
  de quien sospechaban, para ver qué negocio traían.</p>
  <p class="std">En algunos casos, se otorgaron pases a los desconocidos para
  que no tropezaran con dificultades al interrogarlos los centinelas. Estos son
  los pases que usted ha visto. No ha habido persona, excelencia, que haya sido
  encarcelada sin causa legal en nuestra ciudad.</p>
  <p class="std"><i>Gobernador</i>&mdash;¿Por qué no se dió una respuesta más
  inmediata a la comitiva que yo envié?</p>
  <p class="std"><i>Gral. Smith.</i>&mdash;Teníamos algunos asuntos importantes
  que tratar. Su carta manifestaba todo menos un espíritu amigable. Hemos
  sufrido inmensamente en Misurí por causa del populacho: nos han arrebatado
  nuestras propiedades y nos han encarcelado y atropellado de distintas
  maneras.</p>
  <p class="std">Necesitábamos tiempo para considerar debidamente estas cosas.
  No podíamos resolver en un momento asuntos de tanta importancia, y la comitiva
  que usted mandó se volvió con demasiada rapidez. Estábamos tratando los
  asuntos de un pueblo numeroso, y estaban de por medio cosas de mucho
  valor.</p>
  <p class="std">Se nos había atropellado de una manera descarada, y no
  sabíamos</p>
</div>
