<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="205"></a><div class="prev"><a href="stpjs204.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs206.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 205</div>
  <p class="cont">por las cuales son gobernados los espíritus; porque así como
  ningún hombre conoce las cosas de Dios sino por el Espíritu de Dios,<span class="footRef">1</span> en igual
  manera ninguno conoce el espíritu del diablo, ni su poder o influencia, si no
  posee una inteligencia superior a la humana, y le son reveladas, por medio del
  sacerdocio, las misteriosas operaciones de las asechanzas del demonio; nadie
  puede discernirlo sin conocer la forma angélica, la santa mirada y ademán, el
  celo que frecuentemente manifiesta por la gloria de Dios,<span class="footRef">2</span> junto con el
  espíritu profético, la influencia graciosa, la apariencia piadosa y la ropa
  santa que son tan típicos de su manera de proceder y sus misteriosos
  serpenteos.</p>
  <p class="std">El hombre debe tener el don del discernimiento de espíritus<span class="footRef">3</span>
  antes de poder sacar a la luz del día esta influencia infernal y descubrirla
  al mundo en todo su aspecto diabólico, hórrido y destructor del alma; porque
  nada perjudica más a los hijos de los hombres que estar bajo la influencia de
  un espíritu falso creyendo que tienen el Espíritu de Dios. Miles han sentido
  la influencia de su terrible poder y perniciosos efectos. Se han emprendido
  largas peregrinaciones, se ha hecho penitencia, y el dolor, la miseria y la
  ruina han seguido sus huellas; naciones han sido trastornadas, reinos
  derribados, provincias asoladas y la sangre, la matanza y la desolación han
  sido la vestidura con que se ha cubierto.</p>
  <p class="wideEllipse">* * *</p>

  <div class="topic">El Espíritu de Dios Es el Espíritu de Conocimiento</div>
  <p class="std">Como hemos observado antes, la gran dificultad estriba en que
  se ignora la naturaleza de los espíritus, las leyes mediante las que son
  gobernados y las señales por las cuales se pueden conocer. Si se precisa el
  Espíritu de Dios para conocer las cosas de Dios,<span class="footRef">4</span> y si el espíritu del diablo
  puede ser desenmascarado tan solamente por ese medio, entonces se debe
  concluir, como consecuencia natural, que a menos que una persona o personas
  reciban una comunicación o revelación de Dios que les aclare la operación del
  espíritu, dichas personas deben permanecer para siempre en la ignorancia
  respecto de estos principios; pues sostengo que si un hombre no puede entender
  estas cosas sino por el Espíritu de Dios,<span class="footRef">5</span> tampoco pueden entenderlas diez mil
  hombres; e igualmente se halla fuera del alcance de la ciencia del sabio, la
  lengua del elocuente,<span class="footRef">6</span> la fuerza del poderoso. Y por último, sea cual fuere el
  concepto que tengamos de la revelación, tendremos que llegar a esta
  conclusión: que sin ella no podemos saber ni entender cosa alguna concerniente
  a Dios o al diablo; y por más que se niegue el mundo</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/2/11" target="_blank">1 Cor. 2:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_thes/2/3-4" target="_blank">2 Tes. 2:3–4</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_ne/2/17" target="_blank">2 Ne. 2:17</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/76/28" target="_blank">DyC 76:28</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/4/1,3" target="_blank">Moisés 4:1,3</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/12/10" target="_blank">1 Cor. 12:10</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/46/23" target="_blank">DyC 46:23</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/2/11" target="_blank">1 Cor. 2:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/2/11" target="_blank">1 Cor. 2:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_ne/27/26" target="_blank">2 Ne. 27:26</a>
    </div>
  </div>
</div>
