<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="86"></a><div class="prev"><a href="stpjs85.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs87.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 86</div>
  <p class="cont">el continente y lugar precisos donde se hallará la Nueva
  Jerusalén, y será arrebatada<span class="footRef">1</span> de acuerdo con la
  visión de Juan en la isla de Patmos.</p>
  <p class="std">Pero habrá muchos que dirán que esta Nueva Jerusalén de que se
  habla es la Jerusalén que edificaron los judíos en el continente oriental.
  Veréis, sin embargo, según Apocalipsis 21:2,<span class="footRef">2</span> que
  la Jerusalén nueva &ldquo;descendía
  del cielo, de Dios, dispuesta como una esposa ataviada para su marido&rdquo;; y que
  después el Revelador fué llevado en Espíritu a un grande y alto monte, y vió
  la grande y santa ciudad que descendía del cielo de Dios.<span class="footRef">3</span> De modo que se habla
  aquí de dos ciudades. Como no se pueden decir todas las cosas en el limitado
  espacio de una carta, brevemente diré que se establecerá una Nueva Jerusalén
  sobre este continente, y también Jerusalén será reedificada sobre el
  continente oriental (véase el Libro de Mormón, Éter 13:1–12): &ldquo;He aquí, Éter
  vió los días de Cristo, y habló de una Nueva Jerusalén sobre este país. Y
  habló también concerniente a la casa de Israel, y la Jerusalén de donde Lehi
  habría de venir: que después de ser destruida, sería reconstruida de nuevo,
  una ciudad santa para el Señor; por tanto, no podría ser una Nueva Jerusalén,
  por haber existido ya en la antigüedad.&rdquo;<span class="footRef">4</span>
  Esto bastará sobre el tema del recogimiento hasta mi próxima comunicación.</p>
  <div class="topic">Deberes de los Élderes</div>
  <p class="std">Ahora para concluir mi carta, deseo escribir unas cuantas
  palabras sobre el deber de los élderes concerniente a lo que deben de enseñar
  a los padres e hijos, esposos y esposas, amos y esclavos<span class="footRef">5</span> o siervos, como
  prometí hacer en mi carta anterior.</p>
  <p class="std">En primer lugar, conviene que un élder, cuando ande por el
  mundo amonestando a los habitantes de la tierra<span class="footRef">6</span> a que se reúnan, a fin de
  edificar una ciudad santa al Señor,<span class="footRef">7</span> que en lugar de empezar por los niños o
  aquellos que están sujetos a la influencia de padres o tutores, y con ello
  apartarlos de sus deberes que por derecho deben a estos custodios legales,
  empiecen más bien sus obras entre los padres o tutores; y sus enseñanzas deben
  ser las que tengan por objeto volver el corazón de los padres a los hijos, y
  el corazón de los hijos a los padres;<span class="footRef">8</span> y ninguna
  influencia debe ejercerse en
  los hijos que sea contraria al consentimiento de sus padres o tutores; pero en
  cuanto a aquellos a quienes se pueda persuadir de una manera legal y justa, y
  con el consentimiento de todos,<span class="footRef">9</span> debemos considerarlo</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/84/100" target="_blank">DyC 84:100</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/7/63-64" target="_blank">Moisés 7:63–64</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/21/2" target="_blank">Apoc. 21:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/21/10" target="_blank">Apoc. 21:10</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ether/13/1-12" target="_blank">Éter 13:1–12</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/134/12" target="_blank">DyC 134:12</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/63/37" target="_blank">DyC 63:37</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/112/5" target="_blank">DyC 112:5</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/124/106" target="_blank">DyC 124:106</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/48/2" target="_blank">Isa. 48:2</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/52/1" target="_blank">Isa. 52:1</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/63/49" target="_blank">DyC 63:49</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/109/58" target="_blank">DyC 109:58</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/133/56" target="_blank">DyC 133:56</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/mal/4/6" target="_blank">Mal. 4:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/26/2" target="_blank">DyC 26:2</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/28/13" target="_blank">DyC 28:13</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/104/71-72,85" target="_blank">DyC 104:71–72,85</a>
    </div>
  </div>
</div>
