<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="244"></a><div class="prev"><a href="stpjs243.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs245.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 244</div>
  <p class="cont">a la multitud que se halla alrededor.<span class="footRef">1</span> Esto se ve claramente si
  consultamos los escritos de los apóstoles y nos fijamos en su manera de
  proceder en cuanto a este asunto. En la Primera Epístola a los Corintios,
  capítulo 12, S. Pablo dice: &ldquo;Y acerca de los dones espirituales, no quiero,
  hermanos, que ignoréis.&rdquo;<span class="footRef">2</span> Desde luego se ve por esto que algunos de ellos
  ignoraban aquellas cosas, o no habría habido necesidad de darles
  instrucciones.</p>
  <div class="topic">El Don de Profetizar</div>
  <p class="std">También dice en el capítulo 14: &ldquo;Seguid la caridad; y procurad
  los dones espirituales, mas sobre todo que profeticéis.&rdquo;<span class="footRef">3</span> Estos pasajes
  patentemente indican que muchos de ellos no tenían dones espirituales, pues de
  haberlos recibido, Pablo no habría tenido necesidad de aconsejarles que los
  buscasen; e igualmente palpable es el hecho de que no todos recibían esos
  dones cuando les eran impuestas las manos, porque aquellas personas, como
  Iglesia, habían sido bautizadas y confirmadas por la imposición de manos;<span class="footRef">4</span> y
  sin embargo, a una Iglesia de esta categoría, bajo la inmediata inspección y
  dirección de los apóstoles, se hizo necesario que Pablo dijese: &ldquo;Seguid la
  caridad; y procurad los dones espirituales, mas sobre todo que
  profeticéis.&rdquo;<span class="footRef">5</span>
  Con esto se ve de una manera clara que aquellos dones se hallaban en la
  Iglesia, mas no todos participaban en sus manifestaciones externas.</p>
  <p class="std">Pero aun suponiendo que los dones del Espíritu, al ser
  impuestas las manos, descendiesen inmediatamente sobre cada uno en toda su
  plenitud y poder, el incrédulo todavía no recibiría ningún testimonio sino por
  mera casualidad como anteriormente, porque no todos los dones del Espíritu se
  perciben por la visión natural o el entendimiento del hombre; por cierto, muy
  pocos lo son. Leemos que Cristo, &ldquo;subiendo a lo alto &hellip; dió dones a los
  hombres;<span class="footRef">6</span> y él mismo dió unos, ciertamente apóstoles; y otros, profetas; y
  otros, evangelistas; y otros, pastores y doctores.&rdquo; (Efesios 4.)<span class="footRef">7</span></p>
  <div class="topic">La Iglesia es un Cuerpo Compacto</div>
  <p class="std">La Iglesia es un cuerpo compacto compuesto de diversos
  miembros, y tiene analogía muy estrecha con el cuerpo humano. S. Pablo,
  después de referirse a los varios dones, dice: &ldquo;Pues vosotros sois el cuerpo
  de Cristo, y miembros en parte. Y a unos puso Dios en la iglesia, primeramente
  apóstoles, luego profetas, lo tercero doctores; luego facultades; luego dones
  de sanidades, ayudas, gobernaciones, géneros de lenguas. ¿Son todos apóstoles?
  ¿son todos profetas? ¿todos doctores? ¿todos facultades? ¿Tienen todos dones
  de sanidad? ¿hablan todos lenguas? ¿interpretan todos?&rdquo;<span class="footRef">8</span> Claro que no; sin
  embargo, todos son</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/2/6" target="_blank">Hech. 2:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/12/1" target="_blank">1 Cor. 12:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/14/1" target="_blank">1 Cor. 14:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/20/41,43,68" target="_blank">DyC 20:41,43,68</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/33/15" target="_blank">DyC 33:15</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/14/1" target="_blank">1 Cor. 14:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/eph/4/8" target="_blank">Efe. 4:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/eph/4/11" target="_blank">Efe. 4:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/12/27-30" target="_blank">1 Cor. 12:27–30</a>
    </div>
  </div>
</div>
