<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="249"></a><div class="prev"><a href="stpjs248.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs250.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 249</div>
  <p class="cont">de su abundancia,<span class="footRef">1</span> recibirá su gloria paradisíaca<span class="footRef">2</span> y se volverá
  como el jardín del Señor.<span class="footRef">3</span></p>
  <div class="topic">El Fracaso de los Gobiernos de los Hombres</div>
  <p class="std">Todos los esfuerzos que los grandes y los sabios de la
  antigüedad han hecho por establecer eterno poder, paz y felicidad, han
  fracasado. Sus naciones se han desmoronado; sus tronos han caído, uno por uno,
  y sus ciudades y sus más famosas obras de arte han sido destruidas; y sus
  arruinadas torres, sus monumentos desgastados por el tiempo, sólo nos han
  dejado indistintas huellas de su anterior magnificencia y de su antigua
  grandeza. Proclaman como con voz de trueno<span class="footRef">4</span> estas verdades imperecederas: que
  la fuerza del hombre es debilidad,<span class="footRef">5</span> su prudencia es insensatez<span class="footRef">6</span> y su gloria es
  su vergüenza.<span class="footRef">7</span></p>
  <p class="std">Gobiernos monárquicos, aristocráticos y republicanos, de varias
  clases y grados, se han elevado, cada cual a su vez, y han sido postrados en
  el polvo. Los proyectos de los políticos más renombrados, los senadores más
  sabios y los estadistas más ilustres han sido deshechos; y las hazañas de los
  más nobles caudillos, los más valientes generales y los más sabios reyes se
  han vuelto polvo. Nación ha sucedido a nación, y no hemos heredado de ellas
  sino su locura.<span class="footRef">8</span> La historia narra sus pueriles planes, su gloria fugaz, su
  impotente intelecto y sus hechos innobles.</p>
  <div class="topic">¿Habrá Aumentado en Inteligencia el Hombre?</div>
  <p class="std">¿Hemos aumentado en conocimiento o inteligencia? ¿Dónde existe
  un hombre que pueda alterar el destino de las naciones y promover la felicidad
  del mundo? ¿O dónde se halla un reino o nación que pueda impulsar la felicidad
  universal de sus propios subditos, o aun su bienestar general? Nuestra nación,
  que posee mayores recursos que cualquier otra, se encuentra dividida desde su
  centro hasta su circunferencia por las contiendas de los partidos, las
  intrigas políticas y los intereses regionales; el pánico ha dominado a
  nuestros consejeros, nuestros legisladores se encuentran asombrados y nuestros
  senadores se hallan confusos; nuestros comerciantes están paralizados,
  nuestros artesanos desalentados, nuestros mecánicos sin trabajo, nuestros
  agricultores acongojados, mientras nuestros pobres lloran de hambre;<span class="footRef">9</span> nuestros
  bancos se hallan en quiebra, nuestro crédito está arruinado, nuestros estados
  se han endeudado terriblemente y sin embargo, estamos y hemos estado en
  paz.</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/67/6" target="_blank">Sal. 67:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/a_of_f/1/10" target="_blank">AdeF 1:10</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/gen/13/10" target="_blank">Gén. 13:10</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/51/3" target="_blank">Isa. 51:3</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/17/45" target="_blank">1 Ne. 17:45</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/1/19" target="_blank">DyC 1:19</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/1/20" target="_blank">1 Cor. 1:20</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/philip/3/19" target="_blank">Filip. 3:19</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/prov/14/18" target="_blank">Prov. 14:18</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/132/15" target="_blank">Sal. 132:15</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/prov/22/9" target="_blank">Prov. 22:9</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/58/7" target="_blank">Isa. 58:7</a>
    </div>
  </div>
</div>
