<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="118"></a><div class="prev"><a href="stpjs117.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs119.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 118</div>
  <div class="topic">Revelación Concerniente a Brígham Young</div>
  <p class="std">De cierto, así dice el Señor, vaya mi siervo Brígham Young al
  lugar que ha comprado en Mill Creek, y allá provea a su familia de lo
  necesario hasta que se presente una manera eficaz<span class="footRef">1</span> para sostener a su familia;
  y haga esto hasta que yo le mande salir, y no deje a su familia sino hasta que
  se haya proveído lo suficiente para ellos.<span class="footRef">2</span> Amén.
  (17 de abril de 1838.) DHC 3:23.</p>
  <div class="topic">El Mal de Juzgar sin Reflexionar</div>
  <p class="std">Domingo 6 de mayo de 1838.&mdash;Prediqué a los santos, explicando
  las maldades que existían y que podrían existir por motivo de juzgar o fallar
  irreflexivamente<span class="footRef">3</span> cualquier asunto presentado por alguna persona, sin haber
  oído ambos aspectos de la cuestión.<span class="footRef">4</span> También advertí a los santos contra los
  hombres que llegaban entre ellos quejándose y gruñendo acerca de su dinero,
  porque habían ayudado a los santos y llevado parte de la carga con otros,<span class="footRef">5</span> y
  creyendo que otros, más pobres aún, y que han llevado cargas mucho más
  gravosas que ellos, deberían reponerles sus pérdidas. Advertí a los hermanos
  que se guardaran de tales personas, porque estaban esparciendo sus
  insinuaciones aquí y allí con objeto de difamar la buena influencia de la
  Iglesia y destruir, de ser posible, el carácter de su presidencia. También leí
  algunas instrucciones acerca de los misterios del reino<span class="footRef">6</span> de Dios, como la
  historia de los astros, lo que Abraham escribió sobre los sistemas
  planetarios,<span class="footRef">7</span> etc.<span class="textFootRef">a</span></p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/118/3" target="_blank">DyC 118:3</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_tim/5/8" target="_blank">1 Tim. 5:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/prov/21/5" target="_blank">Prov. 21:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/7/24" target="_blank">Juan 7:24</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/20/12" target="_blank">Mateo 20:12</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/76/7" target="_blank">DyC 76:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/abr/1/31" target="_blank">Abr. 1:31</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/abr/3/9" target="_blank">Abr. 3:9</a>
    </div>
  </div>
  <div class="textFootnotes">
    
      <p class="std"><span class="textMark">a</span>Actualmente prevalece la
      idea en el mundo de que antes de los días de Colón, Galileo y Copérnico,
      todos los antiguos creían que la tierra era plana y que era el centro del
      universo. Por lo que hallamos en las Escrituras, y más especialmente las
      que han llegado a nuestras manos en esta dispensación, sabemos que los
      pueblos antiguos, cuando los orientaba el Espíritu del Señor, tenían el
      verdadero concepto del universo. El Señor reveló a Abraham grandes
      verdades acerca de los astros celestiales, sus revoluciones, tiempos y
      estaciones, y el profeta José Smith lo publicó antes que los astrónomos
      modernos conocieran estos hechos. Los escritos de Abraham nos revelan que
      los egipcios entendían la naturaleza de los planetas. Moisés también
      escribió mucho acerca de este mundo y otros, pero por causa de la
      incredulidad y la apostasía, se suprimieron estas cosas de lo que él
      escribió. En el Libro de Abraham encontramos lo siguiente:</p>
      &ldquo;Pero el Señor mi Dios preservó en mis propias manos los anales de los
      padres, es decir, los patriarcas, concernientes al derecho del sacerdocio;
      por tanto, he guardado hasta el día de hoy el conocimiento del principio
      de la creación, y también de los planetas y de las estrellas, cual se dió
      a saber a los patriarcas; y trataré de incluir algunas de estas cosas en
      este relato para el beneficio de mi posteridad que vendrá después de
      mí.&rdquo;</p>
      <p class="std">El Libro de Mormón (Helamán 12:13–15) nos hace saber que
      los nefitas</p>
    
  </div>
</div>
