<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="268"></a><div class="prev"><a href="stpjs267.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs269.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 268</div>
  <p class="cont">y me dió gusto ver el adelanto que se había logrado en la
  construcción del sagrado edificio. Después de conversar con varios de los
  hermanos y estrechar la mano de muchos de ellos, que se regocijaron por volver
  a ver a su Profeta, regresé a casa; pero poco después fui a la tienda, donde
  se hallaba reunido un buen número de los hermanos y hermanas que habían
  llegado esa mañana de las cercanías de Nueva York, Long Island, etc. Después
  que los hermanos Taylor, Woodruff y Samuel Bénnett hubieron dirigido la
  palabra a los hermanos, yo les hablé extensamente, indicándoles la manera
  debida de proceder y cómo deberían conducirse en cuanto a la compra de
  tierras, etc.</p>
  <p class="std">Les hice ver que cuando los hermanos se sentían descontentos y
  murmuraban, generalmente era porque despreciaban o desobedecían el consejo<span class="footRef">1</span>
  dado; y muchos, aquí, se disgustaban por el comportamiento de algunos de los
  hermanos, porque no se hacían las cosas con toda perfección; y luego se
  enojaban y de este modo daban al diablo la oportunidad de que los destruyera.
  Les dije que yo no era sino hombre,<span class="footRef">2</span> y no debían de esperar que yo fuese
  perfecto;<span class="footRef">3</span> si exigían la perfección en mí, yo la exigiría en ellos;<span class="footRef">4</span> pero si
  soportaban mis debilidades<span class="footRef">5</span> y las debilidades de los hermanos, en igual manera
  yo soportaría sus debilidades.</p>
  <p class="std">Les dije que probablemente tendría que esconderme otra vez en
  los bosques; mas no por eso debían ellos de perder el ánimo, sino al
  contrario, edificar la ciudad, el templo, etc. Cuando mis enemigos me priven
  de mis derechos, lo aguantaré y me quitaré de en medio; pero si os quitan
  vuestros derechos, lucharé por vosotros. Los bendije y me despedí.
  (29 de octubre de 1842.) DHC 5:181.</p>
  <div class="topic">El Gobierno de Cristo durante el Milenio</div>
  <p class="std">Mientras conversaba en casa del juez Santiago Adams esa noche,
  dije: Cristo y los santos resucitados<span class="footRef">6</span> reinarán en la tierra durante los mil
  años.<span class="footRef">7</span> Probablemente no morarán sobre la tierra, pero la visitarán cuando les
  plazca o lo precise su administración. Habrá hombres
  inicuos<span class="textFootRef">a</span> sobre la</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/56/14" target="_blank">DyC 56:14</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/63/55" target="_blank">DyC 63:55</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/101/8" target="_blank">DyC 101:8</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/124/84" target="_blank">DyC 124:84</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/136/19" target="_blank">DyC 136:19</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/5/25" target="_blank">Moisés 5:25</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/10/36" target="_blank">Hech. 10:36</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/14/15" target="_blank">Hech. 14:15</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/james/5/17" target="_blank">Stg. 5:17</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/mosiah/2/10-11" target="_blank">Mos. 2:10–11</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/132/60" target="_blank">DyC 132:60</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/5/48" target="_blank">Mateo 5:48</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/3_ne/12/48" target="_blank">3 Ne. 12:48</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/3_ne/27/27" target="_blank">3 Ne. 27:27</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rom/15/1" target="_blank">Rom. 15:1</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_cor/11/1" target="_blank">2 Cor. 11:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/jude/1/14-15" target="_blank">Judas 1:14–15</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/20/6" target="_blank">Apoc. 20:6</a>
    </div>
  </div>
  <div class="textFootnotes">
    
      <p class="std"><span class="textMark">a</span>La declaración del Profeta
      que habrá hombres perversos sobre la tierra durante el milenio ha
      provocado mucha confusión en la mente de muchas personas que han leído en
      varios lugares de las Escrituras que a la venida de Cristo la tierra será
      limpiada de su impureza, y que los inicuos no podrán aguantar, sino que
      serán consumidos. Véase D. y C. 5:18–19; 29:8–10; 101:23–25; Isaías
      24:1–3; Malaquías 4:1. Los habitantes de pensamientos inicuos, los que
      &ldquo;aman y dicen mentiras&rdquo; y son culpables de todo género de
      corrupción, serán consumidos</p>
    
  </div>
</div>
