<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="82"></a><div class="prev"><a href="stpjs81.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs83.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 82</div>
  <p class="std">Por tanto, creemos en predicar la doctrina del
  arrepentimiento<span class="footRef">1</span>
  en todo el mundo,<span class="footRef">2</span> así al viejo como al
  joven,<span class="footRef">3</span> al rico como al
  pobre,<span class="footRef">4</span> al esclavo como al
  libre,<span class="footRef">5</span> y procuraremos mostrar más adelante
  cómo, en qué manera y hasta qué punto es obligatorio en lo que respecta a la
  conciencia del género
  humano, haciendo la debida distinción entre el anciano y el joven, los
  hombres, mujeres, niños y siervos. Mas hallamos que para ser beneficiados por
  la doctrina del arrepentimiento, debemos creer en obtener la remisión de los
  pecados; y a fin de obtener esta remisión de pecados, debemos creer en la
  doctrina del bautismo en el nombre del Señor Jesucristo. Y si creemos en el
  bautismo para la remisión de los pecados, hemos de esperar que se cumpla la
  promesa del Espíritu Santo, porque la promesa se extiende a todos aquellos que
  el Señor nuestro Dios llamare.<span class="footRef">6</span> Y ciertamente ha
  dicho, como hallaréis en el último capítulo del Apocalipsis&mdash;&ldquo;Y el
  Espíritu y la Esposa dicen: Ven. Y el que tiene sed, venga: y el que quiere,
  tome del agua de la vida de balde&rdquo;
  (Apoc. 22:17).<span class="footRef">7</span></p>
  <p class="std">También dice el Salvador: &ldquo;Venid a mí todos los que estáis
  trabajados y cargados, que yo os haré descansar. Llevad mi yugo sobre
  vosotros, y aprended de mí, que soy manso y humilde de corazón; y hallaréis
  descanso para vuestras almas. Porque mi yugo es fácil, y ligera mi
  carga&rdquo; (Mateo 11:28–30).<span class="footRef">8</span></p>
  <p class="std">Además, Isaías dice: &ldquo;Volveos a mí y sed salvos, todos
  los confines de la tierra, porque yo soy Dios, y no hay ninguno más. Por mí
  mismo hice juramento; de mi boca salió palabra en justicia y no será revocada.
  Que ante mí se doblará toda rodilla y jurará toda lengua. Y se dirá de mí:
  Ciertamente en Jehová están la justicia y la fuerza; a él vendrán, y todos los
  que contra él se enardecen serán avergonzados&rdquo;
  (Isaías 45:22–24).<span class="footRef">9</span></p>
  <p class="wideEllipse">* * *</p>

  <div class="topic">No Dejando la Palabra del Comienzo</div>
  <p class="std">&ldquo;Por tanto, dejando el comienzo de la doctrina de Cristo,
  vamos adelante a la perfección, no echando otra vez el fundamento del
  arrepentimiento de obras muertas, y de la fe en Dios, de la doctrina de
  bautismos, y de la imposición de manos, y de la resurrección de los muertos y
  del juicio eterno. Y esto haremos, si Dios en verdad lo permite. Porque es
  imposible que los que una vez fueron iluminados y gustaron del don celestial,
  y fueron hechos partícipes del Espíritu Santo, y asimismo gustaron de la</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/138/19" target="_blank">DyC 138:19</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/mark/16/15" target="_blank">Mar. 16:15</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/5/49" target="_blank">Alma 5:49</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ps/49/2" target="_blank">Sal. 49:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/43/20" target="_blank">DyC 43:20</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/2/39" target="_blank">Hech. 2:39</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/22/17" target="_blank">Apoc. 22:17</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/11/28-30" target="_blank">Mateo 11:28–30</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/45/22-24" target="_blank">Isa. 45:22–24</a>
    </div>
  </div>
</div>
