<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="212"></a><div class="prev"><a href="stpjs211.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs213.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 212</div>
  <p class="cont">con muchas de sus maneras de proceder, y jamás se ha intentado
  negar lo que se ha relatado.</p>
  <div class="topic">Todo Esto Es Falso</div>
  <p class="std">Se puede preguntar, ¿qué hay de malo en todo esto?</p>
  <p class="std">Primero: La iglesia fué organizada por mujeres. Dios puso en la
  Iglesia (primeramente apóstoles, luego profetas)<span class="footRef">1</span> y no primeramente mujeres;
  pero el Sr. Irving puso en su iglesia primeramente mujeres (luego apóstoles),
  y por ellas la iglesia fué fundada y organizada. Una mujer ningún derecho
  tiene de fundar u organizar una iglesia. Dios jamás les ha mandado
  hacerlo.</p>
  <p class="std">Segundo: Estas mujeres interrumpían los servicios para
  reprender al Sr. Irving o cualquiera de los de la iglesia. La Escritura
  terminantemente dice: &ldquo;No reprendas al anciano (élder), sino exhórtale como a
  padre&rdquo;;<span class="footRef">2</span> y además de estas reprensiones, frecuentemente acusaban a los
  hermanos, y así se ponían ellas en el lugar de Satanás, de quien se dice que
  es el &ldquo;acusador de los hermanos&rdquo;.<span class="footRef">3</span></p>
  <p class="std">Tercero: Con tan sólo pedirlo, el Sr. Baxter recibió el
  espíritu sin cumplir con las ordenanzas, y empezó a profetizar; mientras que
  según las Escrituras la manera de recibir el don del Espíritu Santo es por
  medio del bautismo y la imposición de manos.<span class="footRef">5</span></p>
  <p class="std">Cuarto: Como ya hemos dicho al referirnos a otros, el espíritu
  de los profetas debe sujetarse a los profetas;<span class="footRef">6</span> pero aquí sucede que los
  profetas estaban sujetos a los espíritus, y éstos les dominaban sus cuerpos
  según su voluntad.</p>
  <p class="std">Pero se podrá preguntar, ¿cómo pudo el Sr. Baxter recibir una
  señal de una segunda persona? A esto respondemos que el hermano del Sr. Baxter
  se hallaba bajo la influencia del mismo espíritu<span class="footRef">7</span> que él; y estando sujeto a
  ese espíritu,<span class="footRef">8</span> fácilmente pudo inducírsele a comunicar al Sr. Baxter cualquier
  cosa que dicho espíritu quería; sin embargo, el espíritu no tuvo el poder para
  sanar al niño.</p>
  <div class="topic">Satanás Puede dar Manifestaciones en Lenguas</div>
  <p class="std">También se puede preguntar, ¿cómo pudieron hablar en lenguas,
  si aquello era del diablo? Nosotros respondemos que les fué tan fácil hablar
  en otra lengua<span class="footRef">9</span> como en la suya, pues se hallaban bajo la influencia del mismo
  espíritu; y el diablo puede tentar al africano, al turco, al judío o al de
  cualquier otra nación; y si aquéllos se hallaban bajo la influencia de ese
  espíritu,<span class="footRef">9</span></p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/12/28" target="_blank">1 Cor. 12:28</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_tim/5/1" target="_blank">1 Tim. 5:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/12/10" target="_blank">Apoc. 12:10</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/128/8" target="_blank">DyC 128:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/19/2-6" target="_blank">Hech. 19:2–6</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/14/32" target="_blank">1 Cor. 14:32</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/34/34" target="_blank">Alma 34:34</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/10/20" target="_blank">Lucas 10:20</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/50/30" target="_blank">DyC 50:30</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/28/11" target="_blank">Isa. 28:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/123/7" target="_blank">DyC 123:7</a>
    </div>
  </div>
</div>
