<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="85"></a><div class="prev"><a href="stpjs84.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs86.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 85</div>
  <p class="std">&ldquo;Y acontecerá que cuando hayan venido sobre ti todas
  estas cosas, la bendición y la maldición que he puesto delante de ti, y las
  recuerdes en tu corazón en medio de todas las naciones en las cuales Jehová tu
  Dios te haya dispersado, y te conviertas a Jehová tu Dios, y obedezcas su voz
  conforme a todo lo que yo te mando hoy, tú y tus hijos, con todo tu corazón y
  con toda tu alma, entonces Jehová tu Dios te hará volver de tu cautiverio, y
  tendrá misericordia de ti y volverá a recogerte de entre todos los pueblos
  adonde te haya esparcido Jehová tu Dios. Si has sido arrojado hasta los
  confines de los cielos, de allí te recogerá Jehová tu Dios, y de allá te
  tomará.  (Deut. 30:1–4).<span class="footRef">1</span></p>
  <div class="topic">La Nueva Jerusalén</div>
  <p class="std">Muchos de los hombres o historiadores sabios e instruidos dicen
  que los indios o aborígenes de este continente son de las tribus esparcidas de
  Israel. Muchos otros han conjeturado que los aborígenes de este continente no
  son de las tribus de Israel, sino que las diez tribus han sido conducidas a
  alguna región desconocida del norte.<span class="footRef">2</span> Sea como fuere, la profecía que acabo de
  citar &ldquo;los tomará&rdquo; en los últimos días y los pondrá en los países que sus
  padres poseyeron. Y leemos en el versículo siete del capítulo 30 que se acaba
  de citar: &ldquo;Y pondrá Jehová Dios todas estas maldiciones sobre tus enemigos, y
  sobre tus aborrecedores que te persiguieren.&rdquo;<span class="footRef">3</span></p>
  <p class="std">Muchos dirán que ya se ha cumplido esta profecía, pero deben
  fijarse cuidadosamente en que el profeta dice: &ldquo;Si hubieres sido arrojado
  hasta el cabo de los cielos&rdquo; (que debe referirse a toda la superficie de la
  tierra). Esta promesa, pues, se extiende a todos aquellos que fueren
  arrojados, aun en los últimos días; por tanto, los hijos de los padres tienen
  derecho hasta el día de hoy. Y si estas maldiciones han de ser puestas sobre
  sus enemigos, ¡ay de los gentiles! (Véase el Libro de Mormón, 3 Nefi, cap. 16)
  &ldquo;¡Ay de los gentiles incrédulos!, dice el Padre.&rdquo; Y también (véase el Libro de
  Mormón, 3 Nefi 20:22): &ldquo;He aquí, estableceré a este pueblo en esta tierra,
  para cumplir el convenio que hice con Jacob, vuestro padre; y será una Nueva
  Jerusalén.&rdquo;<span class="footRef">5</span> El Libro de Mormón hace saber</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/deut/30/1-4" target="_blank">Deut. 30:1–4</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/110/11" target="_blank">DyC 110:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/deut/30/7" target="_blank">Deut. 30:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/3_ne/16/8" target="_blank">3 Ne. 16:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/3_ne/20/22" target="_blank">3 Ne. 20:22</a>
    </div>
  </div>
</div>
