<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="103"></a><div class="prev"><a href="stpjs102.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs104.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 103</div>
  <div class="topic">Falsas Doctrinas de Josué, el Ministro Judío</div>
  <p class="std">Mientras me hallaba en mi casa esta mañana, llegó un hombre
  entre las diez y las once, y se me dió a conocer con el nombre de &ldquo;Josué, el
  Ministro Judío&rdquo;. Tenía una apariencia algo singular: llevaba una barba de unas
  tres pulgadas de largo, bien canosa; también tenía el cabello largo y un algo
  canoso. Calculé que tendría unos cincuenta o cincuenta y cinco años de edad;
  era alto, recto, de talle delgado, rostro afilado, ojos azules y tez rubia.
  Llevaba puesta una casaca verde, pantalones, sombrero negro de fieltro de ala
  estrecha; y mientras hablaba cerraba los ojos con frecuencia y se le arrugaba
  la frente. Le pregunté acerca de su nombre, pero no recibí respuesta
  definitiva. Dentro de poco empezamos a hablar sobre asuntos religiosos, y
  después de haberle dicho algunas cosas concernientes a la Biblia, empecé a
  relatarle las circunstancias relacionadas con la publicación del Libro de
  Mormón, cual se hallan en la primera parte de dicha historia.</p>
  <p class="std">Mientras le relataba brevemente el establecimiento de la
  Iglesia de Cristo<span class="footRef">1</span> en los últimos días, Josué parecía estar muy atento. Cuando
  terminé mi narración, vi que había llegado la hora de orar y comer. Lo invité
  a que se quedase y él aceptó. Después de comer, se reanudó la conversación, y
  Josué empezó a hacer comentarios sobre las siguientes profecías, diciendo que
  se había dado cuenta de que yo podía recibir carne más fuerte<span class="footRef">2</span> que muchos
  otros, por lo que hablaría con mayor franqueza:</p>
  <p class="std">Daniel nos ha dicho que estará en su propio lugar,<span class="footRef">3</span> en los
  postreros días. Según su visión, tenía el derecho de sellarla y también de
  volver a abrirla después de muchos días<span class="footRef">4</span> o en los últimos tiempos. La imagen de
  Daniel, cuya cabeza era de oro, y su cuerpo, brazos, piernas y pies, de los
  diferentes materiales que se describen en su visión,<span class="footRef">5</span> representan diversos
  gobiernos. La cabeza de oro representaba a Nabucodonosor, rey de Babilonia;<span class="footRef">6</span>
  las otras partes del cuerpo, otros tantos reyes y formas de gobierno que no
  mencionaré en detalle en esta ocasión, sino que me concretaré más
  particularmente a los pies de la imagen.<span class="footRef">7</span> El plan del espíritu maligno<span class="footRef">8</span> es
  separar lo que Dios ha unido<span class="footRef">9</span> y unir lo que El ha separado, cosa que el diablo
  ha logrado admirablemente en el actual estado de la sociedad, que es semejante
  al hierro y el barro.<span class="footRef">10</span></p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/3_ne/26/21" target="_blank">3 Ne. 26:21</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/20/1" target="_blank">DyC 20:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/heb/5/12,14" target="_blank">Heb. 5:12,14</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dan/12/13" target="_blank">Dan. 12:13</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dan/8/26" target="_blank">Dan. 8:26</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dan/2/31-33" target="_blank">Dan. 2:31–33</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dan/2/38" target="_blank">Dan. 2:38</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dan/2/41-43" target="_blank">Dan. 2:41–43</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/22/15" target="_blank">Alma 22:15</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/19/6" target="_blank">Mateo 19:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dan/2/43" target="_blank">Dan. 2:43</a>
    </div>
  </div>
</div>
