<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="201"></a><div class="prev"><a href="stpjs200.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs202.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 201</div>
  <p class="std">Después de los bautismos, la congregación de nuevo se reunió en
  la arboleda cerca del templo, para efectuar la ordenanza de la confirmación;<span class="footRef">1</span> y
  aunque el presidente Smith había hablado a la gente al aire libre, y había
  estado en el agua y bautizado alrededor de ochenta personas, unos cincuenta de
  los que se bautizaron fueron confirmados bajo su mano<span class="footRef">2</span> la tarde de ese día.
  Mientras esto se verificaba, un gran número de personas se estaban bautizando
  en la pila bautismal a favor de los muertos.<span class="footRef">3</span>
  (20 de marzo de 1842.) DHC 4:553–557.</p>
  <div class="topic">Un Resumen del Sermón del Profeta sobre el Bautismo por los Muertos</div>
  <p class="std">Hoy fué un día interesante. Se reunió una congregación numerosa
  en la arboleda cerca del templo. El hermano Amasa Lyman dirigió la palabra a
  la gente en una manera muy interesante. Lo siguió José, el Vidente,<span class="footRef">4</span> con un
  sermón sumamente edificante e instructivo concerniente al bautismo por los
  muertos. Dijo que la Biblia aprueba la doctrina, y citó de la Primera Epístola
  a los Corintios, cap. 15, versículo 29: &ldquo;De otro modo, ¿qué harán los que se
  bautizan por los muertos, si en ninguna manera los muertos resucitan? ¿Por
  qué, pues, se bautizan por los muertos?&rdquo;<span class="footRef">5</span> Si hay una palabra del Señor que
  apoya la doctrina del bautismo por los muertos, con eso basta para
  establecerla como doctrina verdadera. Además, si por la autoridad del
  Sacerdocio del Hijo de Dios<span class="footRef">6</span> podemos bautizar a un hombre en el nombre del
  Padre, y del Hijo, y del Espíritu Santo<span class="footRef">7</span> para la remisión de los pecados, igual
  privilegio tenemos de obrar como representantes, y ser bautizados para la
  remisión de los pecados, por parte y a favor de nuestros parientes muertos que
  no han oído el evangelio<span class="footRef">8</span> ni la plenitud de él.
  (27 de marzo de 1842.) DHC 4:568–569.</p>
  <div class="topic">Sinopsis de las Palabras del Profeta a la Sociedad de Socorro</div>
  <p class="std">El presidente José Smith se puso de pie y habló acerca de la
  organización de la Sociedad de Socorro para mujeres. Dijo que estaba sumamente
  interesado en que fuera edificada para la gloria del Altísimo en una manera
  aceptable; que era preciso observar sus reglamentos; que a nadie deberían de
  recibir en ella sino a las que fueran dignas. Propuso que se examinara
  cuidadosamente a toda la que quisiera ingresar, y opinó que la sociedad estaba
  creciendo con demasiada rapidez. Debe crecer paulatinamente y comenzar con
  pocos miembros, para así tener un cuerpo selecto de personas virtuosas y otras
  que estuviesen dispuestas a conducirse con circunspección;<span class="footRef">9</span> las encomió por su
  celo, pero dijo que a veces su celo no era dictado por la prudencia.<span class="footRef">10</span> Uno de
  los objetos principales de la institución era expurgar</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/46/6" target="_blank">DyC 46:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/20/43,68" target="_blank">DyC 20:43,68</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/124/29" target="_blank">DyC 124:29</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/128/12-13" target="_blank">DyC 128:12–13</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_ne/3/6-7,14" target="_blank">2 Ne. 3:6–7,14</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/124/94,125" target="_blank">DyC 124:94,125</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/127/12" target="_blank">DyC 127:12</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/135/3" target="_blank">DyC 135:3</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/15/29" target="_blank">1 Cor. 15:29</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/107/3" target="_blank">DyC 107:3</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/28/19" target="_blank">Mateo 28:19</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/3_ne/11/25" target="_blank">3 Ne. 11:25</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/20/73" target="_blank">DyC 20:73</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/7/11" target="_blank">Moisés 7:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/137/7" target="_blank">DyC 137:7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/138/32" target="_blank">DyC 138:32</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/eph/5/15" target="_blank">Efe. 5:15</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/mosiah/26/37" target="_blank">Mos. 26:37</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rom/10/2" target="_blank">Rom. 10:2</a>
    </div>
  </div>
</div>
