<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="7"></a><div class="prev"><a href="stpjs6.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs8.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 7</div>
  <div class="topic dominant">ENSEÑANZAS</div>
  <div class="topic subordinate">DEL</div>
  <div class="topic dominant">PROFETA JOSÉ SMITH</div>
  <div class="topic">La Portada del Libro de Mormón</div>

  <p class="std">Mientras tanto, aproximándose el fin de nuestra traducción,
    fuimos a Palmyra, distrito de Wayne, Estado de Nueva York, donde
    adquirimos el título de propiedad literaria e hicimos arreglos con el
    Sr. Egbert B. Grandin para que imprimiera cinco mil ejemplares
    del Libro de Mormón por la cantidad de tres mil dólares.</p>
  <p class="std">Deseo manifestar aquí que la portada del Libro de
    Mormón<span class="footRef">1</span> es una traducción literal de la
    última hoja del lado izquierdo de la colección o libro de planchas, en
    las cuales se encerraba la historia que se ha traducido; que el lenguaje
    de toda la obra está dispuesto como todo escrito
    hebreo<span class="footRef">2</span> en general; y que dicha portada en
    ningún sentido es composición moderna, ni mía ni de cualquier otro
    hombre que ha vivido o vive en esta generación. Por consiguiente, para
    corregir un error que respecto de ello se ha generalizado, pongo en
    seguida esa parte de la portada de la versión inglesa del Libro de
    Mormón, la cual constituye una traducción genuina y literal de la
    portada del Libro de Mormón original, tal como se grabó sobre las
    planchas.&mdash;DHC 1:71. (1830.)</p>
  <div class="topic">Valor de las Revelaciones y Mandamientos</div>
  <p class="std">Durante casi dos semanas pasé la mayor parte del tiempo
    repasando los mandamientos y asistiendo a conferencias, porque desde
    el primero hasta el doce de noviembre de 1831 celebramos cuatro
    conferencias especiales. En la última de éstas, que se verificó en
    casa del hermano Johnson en Hiram, después de atenta
    consideración&mdash;por motivo de que el libro de
    revelaciones,<span class="footRef">3</span> que estaba
    para ser publicado,<span class="textFootRef">a</span> era</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/bm/ttlpg" target="_blank">Port. LM</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/morm/9/33" target="_blank">Morm. 9:33</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/1/17" target="_blank">DyC 1:17</a>
    </div>
  </div>
  <div class="textFootnotes">
    
      <p class="std"><span class="textMark">a</span>En la conferencia de la
        Iglesia que se verificó en noviembre de 1831, el Profeta recibió la
        revelación que se conoce como la Sección 1, o sea el Prefacio al
        <i>Libro de los Mandamientos</i>. En esta conferencia los élderes
        consideraron el asunto de publicar las revelaciones que hasta entonces
        se habían recibido, con el título del <i>Libro de los Mandamientos</i>.
        El Señor aprobó, por revelación, este paso. Se determinó que habían
        de publicar 10.000 ejemplares, pero más tarde se</p>
  </div>
</div>
