<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="94"></a><div class="prev"><a href="stpjs93.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs95.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 94</div>
  <p class="cont">hablar según su turno<span class="footRef">1</span> y su lugar, y a su tiempo y ocasión<span class="footRef">2</span> a
  fin de que hubiera orden perfecto en todas las cosas; y que antes de poner
  reparos a cualquier asunto que se presentara al concilio para su
  consideración, estuviese seguro todo hombre de poder aclarar más el punto en
  lugar de sembrar tinieblas,<span class="footRef">3</span> y ver que su objeción se fundase en la justicia; y
  esto se puede lograr si los hombres se aplican diligentemente al estudio de la
  disposición y voluntad del Señor,<span class="footRef">4</span> cuyo espíritu siempre manifiesta y aclara la
  verdad al entendimiento de todos aquellos que tienen el Espíritu.<span class="footRef">5</span>
  (15 de enero de 1836). DHC 2:370.</p>
  <div class="topic">A los Élderes de la Iglesia de los Santos de los Últimos Días</div>
  <div class="topic">La Parábola del Sembrador<span class="footRef">6</span></div>
  <p class="std">Os mostré, en mi última comunicación, que se habla de dos
  ciudades llamadas Jerusalén, y me parece que lo hice de tal manera que han
  quedado satisfechas vuestras mentes; como quiera que sea, he expresado mis
  opiniones sobre el tema. En seguida voy a hablar algo sobre las palabras del
  Salvador que se hallan en el capítulo 13 de su evangelio según San Mateo,<span class="footRef">7</span>
  palabras que según mi opinión nos hacen entender el importante tema del
  recogimiento tan claramente como cualquier otra cosa que se halla en la
  Biblia. Mientras el Salvador repetía estas bellas palabras y parábolas
  contenidas en el capítulo que se acaba de mencionar, lo hallamos sentado en un
  barco<span class="footRef">8</span> por motivo de la multitud que se agolpaba para oír sus palabras.
  Entonces empezó a instruirlos, diciendo:</p>
  <p class="std">&ldquo;He aquí, el sembrador salió a sembrar. Y mientras
  sembraba, parte de la semilla cayó junto al camino; y vinieron las aves y se
  la comieron. Y parte cayó en pedregales, donde no había mucha tierra; y brotó
  enseguida, porque no tenía profundidad de tierra; mas cuando salió el sol, se
  quemó; y se secó, porque no tenía raíz. Y parte cayó entre espinos, y los
  espinos crecieron y la ahogaron. Y parte cayó en buena tierra y dio fruto,
  cuál a ciento, cuál a sesenta y cuál a treinta por uno. El que tiene oídos
  para oír, oiga.&rdquo;<span class="footRef">9</span></p>
  <div class="topic">El Que No Recibe la Luz, la Perderá</div>
  <p class="std">&ldquo;Entonces llegándose los discípulos, le dijeron: ¿Por qué
  les hablas por parábolas?<span class="footRef">10</span> [Quisiera decir aquí
  que el pronombre personal &lsquo;les&rsquo;</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/102/12,34" target="_blank">DyC 102:12,34</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/88/58" target="_blank">DyC 88:58</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/hel/6/28" target="_blank">Hel. 6:28</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/68/4" target="_blank">DyC 68:4</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/133/61" target="_blank">DyC 133:61</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/16/13" target="_blank">Juan 16:13</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/moro/10/5" target="_blank">Moro. 10:5</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/6/15" target="_blank">DyC 6:15</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/13/3-9" target="_blank">Mateo 13:3–9</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/13/3-9" target="_blank">Mateo 13:3–9</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/13/2" target="_blank">Mateo 13:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/13/3-9" target="_blank">Mateo 13:3–9</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/13/10" target="_blank">Mateo 13:10</a>
    </div>
  </div>
</div>
