<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="113"></a><div class="prev"><a href="stpjs112.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs114.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 113</div>
  <p class="cont">no tiene por objeto lograrse la buena voluntad de todos, sino
  más bien la mala voluntad de muchos. Consiguientemente, la situación en que me
  hallo es importante, y así podéis ver, hermanos, cuanto mayor la autoridad,
  más difícil la situación; pero se precisan estas reprensiones y
  amonestaciones, debido a la perversidad<span class="footRef">1</span> de los hermanos, tanto para su
  bienestar temporal como espiritual. Son, por cierto, parte de los deberes de
  mi posición y llamamiento. Otros tienen diferentes deberes, que son
  importantes y mucho más envidiables; y quizá son tan benéficos, como los pies
  y las manos en su relación con el cuerpo humano; ni uno ni otro puede decir
  que es más importante, o que no tiene necesidad el uno del otro.<span class="footRef">2</span> Después de
  todo lo que se ha dicho, el mayor y más importante deber es predicar el
  evangelio.<span class="footRef">3</span></p>
  <p class="std">&ldquo;Hay muchos compromisos, de carácter pecuniario, que en
  la actualidad están afligiendo a las autoridades de la Iglesia. Empezaron
  pobres; estaban necesitados, menesterosos y sus enemigos los afligían. No
  obstante, el Señor les mandó que salieran a predicar el evangelio,<span class="footRef">4</span> que
  sacrificaran su tiempo, sus talentos,<span class="footRef">5</span> su buen nombre y arriesgaran sus vidas;
  y además de todo esto, iban a tener que edificar una casa para el Señor<span class="footRef">6</span> y
  hacer los preparativos para el recogimiento de los santos.<span class="footRef">7</span> De manera que es
  fácil ver cómo deben haberse envuelto en dificultades económicas. No tuvieron
  los medios, desde el principio, para tal empresa; pero debe llevarse a cabo
  esta obra; este lugar (Kírtland) debe ser edificado. Por todos lados se han
  firmado contratos de compraventa, mediante los cuales nuestros enemigos han
  abandonado sus derechos a sus tierras. Somos sus deudores, pero nuestros
  hermanos que viven fuera de las estacas sólo tienen que venir con su dinero,<span class="footRef">8</span>
  pagar estos contratos, aliviar a sus hermanos de esta carga pecuniaria que los
  agobia y hallar para sí mismos un lugar pacífico entre nosotros. Se debe
  edificar este lugar, y será edificado; y todo hermano que esté dispuesto y
  ayude a obtener y pagar estos contratos que se han firmado, será
  rico.&rdquo;<span class="footRef">9</span> (6 de abril de 1837.) DHC 2:477–479.</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/prov/11/3" target="_blank">Prov. 11:3</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/112/9" target="_blank">DyC 112:9</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/12/21" target="_blank">1 Cor. 12:21</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/15/6" target="_blank">DyC 15:6</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/20/46" target="_blank">DyC 20:46</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/34/5" target="_blank">DyC 34:5</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/81/3-4" target="_blank">DyC 81:3–4</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/36/1" target="_blank">DyC 36:1</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/49/1" target="_blank">DyC 49:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/60/13" target="_blank">DyC 60:13</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/97/15" target="_blank">DyC 97:15</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/101/64" target="_blank">DyC 101:64</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/42/39" target="_blank">DyC 42:39</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/133/30" target="_blank">DyC 133:30</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/6/7" target="_blank">DyC 6:7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/38/16" target="_blank">DyC 38:16</a>
    </div>
  </div>
</div>
