<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="50"></a><div class="prev"><a href="stpjs49.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs51.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 50</div>
  <p class="cont">quebranta o traspasa la ley, ésta, en justicia, debe condenar
  su mente con una fuerza doble, de ser posible, según el grado y magnitud de su
  crimen; porque no puede disculparse de no saber cómo obrar, y ha cometido su
  transgresión directamente contra la luz y el conocimiento.<span class="footRef">1</span> Pero aquel que es
  ignorante, e inconscientemente quebranta o desobedece la ley, aun cuando la
  voz del país exige que pague por ello, sin embargo, jamás sentirá el
  remordimiento de conciencia<span class="footRef">2</span> que experimentará el primero, ni nacerá en su
  pecho ese penetrante y cortante pesar que sentiría si hubiese cometido el acto
  o la ofensa con la plena convicción de que estaba violando la ley de su país,
  después de haber reconocido que la ley era justa. No es nuestra intención, a
  causa de estas palabras, tratar de colocar la ley del hombre<span class="footRef">3</span> en el mismo nivel
  que la ley de los cielos,<span class="footRef">4</span> porque no consideramos que aquélla se haya formado
  con la misma sabiduría y prudencia, ni consideramos que tenga en sí la
  suficiencia para dar cosa alguna al hombre, que sea comparable con la ley de
  los cielos, aunque se lo prometiese. Las leyes de los hombres<span class="footRef">5</span> podrán
  garantizar la protección a un pueblo en las actividades honorables de esta
  vida, y la felicidad temporal que resulta de defenderlos contra ofensas e
  injurias injustas; y cuando se dice esto, se ha dicho en verdad todo cuanto se
  puede decir del poder, extensión e influencia de las leyes de los hombres,
  exceptuando la ley dé Dios.<span class="footRef">6</span> Se da la ley de los cielos al hombre, y ésta
  garantiza a todos los que lo merecen, un galardón que sobrepuja toda
  consideración terrenal, aunque no promete que el creyente de cualquier época
  se verá libre de las aflicciones y dificultades que vienen como consecuencia
  de los hechos de hombres perversos<span class="footRef">7</span> sobre la tierra. No obstante, en medio de
  todo esto existe la promesa basada en el hecho de que es la ley celestial la
  que supera a la ley del hombre, como la vida eterna a la temporal, como las
  bendiciones que Dios puede dar sobrepujan a las que el hombre pueda ofrecer.
  De manera que si la ley del hombre lo obliga a obedecerla cuando la reconoce,
  ¡cuánto más debe obedecerse la ley de los cielos! Y al grado que la ley de los
  cielos supera en perfección a la ley del hombre, hasta ese punto ha de ser
  mayor el galardón, si se obedece la ley celestial.<span class="footRef">8</span> La ley del hombre promete
  la seguridad en la vida temporal; pero la ley de Dios promete esa vida que es
  eterna,<span class="footRef">9</span> sí, una herencia a la diestra de
  Dios,<span class="footRef">10</span> a salvo de todos los poderes
  del maligno.<span class="footRef">11</span></p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/39/6" target="_blank">Alma 39:6</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/45/12" target="_blank">Alma 45:12</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/5/18" target="_blank">Alma 5:18</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/29/5" target="_blank">Alma 29:5</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/42/18" target="_blank">Alma 42:18</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/98/7" target="_blank">DyC 98:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/102/4" target="_blank">DyC 102:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/134/6" target="_blank">DyC 134:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rom/7/22,25" target="_blank">Rom. 7:22,25</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/mosiah/2/33" target="_blank">Mos. 2:33</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/42/81,91" target="_blank">DyC 42:81,91</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/num/16/26" target="_blank">Núm. 16:26</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_thes/3/2" target="_blank">2 Tes. 3:2</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/19/10" target="_blank">1 Ne. 19:10</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/10/8" target="_blank">DyC 10:8</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/109/48" target="_blank">DyC 109:48</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/88/34-35" target="_blank">DyC 88:34–35</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/132/24" target="_blank">DyC 132:24</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/5/58" target="_blank">Alma 5:58</a>
    </div>
    <div class="footnote">11. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/93/42,49" target="_blank">DyC 93:42,49</a>
    </div>
  </div>
</div>
