<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="343"></a><div class="prev"><a href="stpjs342.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs344.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 343</div>
  <div class="topic">La Naturaleza de Dios</div>
  <p class="std">En primer lugar, deseo retroceder hasta el principio, hasta la
  mañana de la creación. Allí está el punto de partida que debemos examinar, a
  fin de entender y conocer bien la mente, propósitos y decretos del Gran
  Elohim,<span class="footRef">1</span> que se sienta allá en los cielos, como lo hizo cuando fué creado este
  mundo. Se precisa que tengamos un entendimiento de Dios mismo<span class="footRef">2</span> en el principio.
  Si empezamos bien, es fácil seguir marchando bien; pero si empezamos mal,
  podemos desviarnos y será difícil volver a orientarnos.</p>
  <p class="std">No son sino pocos los seres en el mundo que entienden
  correctamente la naturaleza de Dios. La gran mayoría del género humano no
  comprende nada, ni lo que atañe a lo pasado, ni lo que corresponde a lo
  futuro, en lo que respecta a su relación con Dios. No saben ni entienden la
  naturaleza de esa relación; y consiguientemente, no saben sino poco más que el
  animal,<span class="footRef">3</span> o poco más que comer, beber y dormir. Esto es todo lo que el hombre
  sabe acerca de Dios y su existencia, a menos que se dé el conocimiento por la
  inspiración del Omnipotente.<span class="footRef">4</span></p>
  <p class="std">Si un hombre no aprende más que a comer, beber y dormir, y no
  entiende ninguno de los propósitos de Dios,<span class="footRef">5</span> el animal hace las mismas cosas:
  come, bebe, duerme y no sabe más acerca de Dios; sin embargo, sabe tanto como
  nosotros, a menos que podamos comprender la naturaleza divina mediante la
  inspiración del Dios Todopoderoso.<span class="footRef">6</span> Si los hombres no entienden el carácter de
  Dios, no se entienden a sí mismos. Quiero volver hasta el principio, y así
  elevar vuestras mentes a una esfera más elevada y un entendimiento más
  avanzado de lo que la mente humana generalmente anhela.</p>
  <div class="topic">¿Qué Clase de Ser es Dios?</div>
  <p class="std">Deseo pedir a esta congregación, a todo hombre, mujer y niño,
  que cada cual conteste en su corazón: ¿Qué clase de ser es Dios? Preguntaos;
  escudriñad vuestros corazones y decid si alguno de vosotros lo ha visto, oído
  o se ha comunicado con El.<span class="footRef">7</span> Es una pregunta que podéis meditar mucho tiempo.
  Vuelvo a repetir la pregunta: ¿Qué clase de ser es Dios? ¿Lo sabe algún hombre
  o mujer? ¿Lo ha visto alguno de vosotros, o lo ha oído, o se ha comunicado con
  El? He aquí la pregunta que quizá de</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/4/6" target="_blank">Moisés 4:6</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/45/18" target="_blank">Isa. 45:18</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_thes/3/11" target="_blank">1 Tes. 3:11</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/40/3" target="_blank">Alma 40:3</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/6/22" target="_blank">Moisés 6:22</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_pet/2/12" target="_blank">2 Pe. 2:12</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/jude/1/10" target="_blank">Judas 1:10</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/job/32/8" target="_blank">Job 32:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/3/1" target="_blank">DyC 3:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/job/32/8" target="_blank">Job 32:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ex/31/18" target="_blank">Éx. 31:18</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/107/19" target="_blank">DyC 107:19</a>
    </div>
  </div>
</div>
