<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="248"></a><div class="prev"><a href="stpjs247.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs249.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 248</div>
  <p class="cont">su propio idioma. Todos los dones de Dios son útiles en su
  lugar,<span class="footRef">1</span> pero cuando se aplican a lo que Dios no ha dispuesto,<span class="footRef">2</span> resultan ser un
  perjuicio, un tropezadero y maldición en lugar de bendición.<span class="footRef">3</span> En alguna ocasión
  futura hablaremos de este asunto más ampliamente, pero esto bastará<span class="footRef">4</span> por lo
  pronto. (15 de junio de 1842.) DHC 5:26–32.</p>
  <div class="topic">El Gobierno de Dios</div>
  <div class="topic centerEmphasis">Editorial del Profeta sobre el Fracaso de los Gobiernos Instituidos por los Hombres,</div>
  <div class="topic centerEmphasis">Y el Derecho que Corresponde a Dios de Reinar</div>
  <hr class="centerQuarter" />
  <p class="std">El gobierno del Dios Omnipotente siempre ha sido muy diferente
  de los gobiernos de los hombres, sea que nos refiramos a su gobierno religioso
  o al gobierno de las naciones. El gobierno de Dios siempre tiende a promover
  la paz, unidad, armonía, fuerza y felicidad; mientras que el del hombre
  solamente ha producido confusión, desorden, debilidad y miseria.</p>
  <div class="topic">El Gobierno del Hombre Trae la Miseria y la Destrucción</div>
  <p class="std">Los hechos principales de hombres poderosos han consistido en
  asolar naciones y derribar reinos; y aun cuando ellos mismos se han exaltado y
  se han hecho gloriosos, lo han logrado a costa de las vidas de los inocentes,<span class="footRef">5</span>
  la sangre de los oprimidos, el llanto de las viudas y las lágrimas de los
  huérfanos.<span class="footRef">6</span></p>
  <p class="std">Egipto, Babilonia, Grecia, Persia, Gartago, Roma&mdash;cada una de
  estas naciones alcanzó la dignidad al compás del choque de las armas y el
  clamor de la batalla; y mientras sus caudillos triunfantes conducían a sus
  ejércitos vencedores a la gloria y la victoria, llegaban a sus oídos las
  quejas de los moribundos y la miseria y congoja de la familia humana; ante
  ellos la tierra era un paraíso, detrás de ellos desolación; fundaban sus
  reinos en la matanza y el derrame de sangre, y los sostenían por medio de la
  opresión, la tiranía y el despotismo. Por otra parte, los fines de Dios han
  sido promover el bien universal del mundo universal, establecer la paz<span class="footRef">7</span> y la
  buena voluntad entre todos los hombres,<span class="footRef">8</span> adelantar los principios de verdad
  eterna, instituir una condición que unirá al hombre y su prójimo, lograr que
  el mundo forje &ldquo;sus espadas en azadones y sus lanzas en hoces,&rdquo;<span class="footRef">9</span> instar a las
  naciones de la tierra a que vivan en paz, y hacer que venga la gloria
  milenaria, cuando la tierra dará</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/46/26" target="_blank">DyC 46:26</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/num/22/2-7" target="_blank">Núm. 22:2–7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/jer/23/14" target="_blank">Jer. 23:14</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/8/18-20" target="_blank">Hech. 8:18–20</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/deut/3/26" target="_blank">Deut. 3:26</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/130/15" target="_blank">DyC 130:15</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/132/66" target="_blank">DyC 132:66</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/prov/29/2" target="_blank">Prov. 29:2</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/hel/7/5" target="_blank">Hel. 7:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/morm/8/40" target="_blank">Morm. 8:40</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/9/7" target="_blank">Isa. 9:7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/w_of_m/1/18" target="_blank">P. de Morm. 1:18</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/2/14" target="_blank">Lucas 2:14</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/2/4" target="_blank">Isa. 2:4</a>
    </div>
  </div>
</div>
