<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="289"></a><div class="prev"><a href="stpjs288.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs290.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 289</div>
  <p class="cont">y majestad de su reino?<span class="footRef">1</span> Por tomar una figura menor para
  representar una mayor, se equivocó usted, hermano Brown; pero los sectarios no
  tuvieron la inteligencia suficiente para descubrirlo.</p>
  <p class="std">Cuando Dios empleaba la figura de un animal en las visiones que
  concedía a los profetas, lo hacía para representar aquellos reinos que habían
  degenerado y se habían vuelto corruptos, salvajes y como animales en cuanto a
  sus naturalezas, a saber, los reinos degenerados del mundo perverso; pero
  jamás empleó la figura de una bestia o animal alguno para representar su
  reino.</p>
  <div class="topic">La Visión de Daniel de las Bestias</div>
  <p class="std">Al ver la visión de las cuatro bestias (cap. 7, ver. 16),<span class="footRef">2</span>
  Daniel expresó lo siguiente: &ldquo;Me acerqué a uno de los que estaban allí y le pregunté
  la verdad acerca de todo esto.&rdquo;<span class="footRef">3</span>
  El ángel explicó la visión a Daniel;<span class="footRef">4</span> pero
  vemos, por la interpretación, que las figuras de las bestias no aludían al
  reino de Dios. Hallamos que las bestias de que se habla representaban los
  reinos del mundo,<span class="footRef">5</span> cuyos habitantes eran individuos bestiales y abominables;
  eran asesinos, perversos, carnívoros y de disposición brutal. El león, el oso,
  el leopardo y la bestia con diez cuernos representaban los reinos del mundo,
  dice Daniel.<span class="footRef">6</span> Me refiero a los profetas, para apoyar las declaraciones que
  hago, a fin de que los élderes jóvenes, que saben tanto, no se me echen encima
  como una nube de avispas. No quiero meterme en un avispero.</p>
  <div class="topic">La Visión de Juan Sobre lo Futuro</div>
  <p class="std">Existe una diferencia y distinción grande entre las visiones y
  figuras de que hablaron los antiguos profetas y las que se mencionan en las
  revelaciones de Juan. No hay relación entre las cosas que Juan vió y los
  acontecimientos de los días de Adán, Enoc, Abraham o Jesús, sino cuando Juan
  claramente lo representa y expresamente lo dice. Juan vió solamente aquello
  que estaba reservado para lo futuro y lo que iba a acontecer en breve. Véase
  Apocalipsis 1:1–3;<span class="footRef">7</span> allí está la clave a todo el
  asunto: &ldquo;La revelación de
  Jesucristo, que Dios le dió, para manifestar a sus siervos las cosas que deben
  suceder presto; y la declaró, enviándola por su ángel a Juan su siervo, el
  cual ha dado testimonio de la palabra de Dios, y del testimonio de Jesucristo,
  y de todas las cosas que ha visto. Bienaventurado el que lee, y los que oyen
  las palabras de esta profecía, y guardan las</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/5/50" target="_blank">Alma 5:50</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/109/77" target="_blank">DyC 109:77</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dan/7/3" target="_blank">Dan. 7:3</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dan/7/16" target="_blank">Dan. 7:16</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dan/7/17" target="_blank">Dan. 7:17</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/23/17" target="_blank">Isa. 23:17</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/4/8" target="_blank">Mateo 4:8</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/84/82" target="_blank">DyC 84:82</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/103/7-8" target="_blank">DyC 103:7–8</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/105/32" target="_blank">DyC 105:32</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dan/7/3-7" target="_blank">Dan. 7:3–7</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/1/1-3" target="_blank">Apoc. 1:1–3</a>
    </div>
  </div>
</div>
