<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="182"></a><div class="prev"><a href="stpjs181.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs183.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 182</div>
  <div class="topic">Selecciones de una Proclamación de la Primera Presidencia</div>
  <div class="topic">A los Santos Esparcidos</div>
  <p class="wideEllipse">* * *</p>
  <div class="topic">Nauvoo</div>
  <p class="std">El nombre de nuestra ciudad (Nauvoo) es de origen hebreo.
  Significa un sitio o lugar hermoso, y también encierra la idea de reposo; y el
  nombre en verdad describe este lugar tan placentero. Se halla sobre la ribera
  oriental del río Misisipí en el distrito de Hancock, y está limitada al este
  por una extensa pradera de gran belleza, y al norte, oeste y sur por el río
  Misisipí. Algunos se han opuesto a establecernos en este lugar por motivo de
  la enfermedad que ha prevalecido durante los meses de verano, pero *&nbsp;*&nbsp;* toda
  la parte del este y del sur de la ciudad de Nauvoo e tan saludable como
  cualquier otra región del territorio occidental, para los ciudadanos que están
  aclimatados. *&nbsp;*&nbsp;*</p>
  <p class="std">La población de la ciudad está aumentando con rapidez sin
  igual, y tiene más de tres mil habitantes. Se ofrece toda facilidad, así
  dentro de la ciudad como en los lugares circunvecinos del distrito de Hancock,
  para seguir prósperamente las artes mecánicas y las placenteras actividades
  agrícolas. Las aguas del Misisipí bien pueden utilizarse casi ilimitadamente
  para fines manufactureros.&mdash;DHC 4:268.</p>
  <p class="wideEllipse">* * *</p>

  <div class="topic">El Templo</div>
  <p class="std">El templo del Señor está en construcción en este lugar, y a él
  vendrán los santos para adorar al Dios de sus padres,<span class="footRef">1</span> de acuerdo con el orden
  de su casa<span class="footRef">2</span> y los poderes del santo sacerdocio; y será su construcción tal, que
  permitirá el debido ejercicio de todas las funciones del sacerdocio, y en él
  se recibirán instrucciones del Altísimo, y de aquí irán a países lejanos.<span class="footRef">3</span> Así
  pues, de acuerdo con las estipulaciones de nuestra <i>magna carta</i> que nos ha
  otorgado el cuerpo legislativo de Illinois, concentremos toda nuestra fuerza
  en la &ldquo;Ciudad de Nauvoo&rdquo; y regiones circunvecinas, y procuremos emular los
  hechos de los patriarcas del antiguo convenio<span class="footRef">4</span> en aquellas cosas que son de tan
  grande importancia a esta generación y las subsiguientes.&mdash;DHC 4:269.</p>
  <p class="wideEllipse">* * *</p>

  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ex/4/5" target="_blank">Éx. 4:5</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_chr/15/12" target="_blank">2 Cró. 15:12</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/88/119" target="_blank">DyC 88:119</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/109/8" target="_blank">DyC 109:8</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/132/8,18" target="_blank">DyC 132:8,18</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/42/8" target="_blank">DyC 42:8</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/58/64" target="_blank">DyC 58:64</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/98/32" target="_blank">DyC 98:32</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/abr/1/31" target="_blank">Abr. 1:31</a>
    </div>
  </div>
</div>
