<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="3"></a><div class="prev"><a href="stpjs2.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs4.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 3</div>
  <div class="topic">Prefacio del Autor</div>
  <p class="std">He tenido una afición por los sermones y escritos del profeta José Smith
    durante muchos años. Mi interés se inició inicialmente en las clases de Hyrum L. Andrus
    cuando yo era un estudiante de pregrado en la Universidad de Brigham Young. Siempre he
    apreciado el uso que hace el Profeta de las Escrituras, y ocasionalmente noto algunas
    referencias escriturales en los márgenes de mi copia de las <i>Enseñanzas del Profeta José
    Smith</i>.</p>
  <p class="std">En noviembre de 1989, decidí que era el momento de catalogar formalmente
    estas notas marginales y buscar las referencias escriturales que quedaban. Me puse en
    contacto con un amigo del Departamento de Escrituras Antiguas, Monte S. Nyman, y le
    pregunté si tenía alguna referencia escritural en su copia de las <i>Enseñanzas</i> que
    podría salvarme un poco de tiempo. Mont me dio una lista con 700 entradas. Estaba
    seguro de que la tarea estaba casi terminada.</p>
  <p class="std">Como con tantas cosas, el pequeño proyecto comenzó a tomar vida propia.
    Mi primera lectura cuidadosa de las <i>Enseñanzas</i> resultó en 2.000 referencias
    escriturales. Además, descubrí que muchas de las frases y pasajes de las <i>Enseñanzas</i>,
    aunque no se citaban textualmente, eran extremadamente útiles en la interpretación
    de muchas otras escrituras, y viceversa. Varias lecturas han ocurrido desde entonces,
    y el recuento final está ahora en más de 11.000 referencias, tanto directas como
    contextuales. Sin duda hay otros.</p>
  <p class="std">También encontré que la línea entre la escritura citada y el concepto de
    las Escrituras se notaba cada vez más borrosa a medida que crecía mi aprecio por las
    proezas escriturales del Profeta. Cuando se le preguntó si robó a su esposa, el Profeta
    una vez respondió: &ldquo;Pregúntale, ella era mayor de edad, ella puede responder
    por sí misma&rdquo; (<i>Enseñanzas</i>, página 120). En sentido estricto, esto no es
    una cita escritural. Pero después de experimentar el genio escritural del Profeta una y
    otra vez, estoy convencido de que se hizo un uso inteligente de Juan 9:21. En este
    pasaje, los padres del hombre ciego de nacimiento, tratando de evitar la excomunión
    (Juan 9:22), respondió a los fariseos, &ldquo;edad tiene, preguntadle a él; él
    hablará por sí mismo.&rdquo;</p>
  <p class="std">En el Apéndice se incluye un breve muestreo del uso escritural del Profeta,
    incluyendo una base para esta habilidad de sus experiencias de vida. Se espera que el
    presente trabajo destaque una de las grandes contribuciones del Profeta José Smith,
    el de &ldquo;exponer todas las escrituras a la iglesia&rdquo; (D. y C. 24:5).</p>
  <p class="std">Las <i>Enseñanzas Escriturales del Profeta José Smith</i> se han
    beneficiado de las contribuciones de amigos y familiares. Mi esposa Sandy y los niños
    James, Jennifer, Daniel, Stefanie y Michelle me han permitido pacientemente ver una
    idea hasta el final. El Departamento de Ciencias de la Familia de Brigham Young
    University (Terrance D. Olson, Presidente) ha tolerado mi amplia gama de intereses
    de investigación y ha proporcionado generosamente equipo informático. Recuperación
    de referencias de especialidad (Paul M. Urie, Mark L. Donaldson, Richard C. Galbraith)
    proporcionó <i>Retriever</i>, un programa de recuperación de texto por ordenador,
    que ayudó en gran medida a la identificación de referencias escriturales. Don E. Norton
    del Departamento de Inglés, Brigham Young University, ha sido de gran ayuda en la
    edición de mi material no-escritural. Finalmente, dos mujeres han influenciado mucho mi
    amor hacia las escrituras y el evangelio restaurado de Jesucristo. Mi abuela angelical,
    Harriet Amanda Davis, me crió como un niño para apreciar la abundante vida contenida
    Abre su boca con sabiduría, y la ley de la clemencia está en su lengua.
    en las escrituras (Juan 10:10). Su vida estaba &ldquo;sazonada con gracia&rdquo;
    (<i>Enseñanzas</i>, pág. 156, Colosenses 4:6). Verdaderamente, ella &ldquo;Abre su
    boca con sabiduría, y la ley de la clemencia está en su lengua&rdquo; (Proverbios
    31:26, Efesios 4:32). Louise O. Belnap, una querida amiga, era un santo instruido
    para el reino de los cielos, que sacó libremente de su tesoro perlas, nuevas y
    viejas, (Mateo 13:45, 52, Mateo 10:8).</p>
</div>
