<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="89"></a><div class="prev"><a href="stpjs88.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs90.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 89</div>
  <p class="cont">esto agrada al Señor. Padres, no provoquéis a ira a vuestros
  hijos, para que no se desanimen. Esclavos, obedeced en todo a vuestros amos
  terrenales, no sirviendo al ojo, como los que agradan a los hombres, sino con
  sencillez de corazón, temiendo a Dios&rdquo; (Colosenses 3:18–22).<span class="footRef">1</span></p>
  <p class="std">Ahora debo concluir esta comunicación y reanudar el lema en
  otra ocasión.</p>
  <p class="std">Me repito vuestro hermano en el vínculo del nuevo y sempiterno
  convenio.<span class="footRef">2</span></p>
  <p class="right">JOSÉ SMITH, HIJO, M&amp;A, noviembre de 1835; también DHC 2:259–264.</p>
  <div class="topic">Meditaciones</div>
  <p class="std">Viernes 6 de noviembre.&mdash;Estuve en casa. Asistí a la escuela
  durante las horas que estuvo en sesión, entonces volví y pasé la noche en
  casa. Esta mañana me presentaron a un señor que venía del este. Después de oír
  mi nombre, manifestó que yo no era sino un hombre, dando a entender por sus
  palabras que él había supuesto que la persona a quien el Señor se dignaría
  revelar su voluntad, debería ser más que un hombre.<span class="footRef">3</span> Parecía haberse olvidado
  de las palabras de Santiago, que Elías era hombre sujeto a semejantes
  pasiones que nosotros, y rogó con oración que no lloviese, y no llovió sobre
  la tierra en tres años y seis meses. Y otra vez oró, y el cielo dió lluvia, y
  la tierra produjo su fruto.<span class="footRef">4</span> Por cierto, tal es la obscuridad e ignorancia de
  esta generación, que les parece increíble que un hombre tenga comunicación con
  su Hacedor. (6 de noviembre de 1835). DHC 2:302.</p>
  <div class="topic">Palabras del Profeta a los Doce</div>
  <p class="summary">El 12 de noviembre de 1835, los apóstoles se reunieron con
  la Primera Presidencia a las 6 de la tarde, y en esta ocasión el Profeta dijo
  lo siguiente:</p>
  <hr class="centerQuarter" />
  <p class="std">Me complazco en tener esta oportunidad de juntarme con este
  consejo en esta ocasión. Estoy seguro que el Espíritu del Señor está aquí, y
  me siento satisfecho con todos los hermanos que están presentes; y no necesito
  deciros que gozáis de mi más completa confianza y que es mi intención apoyaros
  hasta lo último, pues bien sé que tenéis que defender mi carácter contra las
  viles calumnias y reproches de esta perversa generación, y que con gusto lo
  hacéis.</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/col/3/18-22" target="_blank">Col. 3:18–22</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/88/133" target="_blank">DyC 88:133</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/10/26" target="_blank">Hech. 10:26</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/mosiah/2/10-11" target="_blank">Mos. 2:10–11</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/james/5/17-18" target="_blank">Stg. 5:17–18</a>
    </div>
  </div>
</div>
