<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="125"></a><div class="prev"><a href="stpjs124.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs126.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 125</div>
  <p class="std">Después que Hinkle nos hubo vendido, y nos llevaron al campo de
  la milicia, observamos cuanta evidencia se podía pedir de que el mundo nos
  aborrecía.<span class="footRef">1</span> Si entre ellos había sacerdotes de todas las diferentes sectas,
  éstos nos odiaban y de muy buena gana. Si había generales, nos odiaban; si
  había coroneles, igualmente; y los soldados y oficiales de todas clases nos
  odiaban, y también los más blasfemos, maldicientes, borrachos y fornicarios<span class="footRef">2</span>
  nos odiaban; todos nos odiaban y con el mayor gusto. ¿Y por qué nos
  aborrecían? Únicamente por el testimonio de Jesucristo. ¿Acaso fué porque
  éramos mentirosos? Sabemos que así lo han informado algunos, pero han sido
  informes falsos. ¿Fué acaso por actos de traición cometidos contra el gobierno
  del distrito de Daviess, o robo, hurto, incendio o cualquier otro acto
  ilícito en dicho distrito? Sabemos que de ello nos han acusado los sacerdotes
  y ciertos abogados y jueces, que son los instigadores, ayudantes y cómplices
  de cierta banda de asesinos y ladrones que han estado fraguando un complot
  canallesco para sostener sus supercherías sacerdotales<span class="footRef">3</span> contra los santos de
  los últimos días;<span class="footRef">4</span> y durante varios años, valiéndose de una conspiración bien
  tramada y premeditada, han tratado de derribar por la fuerza física un
  sistema de religión que el mundo entero, ni por sus esfuerzos unidos, ni medio
  lícito alguno, pudo resistir.</p>
  <div class="topic">Acusados por Testigos Falsos</div>
  <p class="std">De ahí que la plebe fué instigada por los sacerdotes y levitas,
  por los fariseos, saduceos, esenios y herodianos,<span class="footRef">5</span> por los picaros más viles,
  desenfrenados, libertinos, infames e inhumanos, y el grupo más salvaje de
  hombres que el mundo puede producir&mdash;y ciertamente en ningún otro lugar se
  puede hallar un paralelo&mdash;a juntarse para robar, saquear, dejar morir de hambre
  y exterminar a los &ldquo;mormones&rdquo; e incendiar sus casas.</p>
  <p class="std">Son éstos los bribones que por sus actos traicioneros y
  alevosos han asolado y arrumado el distrito de Daviess. Son ellos los que de
  buena gana harían creer a todo el mundo que nosotros somos culpables de los
  hechos mencionados. Pero nos representan falsamente; nosotros nos defendimos,
  y creemos que ninguno de nosotros tomó represalias contra estos salteadores
  sino de una manera justa, legal y recta.</p>
  <p class="std">Os decimos que no hemos cometido alevosía ni ningún otro acto
  ilícito en el distrito de Daviess. ¿Acaso fué porque</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/john/15/18" target="_blank">Juan 15:18</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_jn/3/13" target="_blank">1 Juan 3:13</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/22/15" target="_blank">Apoc. 22:15</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/76/103" target="_blank">DyC 76:103</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/1/16" target="_blank">Alma 1:16</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/64/30" target="_blank">DyC 64:30</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/89/2" target="_blank">DyC 89:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/mark/3/6" target="_blank">Mar. 3:6</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/mark/12/13" target="_blank">Mar. 12:13</a>
    </div>
  </div>
</div>
