<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="164"></a><div class="prev"><a href="stpjs163.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs165.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 164</div>
  <p class="cont">Iglesia, etc., quisiera decir que goza de mi completa
  aprobación, y doy mi consentimiento, con excepción del himnario,<span class="footRef">1</span> pues dentro
  de poco se publicará aquí una edición nueva con una variedad mayor de himnos,
  que me parece se debe tomar por modelo. En cuanto se impriman, os enviarán
  algunos para que podáis traducirlos e imprimirlos en cualquier idioma que os
  parezca.</p>
  <p class="std">En caso de que no los podamos enviar, y hubiese mucha necesidad
  de himnarios en donde os halláis, entonces no me opondré a que publiquéis el
  que se usa actualmente. Si vais a publicar el Libro de Mormón, la Doctrina y
  Convenios o el himnario, deseo que el título de propiedad literaria quede en
  mi nombre.</p>
  <p class="std">En cuanto a la publicación de cualquier otra obra, ya sea
  original o algo que se haya publicado antes, procederéis de acuerdo con las
  circunstancias; si os parece preciso hacerlo, no hay objeción por mi parte.
  Convendría que consideraseis la claridad y sencillez<span class="footRef">2</span> de las cosas que
  publiquéis, &ldquo;porque mi alma se deleita en la claridad.&rdquo;<span class="footRef">3</span></p>
  <div class="topic">El Deber de los Setenta</div>
  <p class="std">Quedé muy complacido con el espíritu de vuestra carta, y deseo
  hacer patente, queridos hermanos, mi cordial cooperación y oraciones por
  vuestro bienestar<span class="footRef">4</span> y éxito. Respondiendo a vuestra pregunta contenida en la
  carta anterior, con relación al deber de los setenta en la regulación de las
  ramas de la Iglesia, etc., digo que los deberes de los setenta consisten más
  bien en predicar el evangelio<span class="footRef">5</span> y establecer ramas de la Iglesia,<span class="footRef">6</span> que en
  dirigirlas; y deben dejar que un sumo sacerdote se haga cargo de ellas. Si el
  sumo sacerdote es negligente en sus deberes, y conduce a la Iglesia, o permite
  que sea llevada por otro camino, apartándose de las ordenanzas<span class="footRef">7</span> del Señor,
  entonces será el deber de uno de los setenta, bajo la dirección especial de
  los Doce<span class="footRef">8</span> y debidamente comisionado por ellos, mediante su autoridad delegada,
  ir a esa rama de la Iglesia, y si está de acuerdo la mayoría de los miembros
  de dicha rama, podrá empezar a dirigirla<span class="footRef">9</span> y ponerla en orden; de lo contrario,
  no tiene autoridad para obrar.</p>
  <p class="right">DHC 4:128–129. JOSÉ SMITH, HIJO</p>
  <div class="topic">Los Juicios ante el Sumo Consejo</div>
  <p class="std">Sábado, 11 de julio de 1840.&mdash;El Sumo
  Consejo<span class="footRef">10</span> se reunió en mi despacho, donde les
  enseñé algunos principios relacionados con sus deberes como</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/25/11" target="_blank">DyC 25:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/133/57" target="_blank">DyC 133:57</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_ne/25/4" target="_blank">2 Ne. 25:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/34/27" target="_blank">Alma 34:27</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/107/25" target="_blank">DyC 107:25</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/58/48" target="_blank">DyC 58:48</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/jer/31/36" target="_blank">Jer. 31:36</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/107/34" target="_blank">DyC 107:34</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/mosiah/26/37" target="_blank">Mos. 26:37</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/107/33" target="_blank">DyC 107:33</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/102/1" target="_blank">DyC 102:1</a>
    </div>
  </div>
</div>
