<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="106"></a><div class="prev"><a href="stpjs105.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs107.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 106</div>
  <p class="cont">Los Doce no tienen que
  responder a nadie sino a la Primera Presidencia,<span class="footRef">1</span>
  &ldquo;a saber&mdash;dijo el Profeta&mdash;a
  mí, a Sídney Rigdon y a Federico G. Williams, que ahora son mis consejeros; y
  donde yo no estuviere, no habrá Primera Presidencia sobre los Doce.&rdquo;</p>

  <p class="std">El Profeta también manifestó a los Doce que no aprobaba el
  lenguaje áspero con que el presidente Cowdery se había dirigido a ellos; ni lo
  consentiría en él mismo ni en ningún otro hombre, &ldquo;no obstante&mdash;dijo él&mdash;ha
  habido ocasiones en que he hablado con mucha dureza, nacida del impulso del
  momento, y si he herido vuestros sentimientos, hermanos, os ruego me
  perdonéis, porque os amo<span class="footRef">2</span> y os apoyaré de todo corazón en toda justicia ante el
  Señor y ante todos los hombres; porque podéis estar seguros, hermanos, que
  estoy dispuesto a arrostrar los torrentes de toda oposición, en tormentas y
  tempestades, en truenos y en relámpagos, por mar y por tierra,<span class="footRef">3</span> en el desierto
  o entre falsos hermanos<span class="footRef">4</span> o chusmas, o donde Dios en su providencia nos llamare.
  Y estoy resuelto a no permitir que ni alturas ni profundidades, ni tronos ni
  principados, cosas presentes o cosas futuras, o criatura alguna, me aleje de
  vosotros.<span class="footRef">5</span> Y ahora hago convenio con vosotros, delante de Dios, que no
  escucharé ni daré crédito a ninguna palabra despectiva<span class="footRef">6</span> que se hable contra
  cualquiera de vosotros, ni os condenaré por ningún testimonio bajo los cielos,
  salvo el testimonio que fuere infalible, hasta que pueda veros cara a cara<span class="footRef">7</span> y
  saber con certeza;<span class="footRef">8</span> y pongo mi completa confianza en vuestra palabra, porque os
  considero hombres de verdad.<span class="footRef">9</span> E igual cosa os pido, cuando os dijere algo, que
  tengáis la misma confianza en mi palabra, porque no os diré que sé más de lo
  que efectivamente sé. Pero ya he ocupado más tiempo del que tenía pensado
  cuando empecé, y ahora dejo la palabra a mis hermanos.&rdquo;
  (16 de enero de 1836.) DHC 2:373–374.</p>
  <div class="topic">Una Visión del Reino Celestial</div>
  <p class="summary">El día 21 de enero de 1836,<span class="footRef">10</span> la Primera Presidencia y un
  número de las autoridades de la Iglesia se reunieron en el templo de Kírtland,
  donde efectuaron las ordenanzas de la investidura, hasta donde les habían sido
  reveladas en esa época. Hecho esto, el Profeta dice que &ldquo;todos los de la
  Presidencia pusieron sus manos sobre mí, y profirieron sobre mi cabeza muchas
  profecías y bendiciones, varias de las cuales dejaré pasar sin mencionar en
  esta ocasión.  Pero como dijo S. Pablo, así digo yo, pasemos entonces a las
  visiones y a las revelaciones.&rdquo;<span class="footRef">11</span>
  &ldquo;Todos los de la Presidencia&rdquo; comprendía a Oliverio Cowdery y
  José Smith, padre, así como a los dos consejeros, Sídney Rigdon y Federico G.
  Williams. Después de esta ordenanza el Profeta recibió la siguiente visión y
  revelación, en la cual le fué manifestado, y por medio de él a la</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/107/33" target="_blank">DyC 107:33</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/112/11" target="_blank">DyC 112:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/122/5" target="_blank">DyC 122:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_cor/11/26" target="_blank">2 Cor. 11:26</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/122/5" target="_blank">DyC 122:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rom/8/38-39" target="_blank">Rom. 8:38–39</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/12/10" target="_blank">Apoc. 12:10</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ex/33/11" target="_blank">Éx. 33:11</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/25/16" target="_blank">Hech. 25:16</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/50/11" target="_blank">DyC 50:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/gen/15/13" target="_blank">Gén. 15:13</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/12/11" target="_blank">Hech. 12:11</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/5/8" target="_blank">1 Ne. 5:8</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/3_ne/11/15" target="_blank">3 Ne. 11:15</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/5/12,25" target="_blank">DyC 5:12,25</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/11/16" target="_blank">DyC 11:16</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ex/18/21" target="_blank">Éx. 18:21</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/53/21" target="_blank">Alma 53:21</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/137/1-10" target="_blank">DyC 137:1–10</a>
    </div>
    <div class="footnote">11. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/2_cor/12/1" target="_blank">2 Cor. 12:1</a>
    </div>
  </div>
</div>
