<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="294"></a><div class="prev"><a href="stpjs293.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs295.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 294</div>
  <p class="cont">precisamente como se lee en las revelaciones. Doy esto como
  llave a los élderes de Israel. La bestia independiente es una bestia que mora
  en el cielo, aparte de la familia humana. La bestia que subió del mar<span class="footRef">1</span> debería
  traducirse &ldquo;la imagen de una bestia,&rdquo; como lo he explicado al referirme a la
  visión de Daniel.</p>
  <p class="std">He dicho más sobre esto que en cualquier otro tiempo, con
  excepción de una vez en Ramus; y al terminar se levantó el amiguito (Carlos
  Thompson), me hizo un buche con las profecías de Daniel, y me lo hizo tragar
  por la fuerza. (8 de abril de 1843.) DHC 5:339–345.</p>
  <div class="topic">PALABRAS DEL PROFETA SOBRE LA MUERTE DE LORENZO G. BARNES</div>
  <div class="topic">La Resurrección</div>
  <p class="std">Casi todos los que han fallecido en la Iglesia, en estos
  últimos días, han muerto en tierra extraña.<span class="footRef">2</span>
  Esta es una tierra extraña para
  los que han venido de lejos. Debemos manifestar la simpatía hacia los
  afligidos que hay entre nosotros.<span class="footRef">3</span> Si acaso hay lugar sobre la tierra donde los
  hombres deberían ejercer el espíritu y calmar con aceite y vino<span class="footRef">4</span> las angustias
  del afligido, éste es ese lugar; y este espíritu se manifiesta aquí; y aunque
  una persona sea extranjera y se vea en aflicción<span class="footRef">5</span> al llegar aquí, no falta un
  hermano o amigo que no esté dispuesto a atender a sus necesidades.<span class="footRef">6</span></p>
  <p class="std">Para mí sería una de las bendiciones más grandes, si es que
  tuviese que sufrir aflicciones en este mundo, estar donde pudiera hallar
  hermanos y amigos por todos lados. Pero no es esto a lo que deseo referirme,
  sino al privilegio de poder sepultar a nuestros muertos en la tierra que Dios
  ha señalado para recoger a sus santos, y donde no habrá otros sino sus santos,
  una tierra donde tendrán el privilegio de depositar sus cuerpos en el lugar
  sobre el cual aparecerá el Hijo del Hombre,<span class="footRef">7</span> y donde podrán oír el son de la
  trompeta<span class="footRef">8</span> que los llamará a que salgan a verlo, a fin de que en la mañana de la
  resurrección salgan todos juntos, y se levanten de sus tumbas y se den la mano
  el uno al otro inmediatamente en eterna gloria y felicidad,<span class="footRef">9</span> en lugar de estar
  separados por grandes distancias. Para mí hay algo bueno y sagrado en esto. El
  lugar donde un hombre es sepultado, para mí es sagrado. Se habla de este
  asunto en el Libro de Mormón<span class="footRef">10</span> y otras Escrituras. Aun para los aborígenes de
  este país, los lugares donde han sepultado a sus padres son más sagrados que
  todos los demás.</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/13/1" target="_blank">Apoc. 13:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/7/6" target="_blank">Hech. 7:6</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/26/36" target="_blank">Alma 26:36</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/abr/1/16" target="_blank">Abr. 1:16</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/james/5/13" target="_blank">Stg. 5:13</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/3_ne/17/7" target="_blank">3 Ne. 17:7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/105/3" target="_blank">DyC 105:3</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/10/34" target="_blank">Lucas 10:34</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/gen/15/13" target="_blank">Gén. 15:13</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/acts/20/34" target="_blank">Hech. 20:34</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/88/93-98" target="_blank">DyC 88:93–98</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_cor/15/52" target="_blank">1 Cor. 15:52</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/morm/9/13" target="_blank">Morm. 9:13</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/29/13,26" target="_blank">DyC 29:13,26</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/43/18" target="_blank">DyC 43:18</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/45/45" target="_blank">DyC 45:45</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/77/3" target="_blank">DyC 77:3</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ether/14/22" target="_blank">Éter 14:22</a>
    </div>
  </div>
</div>
