<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="293"></a><div class="prev"><a href="stpjs292.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs294.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 293</div>
  <p class="std">El Profeta entonces leyó los primeros ocho versículos del
  capítulo 13 del Apocalipsis,<span class="footRef">1</span> donde Juan dice: &ldquo;Y vi una de sus cabezas como
  herida de muerte, y la llaga de su muerte fué curada: y se maravilló toda la
  tierra en pos de la bestia.&rdquo;<span class="footRef">2</span> Algunos de los que se ponen a espiritualizar
  dicen que la bestia que fué herida era Nabucodonosor, otros Constantino,
  algunos Mahoma y otros la Iglesia Católica Romana; pero vamos a considerar lo
  que Juan vió respecto de esta bestia. Ahora vamos al avispero. Los traductores
  han usado la palabra &ldquo;dragón&rdquo; por diablo.<span class="footRef">3</span> Pues bien, era una bestia que Juan
  vió en el cielo, y estaba hablando entonces de &ldquo;las cosas que deben suceder
  presto;&rdquo;<span class="footRef">4</span> consiguientemente, la bestia que Juan vió no podía ser Nabucodonosor.
  La bestia que Juan vió era una bestia verdadera,<span class="footRef">5</span> y un ser inteligente real y
  verdadero le dió su poder, su trono y grande autoridad.<span class="footRef">6</span> Este ser no
  representaba una bestia en los cielos: era un ángel en el cielo que tendrá
  poder en los últimos días para hacer una obra.</p>
  <p class="std">&ldquo;Se maravilló toda la tierra en pos de la bestia,&rdquo;<span class="footRef">7</span> y cuando se
  dice &ldquo;toda la tierra&rdquo; también están comprendidos Nabucodonosor y Constantino
  el Grande. Si la bestia era todo el mundo, ¿cómo podía todo el mundo
  maravillarse en pos de la bestia? Debe haber sido una bestia verdaderamente
  maravillosa para poder causar que todos los seres humanos se maravillaran en
  pos de ella; y me atrevo a decir que cuando Dios permita que el diablo dé a la
  bestia el poder para destruir a los habitantes de la tierra,<span class="footRef">8</span> todos se
  maravillarán. El versículo 4 dice: &ldquo;Y adoraron al dragón que había dado la
  potestad a la bestia, y adoraron a la bestia, diciendo: ¿Quién es semejante a
  la bestia, y quién podrá lidiar con ella?&rdquo;<span class="footRef">9</span></p>
  <p class="std">Algunos dicen que representa el reino del mundo. Una cosa sí
  sabemos, que no representa el reino de los santos. Suponiendo que admitamos
  que significa el reino del mundo, ¿qué significado tendría, si dijese: quién
  podrá lidiar contra mí misma? Si estas interpretaciones de los que
  espiritualizan fuesen verdaderas, el libro se contradiría en casi todos los
  versículos. Pero no son verdaderas.</p>
  <p class="std">En el segundo versículo se ha traducido incorrectamente la
  palabra &ldquo;dragón.&rdquo;<span class="footRef">10</span> El
  término original significa diablo, no dragón como se ha
  traducido. En el versículo 9 del capítulo 12 vemos que dice: &ldquo;La serpiente
  antigua, que se llama diablo;&rdquo;<span class="footRef">11</span> y en el caso que estamos tratando, debería de
  haberse traducido diablo y no dragón. En ocasiones se traduce por Apollyon.
  Todo aquello, para lo cual no tenemos palabra alguna<span class="footRef">12</span> que nos ayude a
  descifrarlo, debemos entenderlo tal como se lee. Las bestias que Juan vió y
  dijo que estaban en el cielo, efectivamente estaban viviendo en el cielo, y
  efectivamente iban a recibir poder sobre los habitantes de la
  tierra,<span class="footRef">13</span></p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/13/1-8" target="_blank">Apoc. 13:1–8</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/13/3" target="_blank">Apoc. 13:3</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/13/2,4" target="_blank">Apoc. 13:2,4</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/1/1" target="_blank">Apoc. 1:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/13/1" target="_blank">Apoc. 13:1</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/13/2" target="_blank">Apoc. 13:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/13/3" target="_blank">Apoc. 13:3</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/13/7-8" target="_blank">Apoc. 13:7–8</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/13/4" target="_blank">Apoc. 13:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/13/2" target="_blank">Apoc. 13:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">11. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/12/9" target="_blank">Apoc. 12:9</a>
    </div>
    <div class="footnote">12. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/130/11" target="_blank">DyC 130:11</a>
    </div>
    <div class="footnote">13. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/6/8" target="_blank">Apoc. 6:8</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/9/13" target="_blank">Apoc. 9:13</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/13/5,7" target="_blank">Apoc. 13:5,7</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/rev/16/8" target="_blank">Apoc. 16:8</a>
    </div>
  </div>
</div>
