<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="175"></a><div class="prev"><a href="stpjs174.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs176.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 175</div>
  <p class="cont">este sentimiento os ha hecho abandonar las comodidades de
  vuestros hogares a fin de que pudierais ser una bendición a los que son
  candidatos a la inmortalidad, mas desconocen la verdad; y por haberlo hecho,
  ruego que las bendiciones más ricas del cielo desciendan sobre vosotros.</p>
  <p class="std">Habiendo solicitado mi opinión respecto de la probabilidad de
  volver aquí en la primavera, gustosamente os la hago saber. He considerado el
  asunto por algún tiempo, y soy de la opinión que os sería prudente hacer los
  preparativos para partir del teatro de vuestras obras la primavera que viene.
  En vista de que habéis llevado el testimonio a ese país, y muchos lo han
  aceptado, la levadura ahora puede extenderse<span class="footRef">1</span>
  sin que tengáis que permanecer.</p>
  <p class="std">Otra cosa: Ha indicado el Espíritu que habrá agitaciones,
  alborotos y dificultad en el país donde ahora estáis obrando. Quisiera, pues,
  aconsejaros a que seáis diligentes mientras tanto; organizad las ramas de la
  Iglesia, y permanezca cada cual en su propio lugar,<span class="footRef">2</span> a fin de que aquellos que
  no puedan venir con vosotros en la primavera, no se queden como ovejas sin
  pastor.<span class="footRef">3</span></p>
  <div class="topic">Un Sitio Para el Recogimiento</div>
  <p class="std">Quisiera también hacer la observación de que en vista de que se
  ha señalado este lugar para el recogimiento de los santos, se precisa que se
  haga de acuerdo con el orden que el Señor ha dispuesto. Con este fin, quisiera
  decir que por haber grandes números de los miembros de la Iglesia en
  Inglaterra que son sumamente pobres y no están acostumbrados al trabajo del
  campo, y para quienes se deben hacer ciertos preparativos antes que puedan
  mantenerse a sí mismos en este país, conviene, pues, para evitar la confusión
  y desilusión al llegar aquí, que aquellos que tengan experiencia mecánica y
  los que tuvieren algo de capital, por pequeño que sea, vengan aquí tan pronto
  como sea conveniente, para instalar talleres mecánicos y hacer otros
  preparativos necesarios, a fin de que cuando vengan los pobres, puedan tener
  aquí algo a que dedicarse. Este lugar goza de ciertas ventajas para
  actividades manufactureras y comerciales, cosa que no todos los sitios tienen;
  y si se establecieran fábricas de algodón, fundiciones, alfarerías, etc.,
  podría entrar aquí algún dinero, y elevaría la ciudad a una posición muy
  importante.</p>
  <p class="std">No necesito ampliarme más sobre este tema, porque debe parecer
  razonable a cuantos lo consideraren.</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/gal/5/9" target="_blank">Gál. 5:9</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/107/99-100" target="_blank">DyC 107:99–100</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/mark/6/34" target="_blank">Mar. 6:34</a>
    </div>
  </div>
</div>
