<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="59"></a><div class="prev"><a href="stpjs58.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs60.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 59</div>
  <p class="cont">la expiación, para nosotros es evidente que tuvo más
  conocimiento del plan de lo que dice la Biblia, porque ¿cómo podía ofrecer un
  sacrificio con fe,<span class="footRef">1</span> esperando de Dios la remisión de sus pecados<span class="footRef">2</span> en el poder de
  la gran expiación, sin antes haber sido instruido sobre dicho plan? Y además,
  si fué aceptado de Dios,<span class="footRef">3</span> ¿qué otras ordenanzas se practicaban, aparte de
  ofrecer las primicias del rebaño?<span class="footRef">4</span></p>
  <div class="topic">El Señor Habló a Abel</div>
  <p class="std">S. Pablo dice en su carta a los Hebreos que Abel alcanzó
  testimonio de que era justo, dando Dios testimonio de su presente.<span class="footRef">5</span> ¿A quién
  testificó Dios de las ofrendas de Abel? ¿Sería a Pablo? Muy poco se nos da en
  la primera parte de la Biblia respecto de este importante tema; pero se dice
  que Abel alcanzó testimonio de que era justo. Luego Dios ciertamente le habló;
  de hecho, se dice que Dios conversó con él;<span class="footRef">6</span> y si le habló, ¿no le comunicaría
  a Abel, ya que era justo, todo el plan del evangelio? ¿Y no es el evangelio
  las nuevas de la redención?<span class="footRef">7</span>  ¿Cómo podía Abel ofrecer un sacrificio y esperar
  con fe en el Hijo de Dios la remisión de sus pecados, sin entender el
  evangelio? El simple derramamiento de la sangre de animales o cualquier otra
  cosa que se ofreciera como sacrificio, no podría lograr la remisión de los
  pecados, a menos que se hiciera con fe en algo que estaba por venir; de
  poderse obtener, la ofrenda de Caín habría sido tan aceptable como la de Abel.
  Y si Abel fué instruido respecto de la venida del Hijo de Dios, ¿no recibiría
  también instrucciones respecto de sus ordenanzas? Todos admitimos que el
  evangelio tiene ordenanzas y si es así, ¿no ha tenido siempre ordenanzas, y no
  han sido sus ordenanzas siempre las mismas?</p>
  <div class="topic">Las Ordenanzas del Evangelio desde el Principio</div>
  <p class="std">Tal vez nuestros amigos dirán que no se conoció el evangelio
  con sus ordenanzas sino hasta los días de Juan,<span class="footRef">8</span> hijo de Zacarías, en la época
  de Herodes, rey de Judea.<span class="footRef">9</span> Consideremos ahora este punto. Por nuestra parte, no
  podemos creer que los antiguos de todas las épocas no tuvieron ningún
  conocimiento del sistema celestial, como muchos suponen, porque todos los que
  jamás se han salvado, se salvaron mediante el poder de este gran plan de
  redención,<span class="footRef">10</span> así antes de la venida de Cristo como después; y si no, Dios ha
  puesto</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/heb/11/4" target="_blank">Heb. 11:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/13/16" target="_blank">Alma 13:16</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/rom/12/1" target="_blank">Rom. 12:1</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/rom/14/18" target="_blank">Rom. 14:18</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_pet/2/5" target="_blank">1 Pe. 2:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/gen/4/4" target="_blank">Gén. 4:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/heb/11/4" target="_blank">Heb. 11:4</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/moses/5/17,26" target="_blank">Moisés 5:17,26</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/138/19,57" target="_blank">DyC 138:19,57</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/11/12" target="_blank">Mateo 11:12</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/1/5" target="_blank">Lucas 1:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/alma/34/31" target="_blank">Alma 34:31</a>
    </div>
  </div>
</div>
