<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="230"></a><div class="prev"><a href="stpjs229.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs231.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 230</div>
  <div class="topic">EL TEMPLO</div>
  <div class="topic">Diligencia de los Santos en la Construcción del Templo</div>
  <p class="std">Este noble edificio progresa con suma rapidez; en todas partes
  se hacen activos esfuerzos por facilitar su erección; va muy adelante el
  recogimiento de materiales de todas clases y para el próximo otoño esperamos
  ver techado el edificio, y quizá aun la piedra de remate se colocará &ldquo;con
  aclamaciones de: Gracia, gracia a ella.&rdquo;<span class="footRef">1</span> Durante el invierno frecuentemente ha
  habido hasta cien obreros trabajando en la cantera, mientras otros se han
  ocupado en el acarreo del material y en otros trabajos.</p>
  <p class="std">El otoño pasado se organizó una compañía para que saliera a
  buscar bosques de pinos, a fin de comprar aserraderos y preparar y cortar la
  madera para el templo y la Mansión de Nauvoo, y los informes que de allá se
  reciben son muy favorables; se organizó otra compañía, esta semana pasada,
  para tomar su lugar y relevar a los que ya se encuentran allí; al volver,
  traerán con ellos una balsa grande cargada de madera para las construcciones
  ya mencionadas.</p>
  <p class="std">Mientras estas industriosas multitudes han estado obrando en
  sus respectivas ocupaciones, cumpliendo con sus tareas diarias y trabajando la
  décima parte de su tiempo, otros con igual afán han estado trayendo sus
  diezmos y consagraciones para el mismo gran objeto. Desde que se puso el
  fundamento de esta Iglesia, jamás habíamos visto manifestarse mayor
  disposición de cumplir con los requisitos de Jehová, más ferviente deseo de
  hacer la voluntad de Dios,<span class="footRef">2</span> o más activos esfuerzos o mayores sacrificios, que
  los que ha habido desde que el Señor dijo: &ldquo;Edifíquese el templo con los
  diezmos de mi pueblo.&rdquo;<span class="footRef">3</span> Parece que el espíritu de actividad, filantropía y
  obediencia descendió simultáneamente sobre ancianos y jóvenes; y todos los
  hermanos y las hermanas, niños y niñas y aún los extranjeros que no eran de la
  Iglesia, se unieron con una liberalidad sin precedente para llevar a cabo esta
  gran obra; y en muchos casos no pudo impedirse que de su escaso sostén la
  viuda diera sus dos blancas.<span class="footRef">4</span></p>
  <p class="std">En esta ocasión deseamos expresar a todos, al anciano así como
  al joven, a los que son de la Iglesia como a los que no lo son, nuestro más
  sincero agradecimiento por su sin igual liberalidad, bondad, diligencia y
  obediencia que tan oportunamente han manifestado en las circunstancias
  presentes. No que nosotros, personal o individualmente, nos vayamos a
  beneficiar</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/zech/4/7" target="_blank">Zac. 4:7</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/3_ne/27/21" target="_blank">3 Ne. 27:21</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/97/11-12" target="_blank">DyC 97:11–12</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/mark/12/42" target="_blank">Mar. 12:42</a>
    </div>
  </div>
</div>
