<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="267"></a><div class="prev"><a href="stpjs266.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs268.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 267</div>
  <p class="cont">a tan importantes descubrimientos de los restos y ruinas de
  esos grandes pueblos.</p>
  <p class="std">Cuando leemos en el Libro de Mormón que Jared y su hermano
  vinieron a este continente después de la confusión y dispersión en la torre,<span class="footRef">1</span> y
  vivieron aquí más de mil años, y cubrieron todo el continente, de mar a mar,<span class="footRef">2</span>
  con pueblos y ciudades; y que Lehi viajó a lo largo del mar Rojo<span class="footRef">3</span> hasta llegar
  al gran océano del sur,<span class="footRef">4</span> y cruzó a este país,<span class="footRef">5</span> y desembarcó un poco al sur del
  Istmo de Darién,<span class="footRef">6</span> y cultivó la tierra según la palabra del Señor,<span class="footRef">7</span> como rama de
  la casa de Israel,<span class="footRef">8</span> y entonces leemos tan notable narración tradicional como la
  que sigue, no podemos sino creer que el Señor ha intervenido para realizar su
  portentosa obra,<span class="footRef">9</span> y probar a los ojos de todo pueblo que el Libro de Mormón es
  verdadero. El siguiente extracto concuerda con el hecho auténtico, tanto como
  la narración de los cuatro evangelistas tocante a la crucifixión de Jesús.
  Ciertamente &ldquo;no es fácil impugnar los hechos.&rdquo; Acontecerá como siempre ha
  sucedido: el mundo probará que José Smith es un profeta verdadero por medio de
  la evidencia circunstancial, con sus experimentos, como sucedió con Moisés<span class="footRef">10</span> y
  Elías el Profeta.<span class="footRef">11</span> Ahora leamos la relación de Stephens:</p>
  <p class="std">&ldquo;Según Fuentes, el cronista del reino de Guatemala, los
  reyes de Quiché y Cachiquel descendían de los Toltecas, los que, al llegar a
  estas tierras, las hallaron pobladas por gentes de diferentes naciones. Según
  los manuscritos de D. Juan Torres, nieto del último rey de los Quichés&mdash;los
  cuales manuscritos se hallaban en manos del teniente general nombrado por
  Pedro de Alvarado, y que Fuentes consiguió, según él dice, por conducto del
  reverendo padre Francisco Vásquez, historiador de la Orden de San
  Francisco&mdash;los Toltecas mismos descienden de los hijos de Israel, a quienes
  Moisés libró de la tiranía de Faraón, y cayeron en la idolatría<span class="footRef">12</span> después de
  pasar el mar Rojo.<span class="footRef">13</span> Para evitar las reprensiones de Moisés, o temiendo que él
  les infligiera algún castigo, se separaron de él y sus hermanos, y bajo la
  dirección de Tanub, su jefe, pasaron de un continente al otro, a un lugar que
  llamaron las siete cuevas, parte del reino de México, donde fundaron la famosa
  ciudad de Tula.&rdquo;  (15 de septiembre de 1842.) TS 3:921–922.</p>
  <div class="topic">Las Consecuencias de No Obedecer los Consejos</div>
  <p class="std">Como a las diez de la mañana fui a visitar el templo. Expresé
  mi satisfacción con los arreglos hechos,</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ether/1/33" target="_blank">Éter 1:33</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/hel/3/8" target="_blank">Hel. 3:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/2/5" target="_blank">1 Ne. 2:5</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/17/5-6" target="_blank">1 Ne. 17:5–6</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/18/8" target="_blank">1 Ne. 18:8</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/18/23-24" target="_blank">1 Ne. 18:23–24</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/18/4" target="_blank">1 Ne. 18:4</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/mosiah/26/34" target="_blank">Mos. 26:34</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/ether/1/33" target="_blank">Éter 1:33</a>
    </div>
    <div class="footnote">8. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_ne/15/12" target="_blank">1 Ne. 15:12</a>
    </div>
    <div class="footnote">9. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/isa/28/21" target="_blank">Isa. 28:21</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/dc/101/95" target="_blank">DyC 101:95</a>
    </div>
    <div class="footnote">10. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ex/7/12" target="_blank">Éx. 7:12</a>
    </div>
    <div class="footnote">11. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/1_kgs/18/36-39" target="_blank">1 Rey. 18:36–39</a>
    </div>
    <div class="footnote">12. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ex/32/1-6" target="_blank">Éx. 32:1–6</a>
    </div>
    <div class="footnote">13. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/ex/14/21-22" target="_blank">Éx. 14:21–22</a>
    </div>
  </div>
</div>
