<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="4"></a><div class="prev"><a href="stpjs3.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs5.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 4</div>
  <div class="topic">PRÓLOGO</div>
  <p class="std">Respondiendo a las muchas solicitudes que se han recibido, de
    que hubiese una compilación extensa de los discursos y escritos del profeta
    José Smith, se consideró el asunto en la Oficina del Historiador, y se ha
    preparado tal compilación, la que después de someterse al dictamen de la
    Primera Presidencia, por ellos fué aprobada, y autorizada su publicación.</p>
  <p class="std">Debe tenerse presente que esta compilación contiene algunos
    discursos y declaraciones tomados de las actas de los concejos y reuniones
    del sacerdocio, que no son transcripciones literales de las palabras del
    Profeta, mas han sido aprobados en dichas actas.</p>
  <p class="std">No se ha procurado recopilar estas enseñanzas según el tema
    que tratan, porque con frecuencia se presentan varios temas en el mismo
    artículo o discurso. Se ha concluido que sería mejor seguir un orden
    cronológico para cada artículo o parte del artículo, y añadir un extenso
    índice para ayudar a encontrar los distintos temas. Se han suprimido los
    asuntos históricos y otras cosas incidentales o de poca importancia. Para
    indicar estas omisiones, se ha hecho uso de asteriscos.</p>
  <p class="std">Hay ciertos artículos, como <i>José Smith Relata su Propia
    Historia</i>, que se ha publicado como folleto y también en <i>La Perla
    de Gran Precio</i>, que no se incluyen en este tomo. Se ha hecho
    referencia a las revelaciones que se hallan en la <i>Doctrina y
    Convenios</i>, cuando ha sido necesario, pero dichas revelaciones no
    forman parte de este libro.</p>
  <p class="std">Con la esperanza de que esta obra pueda satisfacer la
    necesidad que había de una colección de las palabras del gran Profeta de
    los últimos días entre los miembros de habla española de la Iglesia, y
    así aumentar su fe, hoy se traduce a su idioma; y con el objeto que se
    acaba de expresar es enviada a cumplir con su misión como testimonio
    adicional del llamamiento divino del profeta José Smith.</p>
  <p class="std">JOSÉ FIELDING SMITH,</p>
  <p class="std">Historiador de la Iglesia.</p>
  <p class="std">Publicado por primera vez en 1938.</p>
</div>
