<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="page"><div class="pageNum"><a name="277"></a><div class="prev"><a href="stpjs276.html">Anterior</a></div><div class="next"><a href="stpjs278.html">Siguiente</a></div>
			    EPJS 277</div>
  <p class="cont">o causó que Jesús relatara la parábola? No tiene aplicación
  nacional; no habla de Abraham, de Israel o de los gentiles sobre una base
  nacional, como algunos suponen. Para obtener su significado, debemos llegar
  hasta la raíz y descubrir qué fué lo que ocasionó esta enseñanza de Jesús.</p>
  <p class="std">Mientras Jesús instruía al pueblo, todos los publícanos y
  pecadores se acercaban para escucharlo. &ldquo;Y murmuraban los fariseos y los
  escribas, diciendo: Este a los pecadores recibe, y con ellos come.&rdquo;<span class="footRef">1</span> Esta es la
  palabra que sirve de clave al porqué de la parábola del hijo pródigo. Se dió
  como respuesta a las murmuraciones y preguntas de los fariseos y saduceos, que
  estaban investigando, criticando<span class="footRef">2</span> y diciendo: &ldquo;¿Cómo es que este hombre, tan
  grande como pretende ser, se sienta a comer con publícanos y pecadores?&rdquo;<span class="footRef">3</span> No se
  le habría dificultado a Jesús hallar algo con que ilustrar su enseñanza, si
  hubiese tenido por objeto aplicarla a una nación o naciones; mas no lo hizo.
  Era para los hombres en un sentido individual; y toda conjetura sobre este
  punto es como una burbuja. &ldquo;Este a los pecadores recibe, y con ellos
  come.&rdquo;<span class="footRef">4</span></p>
  <p class="std">Y él les propuso esta parábola, diciendo&mdash;&ldquo;¿Qué hombre de
  vosotros, teniendo cien ovejas, si perdiere una de ellas, no deja las noventa
  y nueve en el desierto, y va a la que se perdió, hasta que la halle? Y
  hallada, la pone sobre sus hombros; y viniendo a casa, junta a los amigos y a
  los vecinos, diciéndoles: Dadme el parabién, porque he hallado mi oveja que se
  había perdido. Os digo, que así habrá más gozo en el cielo de un pecador que
  se arrepiente, que de noventa y nueve justos, que no necesitan
  arrepentimiento.&rdquo;<span class="footRef">5</span> Las cien ovejas representaban cien saduceos y fariseos, como
  si Jesús hubiese dicho: &ldquo;Si vosotros, saduceos y fariseos, os halláis dentro
  del redil, no tengo misión para vosotros; yo soy enviado para buscar las
  ovejas que se han perdido; y cuando las haya encontrado, las recogeré, y así
  haré que haya gozo en los cielos.&rdquo; Esto significa el deber de salir en busca
  de unos cuantos individuos<span class="footRef">6</span> o un pobre publicano, que los fariseos y saduceos
  desprecian.</p>
  <p class="std">También les relató la parábola de la mujer y sus diez piezas de
  plata: cómo se le perdió una y la buscó diligentemente hasta hallarla, y esto
  causó más gozo entre los amigos y vecinos que las nueve que no se le habían
  perdido. Lo mismo os digo yo, que hay más gozo ante los ángeles de Dios por un
  pecador que se arrepiente,<span class="footRef">7</span> que por noventa y nueve personas justas</p>
  <div class="footnotes">
    <div class="footnote">1. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/15/1-2" target="_blank">Lucas 15:1–2</a>
    </div>
    <div class="footnote">2. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/mark/7/2" target="_blank">Mar. 7:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">3. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/matt/9/11" target="_blank">Mateo 9:11</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/mark/2/16" target="_blank">Mar. 2:16</a>;
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/5/30" target="_blank">Lucas 5:30</a>
    </div>
    <div class="footnote">4. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/15/2" target="_blank">Lucas 15:2</a>
    </div>
    <div class="footnote">5. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/15/3-7" target="_blank">Lucas 15:3–7</a>
    </div>
    <div class="footnote">6. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/jer/16/16" target="_blank">Jer. 16:16</a>
    </div>
    <div class="footnote">7. 
      <a href="http://scriptures.lds.org/luke/15/8-10" target="_blank">Lucas 15:8–10</a>
    </div>
  </div>
</div>
